<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>min dag on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/min-dag/</link>
    <description>Recent content in min dag on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2022 13:22:09 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/min-dag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En Dag Med Appar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/09/11.en-dag-med-appar/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 13:22:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/09/11.en-dag-med-appar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag råkade se en av de videor &lt;a href=&#34;https://youtu.be/e3xdbaW_g1M&#34;&gt;One Day, X writing apps, Y mugs of tea&lt;/a&gt; av &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/c/WilliamGallagher&#34;&gt;William Gallagher&lt;/a&gt; från mitten av juni som jag råkat missa. Som titeln säger, handlar den om en typisk? dag för honom och vilka appar han använder för att kunna göra sitt arbete som författare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta fick mig att vilja göra något liknande, så under gårdagen skrev jag upp alla appar jag använde mig av.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, väcktes jag av min telefon och &lt;em&gt;Goggles alarmapp.&lt;/em&gt; (1) Efter att ha läst lite nyheter (&lt;em&gt;SvT&lt;/em&gt;/&lt;em&gt;DN&lt;/em&gt;) (2/3), gick jag upp för att lösa melodikrysset, vilket jag ju gör genom deras &lt;em&gt;app&lt;/em&gt;(4) och &lt;em&gt;SR Play.&lt;/em&gt;(5) Till min hjälp hade jag naturligtvis nätet (i form av min webbläsare &lt;em&gt;Firefox&lt;/em&gt;(6), men även &lt;em&gt;Spotify(7),&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;Shazam&lt;/em&gt;(8)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kan förstås ha tittat på något på &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt;(9) innan krysset.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Där efter var det dags för frukost och för att ta tiden på mitt ägg, använde jag &lt;em&gt;Google Assistent&lt;/em&gt;(10) och medan jag åt läste jag mina RSS-flöden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För detta ändamål, använder jag mig av en tui app vid namn &lt;em&gt;Newsboat&lt;/em&gt;(11) och då behövde jag ju även en kommandotolk, i mitt fall &lt;em&gt;Kitty&lt;/em&gt;(12). De artiklar som jag fann intressanta och inte genast valde att läsa, sparade jag i mitt läs senare arkiv, &lt;em&gt;Instapaper&lt;/em&gt;(13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om jag nu räknat rätt, är jag redan uppe i tretton appar och klockan är ju bara tolv...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så är det dags att börja på dagens arbetsuppgift, att få ordning på mitt &lt;em&gt;Zotero&lt;/em&gt;arkiv (14) och dess integration med &lt;em&gt;Obsidian&lt;/em&gt;valv (15). Till min hjälp, hade jag naturligtvis &lt;em&gt;git&lt;/em&gt; (16) och den tuifrontend jag använder mig av, &lt;em&gt;Lazygit&lt;/em&gt; (17) samt min filhanterare &lt;em&gt;Ranger&lt;/em&gt; (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med viss möda, lyckades jag faktiskt få ordning min refferensdatabas. Det var källor som skulle uppdateras, pdf:er som skulle skaffas och då de artiklar som behövdes bytas ut, kom från Tidskriften Skriva, använde jag mig av &lt;em&gt;Readly&lt;/em&gt; (19) och &lt;em&gt;Adobe Scan&lt;/em&gt; (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då dessa appar ju är på min platta, använde jag mig av &lt;em&gt;KDE-konect&lt;/em&gt; för att få över mina filer till min dator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter en hel dags bråkande med alla artiklar, avslutade jag dagen med att lyssna på lite podcasts med &lt;em&gt;PocketCast&lt;/em&gt; (21) medan jag läste min e-post, som jag glömde innan, med &lt;em&gt;Thunderbird&lt;/em&gt;(22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder, om jag nu räknade rätt, använde jag tjugotvå appar under gårdagen. Hur många koppar te jag drack, vet jag dock inte...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett litet inlägg om inget alls</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/01/27.ett-litet-inlagg-om-intet-alls/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 15:16:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/01/27.ett-litet-inlagg-om-intet-alls/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då var det dags igen. Ett nytt litet inlägg om egentligen ingenting alls. Men eftersom jag egentligen inte har någon idé vad jag ska skriva om, får jag ju hitta på något.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, får jag nog faktiskt tänka mig att skjuta fram min deadline för när jag ska vara färdig med i006. Detta eftersom jag de senaste dagarna inte lyckats komma till skott och skriva de där kapitlen som jag skulle, så jag har nu 8+ kvar innan version 0.91 kan sägas vara klart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, vad har jag gjort i stället för att göra det som jag skulle gjort? Egentligen inte så mycket alls. Visst, jag har läst ett tiotal böcker i år. En överväldigande majoritet av Sammet. Naturligtvis har jag inte läst allt detta den senaste veckan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad jag däremot har gjort, är att titta på många program på YouTube. Allt från sammanfattningar av mindre filmer via lite om en viss teveserie till ett antal videor om bullet journal uppslag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De videor jag såg om Lucifer, fick mig äntligen så pass intresserad av de senare säsongerna att jag helt enkelt även slukade dessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, jag har inte gjort så mycket faktiskt. Detta har gjort att jag naturligtvis inte kommer att hinna bli klar till på måndag, så jag får tänka ut hur jag ska göra. Om jag ska skriva färdigt och därmed skjuta lite på när jag ska börja med v003 eller om jag ska börja med den förste som jag planerat och sedan skriva klart i006 när jag får lite tid över. Vi får se.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Städat skrivbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/08/13.st%C3%A4dat-skrivbord/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:34:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/08/13.st%C3%A4dat-skrivbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/skrivbord.png&#34; alt=&#34;Mitt skrivbord - Bild av mig &#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har äntligen fått ordning på min &amp;quot;sladdgömma&amp;quot; under den understa hyllan i den inbyggda bokhyllan vid mitt skrivbord och därmed även fått en del yta som jag så gladeligen behövde för att bre ut mig på. Även de &amp;quot;nygamla&amp;quot; sladdarna som inte redan var på plats, har nu fått ett nytt hem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare har jag nu satt upp ytterligare en gammal bokpaket på skåpet som jag kan nåla upp diverse papper för att ha dem tillgängliga när jag behöver dem. Som en fattigmans anslagstavla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan sak som jag också gjort, är att omorganisera de saker som står bakom mitt nya och fina ställ för telefon eller platta. Rättat upp det brevställ som jag har stående på skrivbordet, så den nu står intill väggen. Vad beträffar alla linjaler och det liggande pennkorg med två mindre fack för gem och dylikt, så står det ny, med nya fötter, längst skåpsväggen  under de båda pappskivorna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu får vi bara hoppas på att skrivbordet förblir musfritt så att pappskivan under hyllan inte åter en gång hamnar på sniskan, utan jag får behålla den som den nu sitter... ❌🐁&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varmt varmt varmt!</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/14.varmt-varmt-varmt/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 19:19:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/14.varmt-varmt-varmt/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/sun.png&#34; alt=&#34;Rosor i solen (tagna förra måna)&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vilken hätta!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För tillfället är vi mitt uppe i en värmebölja och har mellan tjugo och trettio grader inne. (27 på mitt kontor.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta kommer mycket olämpligt, eftersom jag har en del att göra denna vecka, förutom att sitta och pusta i en stol med en fläckt blåsande på mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till en början, så ska jag vara klar med min genomläsning av &lt;em&gt;Trälinnan&lt;/em&gt; (i006) på söndag kväll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu är dock inte detta allt som jag är tvungen att göra i denna värme eftersom vi ska handla mat för resten av veckan (inkl. måndag) i morgon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därtill måste jag ha städat köket, tvättstugan och den del av kontoret som inte är riktigt färdig. Detta eftersom på måndag kommer det hit en elektriker och byter elmätaren och då ska det vara fint där han ska se.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett inlägg om inget speciellt</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/11.ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/11.ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det var svårare att hitta på ämnen till att skriva tre inlägg i veckan. Jag har absolut inget att skriva om idag, ändå behöver jag skriva ett inlägg. Så vad ska jag skriva om?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle kunna skriva en längre text om att jag är klar med första genomgången av mitt utkast till slutet på varghamn. Att detta förmodligen kommer att ta lite fler ord i anspråk än vad jag först trodde. Den text som jag redan skrivit är på omkring 110000 ord, vilket betyder att jag nog kommer behöva någon stans mellan 150000 och 170000 ord totalt innan jag är  i hamn med första utkastet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare skulle jag kunna skriva om att jag förmodligen har skrivit halva min novell, DFL, och att jag precis blivit klar med den redan färdiga texten så att jag kommer att få fortsätta att skriva så mina byxor håller, eller åtminstone skriva från dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller ska jag skriva att jag redan har bestämt vad den andra novellen jag ska skriva i oktober kommer att handla om? Att det är en liten scen som bör utspela sig omkring fyra år framåt i Varghamns historia och behandla hur våra hjältar är råkar befinna sig i Göteborg av någon anledning och tar en ledig dag i en park när de råkar finna en liten bortsprungen flicka som genast drar sig till dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så skulle jag kunna skriva lite om den bok jag för tillfället håller på att gå igenom, &lt;em&gt;Joshua Essoe: ## Essoe&#39;s Guides to Writing Action Sequences and Sex Scenes&lt;/em&gt;. En intressant liten skrift om att skriva action och sex scener. Fast vid närmare eftertanke, det kommer nog att bli ett lite längre inlägg om den i morgon, jag måste ju ha något att skriva om då.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag skriva om idag då? Fortfarande har det inte kommit något roligt ämne till mig, så jag får visst spåna lite till.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle ju kunna skriva om att det var en ganska vacker höst dag med solsken och klar luft även om det kanske var en aning för kalt för min smak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så ska jag skriva om att jag har lite kvar att städa ur från mitt skrivbord. Det stora skåpet är fortfarande inte tömt och då jag fortfarande har lite lego liggande i min bokhylla och tar upp utrymme jag behöver till annat. Flytta upp de två tidskriftssamlarna som nu står på nedre hyllplanet till det översta samtidigt som jag kan ta ner de två halva pärmarna som nu ligger på detta till det nedre och därmed även vinna lite utrymme att sätta ett par böcker på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanske ska jag säga något om att jag skulle behöva städa lite i min bokhylla som står vid min sida. Att göra plats för den Tolkien litteratur som är på ingående från biblioteket. Kanske rensa ut ett par av de böcker som dels står i hyllorna, dels återfinns på min att läsa hylla. Den håller på att &amp;quot;svärma över&amp;quot;. Det finns ju en liten risk att jag blir av med lite utrymme på detta hyllplan. Suck. Fast jag skulle ju kunna lägga mina legofigurer i skåpet. Det borde ju frigöra lite utrymme...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu vet jag vad jag ska skriva om. Typiskt. Precis när inlägget är över kom jag på vad jag skulle skriva om. Min vanliga otur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nåja, det blev visst ett inlägg om allt och inget. Och vad jag kommit på för ämne? Det säger jag inte, då har jag ju det kvar till en annan gång...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
