<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bokklubben on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/bokklubben/</link>
    <description>Recent content in bokklubben on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 23:18:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/bokklubben/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Sjutton Basta Brittiska Romanerna</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/de-sjutton-basta-brittiska-romanerna/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 23:18:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/de-sjutton-basta-brittiska-romanerna/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades första gången 2015-15-15.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inför årets julfest i bokklubben, har Peter hittat på att vi skall  ta fram en lista med de bästa brittiska romanerna. Här är mitt bidrag med de, i mitt tycke, sjutton bästa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har nu lyckats få till en liten lista med sjutton böcker inför julfesten...&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Lord of the Rings (J.R.R. Tolkien) - Det behövs väl ingen närmare kommentar när det gäller Ringarnas Herre...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harry Potter and the Chamber of Secrets (J.K. Rowling) - Då det gäller Harry Potter tycker jag att de till största delen är varannan som är bäst och den andra som är allra bäst.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Tale of Two Cities (Charles Dickens) - I mitt tycke ett lysande exempel på Dickens storhet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Princess and the Goblin (George MacDonald) - Det är en helt fantastisk historia och därtill betydelsefull.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Chronicles of Narnia: The Horse and his Boy (C.S. Lewis) - En av de mindre kända böckerna i serien om Narnia. Detta beror nog på att den är så helt annorlunda, då det helt är en historia vars handling helt utspelar sig i Narnia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jane Eyre (Charlotte Brontë) - Helt klart min favorit av kvinnliga författare under artonhundratalet...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alice&#39;s Adventures in Wonderland (Lewis Carroll) - En gulligt knasig liten historia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ivanhoe (Sir. Walter Scott) - Vid sidan av fantasy, är jag mycket förtjust i historiska romaner och även om denna är mycket romantiserad, är det en mycket rolig läsning.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Wind in the Willows (Kenneth Grahame) - En helt underbart gullig liten historia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nineteen Eighty-Four (George Orwell) - En av de bästa dystropierna, även om den kanske inte är den allra bästa...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;One Corpse Too Many (Ellis Peters) - En deckare är ju aldrig fel...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Hobbit (J.R.R. Tolkien) - Inte heller denna behöver någon större kommentar...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Watership Down (Richard Adams) - Kaniner är väl inte fel...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Robinson Crusoe (Daniel Defoe) - En bok som helt klart hör hemma på en lista som denna...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gulliver&#39;s Travels (Jonathan Swift) - En satir med fantaskiska inslag...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rebecca (Daphne du Maurier) - Man kan kanske fråga sig vad det är med mig och den första meningen i böcker...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frankenstein (Mary Wollstonecraft Shelley) - Helt klart värd att få komma med på denna lista.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historiska romaner</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/historiska-romaner/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:18:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/historiska-romaner/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades första gången 2016-01-22 på min gamla blogg.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Snart är det åter dags för en ny träff med bokklubben. Till denna gång, är det en lista med de bästa historiska romanerna som gäller och här min:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Riket vid vägens slut&lt;/em&gt; av Jan Guillou. Den tredje och avslutande delen av hans ursprungliga trilogi om korstågen och Sveriges födelse. -Helt klart den bästa av de tre-&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;En Dufva i Stockholm&lt;/em&gt; av Olov Svedelid. Den första delen i hans serie &lt;em&gt;Berättelsen om Catarina&lt;/em&gt;. En helt underbar serie om makt, affärer, äventyr och klasskamp under slutet av 1600 och början av 1700 talet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Röde Orm&lt;/em&gt; av Frans G. Bengtsson. En av de bästa historiska romaner om vikingatiden jag känner till...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Gobelängen&lt;/em&gt; av Kylie Fitzpatrick. En bra historia som utspelar sig på två tidsplan…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;De tre musketörerna&lt;/em&gt; av Alexandre Dumas d.ä. Äventyr, vad kan man mer begära av en bok än ett äventyr?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Två städer&lt;/em&gt; av Charles Dickens. Dög den åt den förra listan, så duger den för denna...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Legionären&lt;/em&gt; av Simon Scarrow. Ett bra exempel på en militärhistorisk roman.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ett lik för mycket&lt;/em&gt; av Ellis Peters. Som jag sa förra gången, en deckare är ju alldrig fel...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ivanhoe&lt;/em&gt; av Sir. Walter Scott. Klart denna skall vara med...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Dödens mästarinna&lt;/em&gt; av Ariana Franklin. Ännu en deckare, helt i min smak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Rosens namn&lt;/em&gt; av Umberto Eco. En bra och intressant blandning av filosofi, religionshistoria, språkkurs och mysterium.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Röda nejlikan&lt;/em&gt; av Baronessan Orczy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Singoalla&lt;/em&gt; av Viktor Rydberg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Mina drömmars stad&lt;/em&gt; av Per Anders Fogelström. Första delen i hans serie om Stockholm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Romarblod&lt;/em&gt; av Steven Saylor. Ytterligare en deckare i historisk miljö, denna gång i antikens Rom.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
