<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teknologi on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/teknologi/</link>
    <description>Recent content in Teknologi on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/teknologi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Elendiga Servrar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/05/elendiga-servrar/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/05/elendiga-servrar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Under den senaste tiden har jag så smått börjat ersätta min gamla serverpark. Anledningen till detta, är lite olika, men huvudförklaringen är att dess version av ubuntu, 16.04, inte längre får några uppdateringar (eol).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endast i ett fall, ronan min gamla plex server, är anledningen lite annorlunda. Detta eftersom den redan är uppdaterad till 18.04 men är i skriande behov av en större disk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I fallet med min gamla dns server, är det även så att den programvara jag brukar, har så många ändringar att den inte går att enkelt uppdatera till den nya versionen utan att först avinstallera den som redan finns. Men då även denna server kör 16.04 som ett os version, är det ju inte lönt att försöka göra något åt detta problem utan även installera om denna server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, då jag nu ändå ska installera om mina servrar, kan jag ju passa på göra ett par små ändringar på annat ställe och då passar det ju utmärkt att helt enkelt skapa ett par nya servrar från grunden, med nya ip-nummer.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;de-nya-servrarna&#34;&gt;De nya servrarna&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;davis&#34;&gt;Davis&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Först ut bland dessa servrar, är ju helt klart den nya dns servern. Denna kommer att köra ubuntu server 20.04 som os och sedan kommer den att använda sen senate versionen av NoTrack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En stor förändring som jag kommer att göra med denna server, är att denna är den enda som kmmmer litta under ipnr 192.168.1.10, vilka kommer vara reserverade för allt sådant som är nödvändigt för att nätverket ska fungera. Såsom router, dns, skrivare, och accesspungter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av denna anledning kommer den nya dnsservern få 192.168.1.2, vilket för övrigt är den adress som jag hade tilldelat denna funktion innan jag var tvungen att virtualisera den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Status:&lt;/strong&gt; Jag harpåbörjat denna men har men stötte på lite patrull då den inte ville fungera som jag tyckte den skulle. Den kom upp och allt detta, men den tog inte emot några som hälst förfrågningar, så jag återgick till den gamla servern för nu.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lorne-192168111&#34;&gt;Lorne (192.168.1.11)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nästa server ut, är den nya plexservern. Naturligtvis kommer allt innehåll fortfarande att serveras från den stora, fysiska servern, om inte jag skapar fyra nya virtuella diskar för de olika medietyperna (vilket med gott mått borde ta omkring två och en halv tb.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Status:&lt;/strong&gt; Denna servver har jag inte påbörjat.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;chekov-192168112&#34;&gt;Chekov (192.168.1.12)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Detta ska bli min nya gitlab server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Status:&lt;/strong&gt; Denna servver har jag inte påbörjat.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;weir-19216811&#34;&gt;Weir (192.168.1.1)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Detta ska bli min nya lamp server och köra de fåtalet webbaplikationer som jag använder mig av.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Status:&lt;/strong&gt; Installationen är påbörjad men ej slutförd. Jag har kommit fram till M-stadiet. Men har tyvärr råkat ut för lite problem med att konfiguera MariaDB som jag vill. Porten är öppnad men jag har inte kommit åt servern överhuvudtaget.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionnumrering (build)</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/04/versionnumrering-build/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/04/versionnumrering-build/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det nuvarande systemet för versionshantering (och då menar jag inte git ;p) har inte riktigt vad jag skulle behöva. Ja, då menar jag inte den delen som visar textens version (x.yy) utan det är själva build numrerigen som inte riktigt fungerar som önskat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har för tillfället bara ett buildnummer som indexeras för hela repon så att olika texter ingår i samma serie. Text A får versionsnummert a.0.95.15. Nästa build jag gör, av en helt annan text, får b.0.94.16 för att sedan åter bygga en version av a: a.0.95.17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta blir myscket rörigt och behöäver därför göras om. Samtidigt saknar jag faktiskt enkelheten i mitt gamla trogna system för att numrera mina texter, e1409-01, vilket visar på att det rör sig om den först erotiska historia jag skapade i september 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad jag behöver är ett system som dels visar på värld (där jag räknar erotik som en värld), dels att historien har ett unikt idnummer, samt att det klat framgår vilket build nummer den aktuella versionen har av den aktuella texten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför kan jag tänka mig ett system i stil men: HKB. Där H står för historiens id, K för världskoden och B för buildversionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sammantaget medför detta att den senaste buldversionen av legenden om Elincia, t1.0.90.8 skulle få det fullständiga versionsnummret 0.90.1l3 vilket ju betyder att det är det den tredje bulilden av den första historien i Legenden om Elincia världen.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Program 3</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/mina-program-3/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/mina-program-3/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då tar vi en liten paus från NaNo:andet och fortsätter med miniserien om vilka program jag använder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, vilken av alla program använder jag för att skriva? Då jag ju skriver i markdown, skulle jag ju kunna använda vilken textredigerare som helst. Dock tycker jag att det är lättare att använda en dedikerat editor för just markdown. Det finns ett par stora sådana får diverse plattformar, men för linux finns det egentligen bara två att tala om. &lt;em&gt;Typora&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;Zettlr&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av dessa befinner sig Typora fortfarande i ett beta-limbo som det tydligen har mycket svårt för att lämna, Kanske har det att göra med dess status som icke fri mjukvara och att det, så fort det lämnar sitt limbo, kommer kosta pengar att använda. Trots detta, har de byggt upp ett ganska stort ekosystem med olika teman. Jag har det faktiskt installerat, även om jag inte använder det till att skriva, utan enbart till det det är bättre än Zettlr. Stavningskontroll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de saker jag faktiskt saknar i min &amp;quot;dagskörare&amp;quot;, Zettler, är just dess brist på svenskt språkstöd. I övrigt finner jag den nästa vara helt perfekt för mitt behov. Att det dessutom är öppen källkod, gör det ju inte sämra. Dessutom finns stöd för lite fler funktioner som inriktar sig mot att skriva akademiska texter, såsom att kunna länka till andra dokument inom samma arkiv och att det finns inbyggt stöd för referenser med hjälp av en BibTex fil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa app, &lt;em&gt;Visual Studio Code&lt;/em&gt;, min kodeditor/texteditor. Jag är så gammal att jag kommer ihåg en tid då Microsoft avskydde öppen källkod till den grad att dess dåvarande småtokige vd, till och med kallade Linux för en cansersvulst. Det var tider det! Nåja, VS Code är faktiskt en mycket bra editor med stora expansionsmöjligheter så den bygger på &lt;em&gt;electron&lt;/em&gt;, som går till baka på Githubs egna editor, Atom, och dess kodmotor, och är därför skrivna i javascript, html, och css.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har använt Atom ett mycket långt tag, men någon gång på vägen bytte jag även om jag inte kommer ihåg när eller varför just nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För mitt behov att ta antecknintgar om det jag forskar fram, har jag, mycket tack vare Zettlr, börjat använda Zettelkasten metoden. Att skriva korta men konsisa anteckningar som man sedan länkar samman till den helhet. Visst kan man vända Zettlr till detta men jag har kommit fram till att det är bättre att ha en dedikerad app för just detta ändamål och då använder jag &lt;em&gt;Obsidian&lt;/em&gt;. Den har lite fler möjligheter till att koppla samman sina anteckningar och få se hur de är länkade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Zotero&lt;/em&gt; är ett program för att hantera sina referenser på ett enkelt sätt. Du skriver in din källa och beskriver den så noga du kan och sedan skapar appen de referenser du behöver. Smidigt. Finns även en utökning som ger dig möjlighet att koppla samman det med Zettlr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att läsa och notera PDF filer använder jag &lt;em&gt;Okular&lt;/em&gt;, som dels är Plasmas standard att för läsning av elektroniska dokument. Dels finns för de flesta andra plattformar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det andra programmet jag använder för att läsa och anteckna i boken, &lt;em&gt;Foliant&lt;/em&gt;, är för de böcker som jag har i Epub format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den sista appen som jag ska nämna, är &lt;em&gt;Timeline&lt;/em&gt;, en app för att skapa just det, tidslinjer. Det är mycket noga att man inte har en omöjlig tidslinje i sin bok. Denna app ger dig en möjlighet att få en överblick så att du inte gör detta misstag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Program 2</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/mina-program-2/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/mina-program-2/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;I denna andra delen av vilka program jag har fästa på min programlist (dock), och denna gången börjar vi från början av listan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som jag sa i del ett, antänder jag KDE Plasma som skrivbordsmiljö. Vad jag glömde, var att säga är hur jag har lagg upp det med teman osv. När det gäller just tama, har jag faktiskt försökt efterlikna MacOS så mycket som möjligt. Så vad ha jag då på min programlist?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Längst till vänster har jag en liten startmeny. Därefter finns Plasmas standard filhanterare, Dolphine. En bra och enkel, men ändå inte tandlös filhanterare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därefter finns min andra filhanterare, Krusader. Nu kan man ju fråga sig varför man behöver två filhanterare. Svaret är mycket enkelt, Krusader är en extremt kraftig filhanterare, byggd för att vara en gui version den klassiska midnigt comander. Med andra ord, den är uppbyggd på två spalter i vilken alla filer i aktuella kataloger listas. Har även en hel del verktyg inbyggda, såsom filvisare och textredigerare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa två appar är egentligen inget att prata om. Plasmas Systemövervakare och dess systeminställningar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därmed lämnar vi första gruppen och kommer in på de mina webbläsare och här får jag hänvisa till del ett. Det ända jag glömde var att säga att även om jag använder mig av gmail som leverantör för min epost, använder jag en dedikerad epost klient, nämligen Thunderbird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa grupp innehåller de appar jag använder i mitt skrivande och kommer att beskrivas i den tredje delen på lördag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då återstår bara de tre sista apparna, varav den första är Spotifys skrivbordsklient och behöver inte någon närmare precentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därefter har jag fäst Calibre, ett program för att bygga upp ett bibliotek med eböcker. Eböcker i alla de mest konstiga och obskyra format. Så länge de saknar DRM förstås. Jag har byggt upp en ganska stor samling med böcker i  mitt huvudbibliotek. Detta har jag ordnat snyggt med många uppgifter om varje bok. Det andra är ett bibliotek i vilket jag bara snabbt slänter in mina nyförvärv i väntan på att jag ska få tid att lätta över dem i det andra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förutom möjligheten att bygga upp sina samlingar, ger Calibre även den fördelen att man som sagt enkelt kan konvertera böckerna till det forrmat man önskar / kann läsa sina böcker i. Därutöver har det en inbyggd läsapp, som faktiskt är ganska bra. Framför allt då den klarar att läsa de flesta förmasten man slänger i dess väg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annars har jag även den sista appen, Foliate, att använda för detta ändamål.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Program 1</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/mina-program-1/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/mina-program-1/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;å vilka program, på dator, Android eller på webben använder jag dagligen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, det senaste halvåret är jag tillbaka in pingvinens mjuka vingar efter en utflykt till det trista och farliga stängda fönstret, där jag stått sedan jag köpte min dator för tre? fyra? år sedan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fråga mig inte varför jag inte tog språnget tidigare, det vet jag faktiskt inte även om min avsikt redan från början var att öppna fönstret och släppa in pingvinen. Jag började dock använda Windows och ganska snart släppte de wsl och jag började att använda denna version av kommandotolken. Sedan kom ju deras nya terminal och jag stannade kvar, precis som var MS avsikt. När jag bestämt mig föra att försöka återgå till den fria världen, släppte de det där nya, skinande som jag bara var tvungen att testa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I våras föll dock alla stjärnor på en rad och jag tog steget bort från fönstret och jag har inte ångrat mig en sekund. Min tanke var naturligtvis att, när jag ändå var tvungen att uppdatera min server / pappas skärm, passade jag på att även byta på min laptop. Så vad bytte jag till? Att det skulle vara en smak av ubuntu var säkert, men vilken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter att ha testat flera fann jag att den som lämnade det minsta fingeravtrycket på mina datorer, var faktiskt kubuntu och dess (kde) plasma, så det är det jag använder på båda apparaterna och jag kunde inte varit mer nöjd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de viktigare programmen är en bra terminal. Nu har jag ju inte testat alla dessa konstiga saker som finns där ute. Men bland de jag faktiskt testat, är plasmas inbyggda, Konsole, den jag tycker är bäst om. För Linux.  Hur konstigt det än låter, saknar jag faktiskt Windows Terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag använder även tmux. Dels till att kunna hålla mina sessioner vid liv om nu terminalen skulle råka stängas. Dels till att dela upp den i olika &amp;quot;rutor&amp;quot; med egna underterminaler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett annan mycket viktigt program i dagens läge är ju webbläsaren. Så vilken använder jag då? Det finns ju i princip tre renderingsmotor kvar på marknaden, webbkit, blink och gecko. Webkit använda idag uteslutande av crApples Safari men har sitt ursprung i Linux, för att vara med exakt, i den nu insomnade Konquestor. Blink, som är motorn i chromium, har sina rötter i webkit, men är idag den motorn som används i flest webbläsare men även i till exempel sådant som Electron och liknade produkter. Sen har vi ju gecko, Mozillas motor som går tillbaka till netskapes glada dagar och återfinns framför allt i firefox.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag använder i första hand Firefox såsom min primära webbläsare, men använder även Vivaldi, en av alla dessa blinkande saker. Framför allt för att kunna hålla isär mina konton från nasses. Om jag skulle behöva gära något i privat i en läsare som inte är firefox, använder jag faktiskt Google Chrome&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
