<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dan Brown on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/dan-brown/</link>
    <description>Recent content in Dan Brown on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Aug 2021 18:02:04 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/dan-brown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Den förlorade symbolen av Dan Brown</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/08/03.den-forlorade-symbolen-av-dan-brown/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 18:02:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/08/03.den-forlorade-symbolen-av-dan-brown/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;omslag/&lt;img src=&#34;../../../../images/9100106461.png&#34; alt=&#34;Den förlorade symbolen av Dan Brown&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Återpublicering från 2009-12-05.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Med anledning av att jag läst de två första böckerna i denna serie, &lt;strong&gt;Änglar &amp;amp; Demoner&lt;/strong&gt; samt &lt;strong&gt;Da Vinci-Koden&lt;/strong&gt; nu i sommar, återpublicerar jag här min recention av den tredje delen. Dock har jag inte några planer på att läsa om denna mindre bra uppföljare till dvk.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Browns första bok sedan Da Vinci-Koden och den tredje om Langdon. Visserligen håller boken vanlig brownskt tempo och är på sina ställen mycket spännande, men bokens ämnesval är lite väl extremt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om man nu tyckte att det fanns SF-element i Änglar &amp;amp; Demoner med sina &lt;em&gt;antimateria&lt;/em&gt; så kan man undra vad man tycker om denna boks kvinnliga hjältinna, professor i &lt;em&gt;Neotik&lt;/em&gt; som anser att en tanke har en egen inneboende massa och har lyckat väga en människas själ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nä, Brown har helt klart flummat ut helt i &lt;em&gt;New Age&lt;/em&gt; och resultatet blir därefter. Att boken sedan är &lt;em&gt;snabböversatt&lt;/em&gt; d.v.s. boken har av det svenska förlaget (Bonniers) delat upp boken i åtta delar á ca 60-75 sidor som sedan åtta olika översättare fått sätta sina lingvistiska smaklökar i och testförändrat, gör inte svensk läsupplevelse något bättre...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således, även om Brown &lt;em&gt;uppfann&lt;/em&gt; garnen är han inte dess bästa represetant utan jag tycker mycket bättre om t.ex. David Gibbins...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Betyg:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; 2,5 K&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
