<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mitt skrivande juni 21 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-juni-21/</link>
    <description>Recent content in mitt skrivande juni 21 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 13:12:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-juni-21/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uppfölning Juni 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/uppfolning-juni-21/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:12:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/uppfolning-juni-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Juni månads skrivande gick inte riktigt som jag planerat. För det första, jag skrev bara 16 309 ord under hela månaden vilket är 23 691 ord mindre än vad jag tänkt mig skriva (40 000 ord). Ja, det är faktiskt den sämsta månade sedan jag började föra min statistik förra hösten, möjligen med undantag för december, men där saknar jag ju min statistik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller målet att skriva en prompt om dagen, föll detta lika platt som ordmålet. Jag lyckades bra skriva kring sju historier av de trettio jag planerat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Målet om att skriva minst två blogginlägg, helt klart platta till med att skriva hela sju nya inlägg och återpublicerande av två gamla. Kanske beror detta intresse för att blogga, på att jag äntligen skapat mig en ny blogg. Denna är skapad med Hugo och är därför en statisk sida, publicerad genom github och Netify.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte häller har jag skrivit en novell under månaden eller för den delen givit mitt valv den kärlek det förtjänar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller Varghamn II (v003) så är allt jag vill säga: Jag har visserligen skrivit omkring niotusen ord (8 803 för att vara exakt.) och är just nu djupt försjunken i ett samtal mellan mig själv och de kallade och deras familj. Ja, jag skriver in en varsion av mig själv i denna historia, eller snarare den alternativa persona jag skapade under min lilla trettioårs kris ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att sammanfatta det hela, inte riktigt en så bra månad som jag tänkte mig, men med tanken på den värmebölja och politisk kris, så får jag kanske vara nöjd med min månad. 😛😜&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
