<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Feb 2022 19:20:20 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uppföljning av mina skrivmål för januari 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/02/uppfoljning-av-mina-skrivmal-for-januari-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 19:20:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/02/uppfoljning-av-mina-skrivmal-for-januari-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/checklista.png&#34; alt=&#34;Checklista - Bild av Ricarda Mölck från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det gick ju inte riktigt som jag hade planerat. För det första, hade jag planerat att jag skulle ha skrivit klart hela det utkast som jag håller på med av i006. Tyvärr saknar jag fortfarande slutet på berättelsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller målet att skriva trettio tusen ord, saknar jag omkring nio tusen fem hundra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte häller målet att skriva sex prompter totalt, så lyckades jag bara få till tre stycken. En mycket bra prompt, men ändå bara tre stycken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dock ska sägas att jag faktiskt lyckades få till mina fyra blogginlägg och dessutom lägga till ytterligare ett, till totalt fem inlägg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots denna miss, får jag säga att jag är på det hela nöjd med min prestation under januari. För det första, började jag inte &amp;quot;slaviskt&amp;quot; skriva förrän efter halva månaden. D.v.s. att jag skapade min skrivfölj förrän efter halva månaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så det är bara att ta nya tag och skriva på i februari.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Mål för 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/01/mina-mal-for-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 22:46:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/01/mina-mal-for-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra året gick inte riktigt så bra som jag hoppats. Eller åtminstone inte hela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt mål för hur mycket text jag skulle producera, 400.000 ord, så lyckades jag få ner omkring 275.000. Så bara där saknar jag omkring hundra tusen ord. Vidare kan jag ju säga att mitt mål med att hinna bli färdig fyra (!) romaner, vilket jag naturligtvis inte lyckades med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots detta, känner jag faktiskt mig mycket nöjd eftersom jag faktiskt ligger mycket bra till med flera av de texter som jag hade tänkt skulle varit klara nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller min läsning, så lyckades jag ju faktiskt ganska bra, då jag läste 61 böcker. Och eftersom mitt mål var att jag skulle läsa 60 stycken, så klarade jag ju mitt mål om än med minsta möjliga marginal.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;så-vilka-mål-har-jag-då-för-2022&#34;&gt;Så vilka mål har jag då för 2022?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Låt mig börja med mitt läsmål. Jag tror faktiskt att jag ska sänka mitt mål för 2022 jämfört 2021 och således endast läsa 50 böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det så gäller mitt skrivande, så som övergripande mål ska jag skriva 360.000 ord, vilket motsvarar 1.000 ord/dag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller mina romaner, så ska jag försöka bli klar med följande:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Version 0.91 av [[i006]] &lt;em&gt;(Trälinnan)&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Jag har kanske tio kapitel kvar och ska förhoppningsvis lyckas bli klar i januari.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Version 0.99 av [[v001]] &lt;em&gt;(varghamn)&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Jag måste skriva om slutet, då det inte riktigt håller måttet. Samt de båda saknade kapitlen i vilka Lia och Mika genomgår sitt test och dopet av Sofia. Förhoppningsvis inte mer än en halv månads arbete.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Version 0.89 av [[v003]] &lt;em&gt;(varghamn ii)&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Här återstår det dock lite mer arbete innan jag är klar, då jag endast skrivit en dryg tredjedel av boken.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Utöver detta skulle jag vilja skriva:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag tycker faktiskt om att skriva en text direkt tagen från luften, att påbörja en text. Det är därför som jag är så förtjust i skrivprompter. Minst tre i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Även denna blogg är nyttig att skriva och förtjänar min kärlek. Minst två inlett i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Detsamma gäller ju mitt valv och därför vill jag arbeta med två artiklar i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
