<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>handskrigt on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/handskrigt/</link>
    <description>Recent content in handskrigt on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Feb 2022 14:23:09 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/handskrigt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Att skriva för hand</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/02/att-skriva-for-hand/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 14:23:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/02/att-skriva-for-hand/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/handskrift.jpg&#34; alt=&#34;Handskift - Bild av Andrys Stienstra from Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt skrivande går i perioder och då menar jag inte &lt;em&gt;att&lt;/em&gt; jag skriver utan &lt;em&gt;hur&lt;/em&gt; jag gör det. Jag har alltid älskat det där med att sätta en penna på pappret och bara låta tanken flöda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag har inte något emot att trycka på tangenter heller. Men det är ju något visst med att skriva för hand, speciellt om man använder en bra penna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det jag mest växlar mellan att föra för hand och elektroniskt, är naturligtvis mina dagböcker och för tillfället har jag så många som tre stycken, naturligtvis alla med sin specifika användning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, är det jag normalt brukar föra för hand, även om det naturligtvis förekommer att jag för den elektroniskt, min bullet journal som jag mest använder som en något glorifierad att göra lista med lite uppföljare och annat som jag vill ha samlat på ett bra ställe. Ett lysande exempel på detta, är ju min outline till slutet av i006. Det förekommer ju att jag för denna även i datorn i mitt huvudobsidianvalv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa dagbok är var jag skriver upp de böcker jag läser. Visst, jag använde länge både alla mina bloggar och framför allt Goodreads för detta. Förra året började jag dock att föra dessa i en anteckningsbok något jag fortsatt med i år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den tredje är samtidigt det senaste tillskottet och är anteckningsbok där jag låter tanken flöda fritt om mitt skrivande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De anteckningsböcker jag använder för detta, är alla mycket olika. Till min bullet journal använder jag en anteckningsbok med mjuka pärmar med 80g ? dotted papper, en gång köpt på Adlibris (deras, nu avvecklade egna märke för kontorsmaterial).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till min läsdagbok, så är detta en anteckningsbok i A5 format med hårda pärmar och linjerade, något tunnare sidor. Inte något som en fantast av kontorsmaterial skulle bli upphetsad av, det var vad jag hade tillgängligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den tredje är faktiskt mycket unik. Det är nämligen en anteckningsbok som jag gjorde till mamma när jag var i tonåren och som hon faktiskt inte avvände. Det ända &amp;quot;felet&amp;quot; på den är att det bara är olinjerat kopieringspapper i den, men jag gillar den faktiskt och det var ju allt som jag har tillgång till för tillfället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till vilka pennor jag använder, så är jag för det första inte så förtjust i kulspetspennor. Inte ens deras &amp;quot;kusiner&amp;quot; gelpennor är jag så förtjust i. Nej, jag föredrar faktiskt en penna med filtspets och mina absolut favoritpennor är de extremt klassiska Stabilo point 88.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa sexkantigt orange pennor med sin mycket fina spets på bara 0,4 mm linjebredd, som finns i en uppsjö av kulörer. För att vara exakt, 55 st.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kan egentligen inte säga varför jag inte gillar kulspets, men det har jag egentligen aldrig gjort. Hur som helst, jag tycker att jag har betydligt bättre kontroll över min skrift när jag inte använder en dylik sak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid sidan av dessa fina pennor, bara älskar jag att skriva med en riktig reservoarpenna, eller ja, jag menar naturligtvis den formen, då jag naturligtvis inte har något emot pilots engångs variant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till blyerts, föredrar jag Faber-Castells produkter. Åtminstone deras blyerts. Vad jag menar är att jag naturligtvis kan använda andra stift pennor, men föredrar att använda deras grafitstift. När det kommer till stiftets tjocklek, så har jag faktiskt inte någon speciell preferens, utan kan använda mig av både 0,5 och 0,7 utan några problem. Det händer till och med att jag använder mig av den tunna 0,3 och den tjocka 0,9.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
