<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>skrivmål on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/skrivm%C3%A5l/</link>
    <description>Recent content in skrivmål on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 22:13:38 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/skrivm%C3%A5l/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Skrivmål för september 2021</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/skrivplan-september-21/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:13:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/skrivplan-september-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ny månad, nya mål. Eller denna gången kommer det nog att bli en favorit i repris 😜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eftersom förra månadens skriver inte riktigt gick som jag planerat, för jag helt enkelt se till att det går bättre denna månaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots att det inte riktigt gick förra gången ska jag försöka skriva de där trettiotusen orden denna månad, vilket motsvarar ett tusen trehundra sextiofyra ord om dagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det sedan gäller vad jag ska skriva, så får det bli det som jag inte riktigt klarade av att få färdigt förra månaden eftersom jag flyttat fram min deadline att bli klar med denna fas av Trälinnan till denna månaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare ska jag försöka skriva en prompt om dagen och tre blogginlägg i veckan (tretton totalt).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Septemberstolens fjärde ben för nog bli att jag ska försöka börja på att skriva en novell. Om jag nu hinner detta, så är inte min tanke att jag ska bli klar med detta.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skrivmål för augusti 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/skrivmal-augusti-21/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:03:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/skrivmal-augusti-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ny månad, nya skrivmål. Förra månaden gick ju ganska bra och jag lyckades faktiskt skrapa ihop fler ord än vad jag hade tänkt mig, så även om jag huvudsakligen kommer att egna mig åt att redigera trälinnan även denna månad, kommer jag försöka få ihop trettiotusen ord (vilket motsvarar omkring 1 364 ord varje vardag, eftersom jag även denna månad kommer försöka hålla helgerna fria från att skriva).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer fortsätta med att skriva tre blogginlägg i veckan (t,t,s), då detta har gått ganska bra. Det motsvarar tydligen femton inlägg totalt, varav tre kommer vara återpubliceringar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naturligtvis kommer jag att fortsätta skriva en prompt om dagen, inte minst för att det är bra träning på att skriva och flera av dessa texter är faktiskt så bra att de skulle gå att publicera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den 15:de har jag ju satt min deadline för att bli klar med denna versionen av trälinnan (i006), så fram till dess kommer jag att arbeta mycket med detta, fylla i infon från boken i obsidianvalvet; få till en enhetlig historia, med allt från namnen till att den är bra; flytta över mer info till valvet; skriva slutet; m.m.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När detta är klart, eller ja, så klart det nu blir till den femtonde, kommer jag att gå över till att egna mig åt att skriva vidare på v006.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skrivmål för juli 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/skrivmal-juli-21/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 14:38:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/skrivmal-juli-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Ny månad, nya mål. Eftersom förra månaden inte riktigt föll ut till min belåtenhet, ska jag försöka sätta något mer realistiska mål för juli ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag vill fortfarande helst inte behöva skriva på helgerna, så jag tänker sätta ett lågt mål på bara 25 000 ord för juli. (Det motsvarar ungefär 1 137 ord/dagen med en 22 dagars månad)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessutom är det ju åter Camp NaNoWriMo och som huvudprojekt har jag valt att skriva färdigt &lt;em&gt;trälinnan (i006)&lt;/em&gt; så att jag kan tänka på hur jag ska finna lite beta läsare eller något.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska göras? För det första, måste jag läsa igenom min gamla text och göra anteckningar för hur man ska göra innan dessa förändringar ska införlivas i den förra utkastet och de saknade bitarna skrivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid sidan om detta, har jag tänkt mig att skriva tre blogginlägg i veckan vilket ger mig 15 inlägg. Vid sidan av dessa, ska jag återpublicera ett inlägg i veckan. Med andra ord, jag ska publicera 20 inlägg under juli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan ska jag försöka få till en prompt om dagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att avsluta denna målpost, ska jag dessutom skriva vidare på v003 efter tid och ork.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
