<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>skrivmål on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/skrivm%C3%A5l/</link>
    <description>Recent content in skrivmål on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 14:38:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/skrivm%C3%A5l/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Skrivåml för juli 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/skrivmal-juli-21/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 14:38:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/skrivmal-juli-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Ny månad, nya mål. Eftersom förra månaden inte riktigt föll ut till min belåtenhet, ska jag försöka sätta något mer realistiska mål för juli ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag vill fortfarande helst inte behöva skriva på helgerna, så jag tänker sätta ett lågt mål på bara 25 000 ord för juli. (Det motsvarar ungefär 1 137 ord/dagen med en 22 dagars månad)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessutom är det ju åter Camp NaNoWriMo och som huvudprojekt har jag valt att skriva färdigt &lt;em&gt;trälinnan (i006)&lt;/em&gt; så att jag kan tänka på hur jag ska finna lite beta läsare eller något.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska göras? För det första, måste jag läsa igenom min gamla text och göra anteckningar för hur man ska göra innan dessa förändringar ska införlivas i den förra utkastet och de saknade bitarna skrivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid sidan om detta, har jag tänkt mig att skriva tre blogginlägg i veckan vilket ger mig 15 inlägg. Vid sidan av dessa, ska jag återpublicera ett inlägg i veckan. Med andra ord, jag ska publicera 20 inlägg under juli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan ska jag försöka få till en prompt om dagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att avsluta denna målpost, ska jag dessutom skriva vidare på v003 efter tid och ork.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
