<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/</link>
    <description>Recent content on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Jul 2021 23:05:26 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Att räkna ord när man inte skriver</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/att-rakna-nar-man-inte-skriver/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 23:05:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/att-rakna-nar-man-inte-skriver/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/ordkatt.png&#34; alt=&#34;Ordkatt - Bild av Gordon Johnson från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är svårt att veta vilka ord man ska räkna när man inte skriver nytt utan redigerar. Jag menar, ska jag räkna alla orden en gång till? Bara räkna de nya orden? Inte räkna alls? Ska de borttagna orden dras av? Eller ska de räknas?   Ja, detta är inte lätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna månad har jag sysslat med två saker, läsa igenom &lt;em&gt;trälinnan&lt;/em&gt; och kommenterat det skrivna för att sedan föra in mina ändringar i texten. Helt ok - då räknar jag bara de orden som jag skrivit genom mina anteckningar för att sedan när jag förde in allt i texten, räknade som vanligt med att dra i från det gamla totala antalet från det nya och sedan räknat dessa som vanligt och som tur va, lyckades jag undkomma att få underskott.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är inte här som mina problem börjar utan de kommer snarare när jag började föra över wikin till ett obsidian valv. Det är nu inte så enkelt att jag bara kopierar texten från wikin, kodning et all. Dessa texter är skrivna i mediawiki-kod och obsidian använder ju nästan ren markdown, så den behöver ju åtmionstonde konverteras för att passa in på det nya stället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan är det ju så att wikin inte blivit uppdaterad på ett par år och därför innehåller en det direkta felaktigheter. Dessa texter har jag skrivit om, vissa från början medan andra snarare blivit redigerade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu har jag i princip räknat hela den nya textens längd, oavsett om den är nyskriven eller inte. I de mest extrema fallen har jag dock valt att bara räknat hälften av min text. Trots detta har det blivit lite mer än 7 500 ord på detta viset.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så mitt svar, det beror nog mycket på situationen om de räknas eller inte.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihinðisk arkeologi</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/ihindisk-arkelogi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:53:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/ihindisk-arkelogi/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/f-glas.jpg&#34; alt=&#34;Förstoringsglas på text - Bild av Michaił Nowa från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag började ju med att flytta över det jag skrivit på den gamla wikin till ett Obsidian valv. I detta arbete, som för övrigt inte är klart, har jag funnit lite saker som på ett eller annat sätt berör Trälinnan. Saker som jag faktiskt hade glömt bort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rundlands historia för att ta ett exempel. Jag hade helt glömt bort att riket från början faktiskt var två riken, eller ja, urspringligen var det tre riken, men efter att det en invaderade det minsta och sedan detta mot alla odds, besegrade sin fiende och la därmed la detta under sig. Detta rike hette &lt;em&gt;Skogsland&lt;/em&gt; och är idag det största hertigdömet, till lika det som Ericas far är hertig över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När sedan arvingarna till de båda rikena gifte sig kom de att bilda dubbelmonarkin Tanum-Skogsland. En ättling till dem slog sedermera ihop rikena till Rundland efter den form riket bildade kring den centrala sjön.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I samband med det andra måntåget, skapades ytterligare ett heritgdöme, Sydmark.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller Skogsland, kan det sedermera ha delats upp i två delar eftersom dess hertig inte skulle bli för mäktig och kunna utmana kungamakten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja, något sådant, men hur påverkas Trälinnan av allt detta?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För det första, Skogland är något större än vad jag tidigare tänkt mig. Vidare, passar det bättre om det centrala delen och därmed passar det kanske bättre att Mångårda ligger vid Gravfloden. Fast å andra sidan, det är kanske bättre att det inte gör så...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från lagret 2</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/rapport-fran-lagret-2/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 22:50:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/rapport-fran-lagret-2/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/camp.png&#34; alt=&#34;Camp - Bild av Nicole Turner från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då var jag klar med införandet. Eller vad jag ska säga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, jag har nu fört in mina kommentarer och ändringar i mitt manus, vilket enligt Typornas sätt att räkna nu innehåller 86 546 ord och då saknas ändå slutet så jag för se hur mycket jag behöver skriva innan jag är klar. Men jag skulle uppskatta det till att jag kommer att hamna kring hundra tusen ord innan jag är klar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, då har jag bara ett par saker kvar att göra innan jag är klar med denna versionen, som ju kommer att sakna sin avslutning. Det första jag måste få klart är att flytta över det som finns skrivet om Ihinða på min gamla wiki till ett Obsidian arkiv, samt att föra in det som rör världsbygge i mitt manus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därefter blir det till att skriva in den information som saknas i manuset. Väl klar med detta måste jag så klar ändra alla namn till de &lt;em&gt;inunivers&lt;/em&gt; formerna samt skapa den östliga versionen av mina språk. Ja och skriva klart historien förstås utan att historien faller platt på nosen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men detta kommer i nästa version och inte vad jag ska ha klart tills på lördag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Författande som programutveckling</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/forfattande-som-programutveckling/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:15:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/forfattande-som-programutveckling/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/kod.jpg&#34; alt=&#34;Code - Bild av Pexels från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inlägget tidigare publicerat på min gamla blogg 2017-11-12. Viss redigering har förekomimit då ett par av mina länkar inte längre fungerar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur skall man skriva? Då menar jag inte de mer författandet utan de mer metatecknerska delarna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Många som skriver använder en ordbehandlare såsom &lt;em&gt;Microsoft Word&lt;/em&gt;. Med detta finns det många nackdelar. Ett annat alternativ är att använda är att använda ett program avsätt för författare såsom &lt;a href=&#34;https://www.literatureandlatte.com/scrivener.php&#34;&gt;&lt;em&gt;Scrivener&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan finns det de författare&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; som använder en mycket gammal ordbehandlare. Dessa har den fördelen att erbjuda en störningsfri skrivmiljö.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla dessa metoder, har alla den nackdelen att de lagrar texten i ett binärt filformat, vilket medför att din text är låst till det programmet och är således inte bra för arkivering. Ett annat problem är att varje gång förlorar du din förra version.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa är problem man löst inom programmering. Man &lt;em&gt;arbetar&lt;/em&gt; med källfiler, som man är rena textfiler. Dessutom behöver man kunna &lt;em&gt;spåra ändringar&lt;/em&gt; för att lättare hitta buggar med mera. Det är här &lt;em&gt;versionshantering kommer in&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns olika filosofier för hur man skall göra versionshistorik. Antingen har man en central server som används &lt;em&gt;varje gång&lt;/em&gt; någon gjort den minsta lilla ändringen. Detta betyder att ju fler som använder förvaringskatalogen&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; behöver vara kraftfull. Exempel på denna typen är, SVN och Subversion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra metoden är att man &lt;em&gt;kopierar hela&lt;/em&gt; förvaringskatalogen till din lokala dator och gör dina ändringar, för att sedan när du är klar smälta samman den med en version på en &lt;em&gt;eller flera&lt;/em&gt; servrar. Man kan även skicka sin kod direkt till någon speciell persons kopia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Att skriva sin text som &lt;em&gt;ren text&lt;/em&gt; kan leda till problem. Hur skapar man en rubrik? Detta ord är viktigare, hur markerar man det?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett sätt att lösa detta på är att använda sig av ett markup stilspråk Markdown&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, där du enkelt kan markera din text genom att lägga till små extra tecken, t.ex. en * för kursiv stil och två för fet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown skapades 2004 av John Gruber tillsammans med Aaron Swartz med målet att skapa möjligheten för folk &lt;em&gt;&amp;quot;att skriva med ett enkelt att läsa, enkelt att skriva rent textformat med möjligheten att att konvertera den till giltig XHTML (eller HTML).&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git är en distribuerad versionshanterings system ursprungligen skapad för att hantera källkoden till Linux kärnan. Fördelen är att man inte behöver en server, utan kan användas helt på din egen dator. Skulle du vilja kan du dessutom använda en eller flera servrar dit du kan skicka över din förörvaringskatalog till.&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git är i och för sig ett program för kommandotolken. Det finns dock mycket bra grafiska verktyg&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; som man kan använda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pandoc&#34;&gt;Pandoc&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För att konvertera och slå ihop dina dokument med hjälp av ett annat kommandotolksprogram, &lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2mgO7Kp&#34;&gt;Pandoc&lt;/a&gt;. Format som stöds är bl.a. ODT, docx, HTML, MediaWiki markup, Markdown m.f.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hur-gör-jag&#34;&gt;Så hur gör jag?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För omkring tio - tolv år sedan, började jag använda WikiMedias MediaWiki för mitt skrivande. Jag skapade helt enkelt en ny sida för varje roman och noveller. Dessa fick ett eget och unikt idnummer enligt modellen typååmm-nnn, där typ är en bokstav beroendet av ämnet på historien&lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romanernas kapitel skapades som en undersida till romanens id-nummer. Första kapitlet fick namnet kapitelnnn. Om jag behövde stoppa in ett extra kapitel, fick detta ett a , b, c och vidare, efter föregående kapitlets namn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan två-tre år sedan, började jag att föra över allt hela mitt digitala arkiv till git. Till en början var det dock bara ett sätt för att följa de förändringar jag gjorde av alla mina bilder. Så småningom, efter att ha gjort en utflykt till Everynote, flyttade jag över &lt;em&gt;alla&lt;/em&gt; mina texter till git.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;uppdatering-2021-07-22&#34;&gt;Uppdatering 2021-07-22&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;På den tiden använde jag ett enda gitarkiv för hela mitt skrivande, men efter hand som det utökats med fler och fler texter i &lt;em&gt;fler världar&lt;/em&gt; har jag delat upp detta arkiv till ett för varje värld och i bland har jag därutöver skapat ytterligare ett arkiv, där det andra mer är min skrivbibel för just den världen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan sak, jag har faktiskt inte flyttat över allt från min gamla wiki trots att detta är hög tid att jag lägger över detta till ett &lt;a href=&#34;https://obsidian.md/&#34;&gt;Obsisian&lt;/a&gt; arkiv. Det har bara inte blivit av, fast jag blir ju tvungen när jag ska föra in all information från trälinnan och då är det ju lika bra om jag flyttar över all information.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Såsom George R.R. Martin.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Jag har faktiskt inte sätt en bra översättning av &lt;em&gt;repository&lt;/em&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;WordPress supportsida om Markdown (&lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2yRhdGm&#34;&gt;http://uk.chle.se/2yRhdGm&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Översatt fr. Readme filen till Markdown 1.0.1 (&lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2hjtHv8&#34;&gt;http://uk.chle.se/2hjtHv8&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Till exempel Github (&lt;a href=&#34;https://github.io&#34;&gt;https://github.io&lt;/a&gt;). Fritt antal öppna kataloger. För att kunna ha privata kataloger får du betala.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ett exempel är: &lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2mgq9za&#34;&gt;Gitkraken&lt;/a&gt;, som är fri att använda för privat bruk. Skall du tjäna pengar, för du dock köpa en årlig licens.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:7&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;i - Ihinda; e - erotik; l - legend of Elincia.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från lagret</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/rapport-fran-lagret/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 22:31:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/rapport-fran-lagret/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/camp.png&#34; alt=&#34;Camp - Bild av Nicole Turner från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mer än halva camp nanowrimo (juli) är ni äver och jag tänkte att en liten rapport av hur det går är på plats.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, är det kanske en liten påminnelse om vad jag tänkte arbeta med denna månad är på sin plats. Mitt huvudsakliga mål är att bli klar med nästa version av trälinnan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta har jag delat upp i fy delar, varav de två första är tänkta att ske under juli, medan de sista får bli i augusti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att läsa igenom den nuvarande versionen och kommentera och ändra fylla ut texten med &lt;em&gt;fakta&lt;/em&gt; och kommentarer. Detta göra jag med hjälp av Google Play Books och dess kommentarfunktion. - Detta är nu helt klart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ska således precis påbörja nästa fas, där det gäller att föra in dessa ändringar i mitt manus, något jag inte förväntar mig några större problem med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller den tredje fasen, så är det helt enkelt att skriva färdigt slutet på historien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När allt detta är klart, ska jag gå igenom texten ytterligare en gång för att rätta stavning och fylla i alla de saknade namnen samt göra en namnlista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så på det hela taget, ligger jag faktiskt mycket bra till tidsmässigt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jakten på det perfekta namnet åt en rollfigur</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/jakten-pa-det-perfekta-namnet-at-en-rollfigur/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 22:35:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/jakten-pa-det-perfekta-namnet-at-en-rollfigur/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/namn.jpg&#34; alt=&#34;namn Bild av Markus Winkler från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2019-06-10&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bland det svåraste med att skriva, är att namnge sina rollfigur. I mitt senaste projekt, varghamn, som till viss del är inspirerad av &lt;em&gt;Sammets Den där dagen&lt;/em&gt;, har jag två gånger fem personer att namnge. Då det gäller den kvinnliga
huvudkaraktären, hette hon i första utkastet &lt;em&gt;Elsa&lt;/em&gt; och hennes vän &lt;em&gt;Anna&lt;/em&gt;. Dessa bikaraktärer i DDD, som jag antar att den gode Sammet &lt;em&gt;lånat&lt;/em&gt; från Disneys &lt;em&gt;Frosen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag sedan skapade hennes andra vän &lt;em&gt;Annika&lt;/em&gt;, blev tänkte jag att det kunde varab roligt att dessa flickor blev de tre a:na. Därmed behövde Elsa byta namn, men till vad? Det finns många roliga namn på a, men jag behövde förutom ett namn som var lätt att förkorta till ett smeknamn. Samtidigt kom jag att tänka på &lt;em&gt;L.H. Nicoles Legendary serie&lt;/em&gt; i vilken huvudkaraktären &lt;em&gt;Aliana&lt;/em&gt;, kommer Artur legenden lite väl nära. Av sina närmaste vänner kallas hon &lt;em&gt;lia&lt;/em&gt;, vilket lät som en bra ide att låna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således, ett namn på a &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; innehåller &lt;em&gt;lia&lt;/em&gt;. Aliana är dock inte ett lämpligt namn för en svensk flicka, det bästa jag kom på är &lt;em&gt;Amelia&lt;/em&gt;. Förutom att det passar mycket bra i Sverige, men passar även internationellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller hennes partner, så använde jag länge &lt;em&gt;Niklas&lt;/em&gt; (och skall jag vara ärlig så genomgick Amelia en kort period med Rebecka...) men jag tyckte att det trots allt blev för mycket lån från den där dagen, jag lånar ganska friskt därifrån ändå och behöver inte knycka namnen med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I nästa fas, kom jag att tänka på den gode Sammets springande skämt att namnge en övervägande andel av sina manliga karaktärer till &lt;em&gt;Mikael&lt;/em&gt;. Det gick till och med så lång att hans figurer i den där dagen nämner den höga frekvens av detta namn. Och om man även räknar in alla de andra av hans värdar, så kan man se det som ett springande skämt. Jag kanske skulle ha ett liknande?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag tänkte först på att vara mycket vitsig och helt enkelt välja en annan ärkeängel, Gabriel, men till slut blev det ändå Mikael...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att alla namn på de tre flickorna nu börjar på A, fick mig att tänka att de kanske var systrar och det satte i gång mina tankar. Om dessa flickor &lt;em&gt;är systrar,&lt;/em&gt; behöver Mikael få två bröder för balansen. Av denna anledningen fick namnet på den manliga huvudkaraktären Mikael.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min nya kalender</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/min-nya-kalender/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 21:39:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/min-nya-kalender/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/kalender.jpg&#34; alt=&#34;Kalender (BIld av Andreas Lischka från Pixabay)&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I en av sina senaste &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; videor pratade Kate om hur hon håller reda på allt hon gör med hjälp av Notion. Detta inspirerade mig till att få ordning på det jag gör.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför skapade jag en ny kalender under mitt jobbkonto, vilken jag tänker använda för att hålla reda på mina olika deadlines och annat som inte bara är för dagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den gamla arbeteskalendern kommer fortfarande att husera sådana saker som jag ska göra över dagen och mitt schema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de första sakerna jag satte upp i denna kalender, är min nya publiceringsplan för denna blogg. Jag hade tänkt mig att jag skulle publicera tre inlägg i veckan och att detta skulle ske på måndag, torsdag och söndag. Jag har dock insätt att detta inte är någon bra ide, då jag får två inlägg på raken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför har jag redan gjort en liten justering av min plan så att jag nu tänker mig dem på tisdag, torsdag och söndag, vilket jag tror är bättre.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3B9V02w&#34;&gt;HOW I ORGANIZE MY WRITING, PUBLISHING, &amp;amp; YOUTUBE SCHEDULE | notion walkthrough + other helpful tools&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varmt varmt varmt!</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/varmt-varmt-varmt/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 19:19:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/varmt-varmt-varmt/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/sun.png&#34; alt=&#34;Rosor i solen (tagna förra måna)&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vilken hätta!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För tillfället är vi mitt uppe i en värmebölja och har mellan tjugo och trettio grader inne. (27 på mitt kontor.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta kommer mycket olämpligt, eftersom jag har en del att göra denna vecka, förutom att sitta och pusta i en stol med en fläckt blåsande på mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till en början, så ska jag vara klar med min genomläsning av &lt;em&gt;Trälinnan&lt;/em&gt; (i006) på söndag kväll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu är dock inte detta allt som jag är tvungen att göra i denna värme eftersom vi ska handla mat för resten av veckan (inkl. måndag) i morgon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därtill måste jag ha städat köket, tvättstugan och den del av kontoret som inte är riktigt färdig. Detta eftersom på måndag kommer det hit en elektriker och byter elmätaren och då ska det vara fint där han ska se.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer om halvgudar&#34;</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mer-om-halvgudar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:19:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mer-om-halvgudar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-17&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I den förra delen nämde jag som hastigast att, då gudarna drog ner sin interaktion med de dödliga till ett absolut minimum, började de samtidigt att få fler dödliga barn, s.k. &lt;em&gt;halvgudar&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redan innan detta hade, framförallt gudar, fått dödliga barn, t.ex. kan nämnas Kungariket Tanums tredje kung, som var son till Héoðloð och den andra kungens dotter; och framför allt caligen och hennes syster, som var döttrar till Ithlles äldsta dotter. Det var dock en markant ökning av antalet födda halvgudar. Framför allt var det gudinnorna som stod för den markanta ökningen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De flästa halvgudar är starkare, vigare, tåligare och har en större motståndskraft mot sjukdomar. Dessutom har de magiska krafter som är beroende av vem som är den gudomliga föräldern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa krafter är mycket lika den rena kraft som falaorna besitter, är en om de är mer begränsade samtidigt som de är mycket starkare. De är begränsade till det &lt;em&gt;&amp;quot;element&amp;quot;&lt;/em&gt; som tillhör halvgudens förälder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta gör halvgudar mycket kraftiga och en har oftast satt bestående avtryck på värden och om de inte blir helgen hamnar de på de lycksaligas över&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även halvgudarnas barn får del av dessa gåvor, om än i något begränsad kraft. Dock brukar de avta efter en fem, sex generationer&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Lustigt nog, verkar det som om gudarna föredrar att avla dödliga barn med människor. Det är mycket ovanligt med en halvgudar med t.ex. en fala. De enda markanta undantagen är Ithles båda döttrar, som till och med gick så långt att de valde att bli dödliga för att kunna vara med männen de älskade.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;så vida de inte går Tragons ärenden&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ett lysande undantag är förstås måndöttra (Ithliens drottningar) som inte tappat krafterna på över trettio generationer.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer Om Gudar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mer-om-gudar/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 17:21:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mer-om-gudar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-15&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I gårdagens inlägg skrev jag lite om odödlighet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men hur är det egentligen med gudarna? Jag tänker mig Ihinða gudavärd som kraftigt inspirerad av den grekiska mytologin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder att de hela tiden lägger sig i de dödligas affärer. Det känns inte riktigt som mitt kära gamla Ihinða. En värld där det är mycket ovanligt att, enligt Mereth, ens få uppenbarelse. Dock skall sägas att just det faktum att de alltid har varit mycket bra på att sätta halvgudar till världen&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så gudarna blandar in inte i de dödligas affärer allt förmycket. &lt;em&gt;Nuförtiden&lt;/em&gt;. Det fanns dock en tid då, till stor utsträckning, så var fallet. Innan &lt;em&gt;den korsfästa&lt;/em&gt; korsfästes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter &amp;quot;attacken&amp;quot; på Lacnileð blev gudarna rädda och efter att Tragon lagt under sig mycket av det fallna Imper Flumus hjärtland, beslutade sig de sig att bara i yttersta nödfall framgent beblanda sig i de dödas egna angelägenheter. Det var dock inte förrän Caligen&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; lyckades besegra Tragon, som de började följa sin linje mer strikt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid denna tiden hade de även börjat utföra den plan som utarbetats av Ithle, Lacnileð, Déathloð och Curatoma: Att i stället för att låta den, som i sitt liv varit så goda och följt någon gudom, få komma till de lycksaligas ö, istället efter sin död få bli upptagna i gudens följe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra delen av deras plan, var att gudarna skulle &amp;quot;öka produktionen&amp;quot; av halvgudar. Gudarna skulle i en högre utsträckning avla barn med dödliga kvinnor samtidigt skulle gudinnorna börja föda barn som avlats av dödliga män.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som den tredje delen i deras plan vore att upphöjda den yttersta eliten av sina dödliga barn till fullfjädrade gudar och gudinnor., enligt det prejudikat som Curatoma själv satt då hon blev upphöjd till en gudinna.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Se till exempel månätten. Mereth är ju i rakt nedstigande led på spinnsidan ättling till ingen mindre än Ithle själv.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Det &amp;quot;nya&amp;quot; namnet har förnärmad glömt...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min nya mus</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/min-nya-mus/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 13:05:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/min-nya-mus/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Gruff! Vilken extremt busig mus!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte nog med att den vägrar gå i de fällor vi satt ut åt den, nu gnagde den sönder min gamla datormus! Ja, inte så att den är helt oanvändbar, men den gnagde bort mycket av den gamla gummiplast som den var klädd med på kanterna. Nu ska sägas att den var gammal och därför hade denna gummiplast blivit ganska mjuk och klistrig, så det är egentligen inte någon större förlust.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna mus, en Logitech M310, köpte jag som en kombo med ett tangentbord någon gång under 2011 från Kjell &amp;amp; Company i Lund och jag kommer ihåg att där var något strul med den universella mottagaren som inte var parad med tangentbordet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då jag ju inte körde någon dator med Windows, fick jag åka ner en extra gång för att få hjälp med denna delen och om jag minns rätt, hade även butiken något med problem. Hur som helst, även om jag har haft andra möss sedan dess, har jag av någon anledning alltid gått tillbaka till den efter en stund. Så lite sorgligt är det ju trots allt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Så vad köpte jag denna gången då?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna gången blev det ytterligare en mus från just Logitech. Närmare bestämt deras M705, som i sin första utgåva samma år som 310:an, det vill säga 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/m705.png&#34; alt=&#34;Logitech M705&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vilka är då skillnaderna mellan dessa möss? Den största skillnaden är att 705 har ett par fler knappar än vad 310 har. För utom det faktum att den har fram och tillbaka knappar för enkel navigation i en webbläsare och liknande program, är ju bara trevigt. Vidare är det scrollhjulet som har några fler funktioner. För det första går det att sätta det i fritt spinn, så att den scrollar av sig själv på en mycket lång sida. Visare går det att vicka på hjulet så att du scrollar vertikalt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt som allt ett mycket gått köp. Nu får vi bara hoppas att musen låter bli min nya mus..&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitt tangentbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mitt-tangentbord/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 11:42:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mitt-tangentbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;För ett par månader sedan (för att vara mer exakt, så var det i slutet av februari), köpte jag ett nytt tangentbord. Mitt första mekaniska tangentbord från Xtrfy och jag älskar det! Brytarna är Kailh Red, det vill säga en klon av Cherry MX Red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De röda brytarna är linjära, dvs. de är mjuka och jämna tangenttryckningar utan någon liten punkt mitt i som hos en tactile brytare. Inte heller låter de för mycket såsom en clicky brytare. Kort sagt en bra mellan väg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/xtryfy.png&#34; alt=&#34;XTRFY K4 TKL RGB&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;vad-tycker-jag-då&#34;&gt;Vad tycker jag då?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, kan jag säga att jag inte har haft ett bättre tangentbord. Någonsin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det som var svårast att vänja mig vid var nog det faktumet att detta naturligtvis är ett har en svensk iso layout, d.v.s. det har en hög entertangent. Det blåtandstangentbord jag använde innan, hade av någon anledning en nordiskt anpassad ansi layout (med en lång och inte så hög entertangent).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I övrigt kan jag säga att min skrivhastighet har gått upp väsentligt och jag ångrar inte att jag la ut den tusenlappen på att köpa detta.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helgfrågan v 26</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/helgfragan-v-26/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 14:17:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/helgfragan-v-26/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/hf.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I veckans &lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3hq1fX3&#34;&gt;helgfråga&lt;/a&gt;, undrar Mia från &lt;a href=&#34;http://eggetbok.blogspot.com/&#34;&gt;Mias hörna&lt;/a&gt; om planer för semesterläsning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Vad har du planerat att läsa på semestern?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semesterläsning? Eftersom jag ju är min egen så att säga, vet jag inte hur det blir med semester. Det klart, jag kommer att ta det lugnt i Augusti och då kommer jag att läsa lite mer än vad jag annars brukar göra. Fast frågan är ju bara vad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det får nog bli något jag inte läst innan och då inte bara en ny historia av sammet. Jag har ju ett par faktaböcker som bara ligger, nåja, står och väntar på att jag ska sätta näsan i dem. Då främst ett par böcker om att skriva. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Ray Bradburys&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Zen in the Art of Writing&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Jorun Modéns&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Skriv skriv skriv&lt;/em&gt; är endast ett par exempel att tänka på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Bonusfråga: Hemmasemester eller åker du bort?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helt klart en hemester för min del tack!&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veckans kulturfråga v 26</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/veckans-kulturfr%C3%A5ga-26/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 11:50:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/veckans-kulturfr%C3%A5ga-26/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/kf.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://enligto.se&#34;&gt;Enligt O&lt;/a&gt; Håller frågar i sin kulturfråga för &lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3wdjkgv&#34;&gt;denna vecka&lt;/a&gt; om böcker som utspelar sig kring, eller är skrivna av författare från länderna kring Medelhavet.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Vilken bok skriven av en författare från något av länderna kring Medelhavet eller som utspelar sig där, vill du lyfta fram?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Min spontana tanke gick till någon Rick Riordans fina produktion, då främst den serien om syskonen Kanes äventyr bland den egyptiska mytologin. Eller kanske de senare delarna av &lt;em&gt;Heros of Olympus&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast jag tror att jag faktiskt lyfter farm &lt;em&gt;Rosens namn&lt;/em&gt; av &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Umberto Eco&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Dels för att den är skriven av en italiensk författare och dels för att den utspelar sig i ett kloster i norditalien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan gör ju inte det faktum att jag anser att Sean Connery var en mycket bra skådespelare, specielt på äldre dagar, saken sämre.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skrivåml för juli 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/skrivmal-juli-21/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 14:38:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/skrivmal-juli-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Ny månad, nya mål. Eftersom förra månaden inte riktigt föll ut till min belåtenhet, ska jag försöka sätta något mer realistiska mål för juli ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag vill fortfarande helst inte behöva skriva på helgerna, så jag tänker sätta ett lågt mål på bara 25 000 ord för juli. (Det motsvarar ungefär 1 137 ord/dagen med en 22 dagars månad)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessutom är det ju åter Camp NaNoWriMo och som huvudprojekt har jag valt att skriva färdigt &lt;em&gt;trälinnan (i006)&lt;/em&gt; så att jag kan tänka på hur jag ska finna lite beta läsare eller något.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska göras? För det första, måste jag läsa igenom min gamla text och göra anteckningar för hur man ska göra innan dessa förändringar ska införlivas i den förra utkastet och de saknade bitarna skrivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid sidan om detta, har jag tänkt mig att skriva tre blogginlägg i veckan vilket ger mig 15 inlägg. Vid sidan av dessa, ska jag återpublicera ett inlägg i veckan. Med andra ord, jag ska publicera 20 inlägg under juli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan ska jag försöka få till en prompt om dagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att avsluta denna målpost, ska jag dessutom skriva vidare på v003 efter tid och ork.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uppfölning Juni 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/uppfolning-juni-21/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:12:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/uppfolning-juni-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Juni månads skrivande gick inte riktigt som jag planerat. För det första, jag skrev bara 16 309 ord under hela månaden vilket är 23 691 ord mindre än vad jag tänkt mig skriva (40 000 ord). Ja, det är faktiskt den sämsta månade sedan jag började föra min statistik förra hösten, möjligen med undantag för december, men där saknar jag ju min statistik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller målet att skriva en prompt om dagen, föll detta lika platt som ordmålet. Jag lyckades bra skriva kring sju historier av de trettio jag planerat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Målet om att skriva minst två blogginlägg, helt klart platta till med att skriva hela sju nya inlägg och återpublicerande av två gamla. Kanske beror detta intresse för att blogga, på att jag äntligen skapat mig en ny blogg. Denna är skapad med Hugo och är därför en statisk sida, publicerad genom github och Netify.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte häller har jag skrivit en novell under månaden eller för den delen givit mitt valv den kärlek det förtjänar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller Varghamn II (v003) så är allt jag vill säga: Jag har visserligen skrivit omkring niotusen ord (8 803 för att vara exakt.) och är just nu djupt försjunken i ett samtal mellan mig själv och de kallade och deras familj. Ja, jag skriver in en varsion av mig själv i denna historia, eller snarare den alternativa persona jag skapade under min lilla trettioårs kris ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att sammanfatta det hela, inte riktigt en så bra månad som jag tänkte mig, men med tanken på den värmebölja och politisk kris, så får jag kanske vara nöjd med min månad. 😛😜&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordräkning</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/ordrakning/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 14:07:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/ordrakning/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;För mig som ju räknar hur många ord jag skrivit som det sättet jag mäter mitt skrivande fortskrider, är det naturligtvis mycket viktigt att man kan lita på det ordantal som man får presenterat för sig. När det så visar sig att det finns en diskrepans i hur många ord det &lt;em&gt;borde vara&lt;/em&gt; med hur många &lt;em&gt;det faktisk är,&lt;/em&gt; är naturligtvis jobbigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den senaste tiden har jag använt Typora&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; då det har ett par funktioner som jag föredrar över Zettlr, såsom ett betydligt bättre sätt att hantera ett skrivprojekt; stavningskontroll&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;; och för att inte tala om att det &lt;em&gt;bara har ett dokument i varje fönster&lt;/em&gt; och inte några eländiga flikar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, när jag i söndags (27:de) hade mitt vanliga lilla skrivpass med v003, verkar det som min hela denna process för programmet har hamnat helt ur synk så till den grad att det skilde hela femhundra ord! För att vara exakt, femhundratolv ord, vilket för mig verkar som en aning för rund summa för att inte vara en bugg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag sedan kontrollerade detta ordräknande med andra appar och webbsidor, visade det sig att de alla hade ett något udda svar på frågan, hur många ord det fanns i den aktuella texten. Dock ska sägas att denna differens inte var större än tjugo ord, där Typora, som ju var den som är helt ute och reste, i en annan upplaga av samma fil, sa att det var 23545 ord; Zettlr säger att der bara är 23540 och easywordcount.com, en enkel sida på nätet, tycker att det är hela 23553 ord; Google Docs sa att det var 23541 och slutligen sa LibreOffice att det var 23562 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, det är en enorm differens som jag har lite svårt att förklara, för även om man tar hänsyn till det faktumet att det bara är Zettlr och Typora som hanterar Markdown, så borde det inte vara en sådan differens som tjugotvå ord, som det är emellan LibreOffice och Zettlr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ps.&lt;/strong&gt; Jag kom på var felet låg när det kommer till en stora differensen på 512 ord. Jag tittade på fel fil, och även om detta är lite märkligt, så ska vi jämföra med rätt fil... &lt;strong&gt;Ds.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ja, jag är mycket väl medveten om att detta är en kkommersiellprogramvara och att det kommer att kosta pengar när den väl kommer ut ur sin beta.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Visst är det irriterande att behöva installera om ordlistan varje gång man öppnar ett nytt fönster och sedan ska vi inte tala om deras sätt att ignorera min buggrapport...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om Fala, gudar, människor och odödlighet.</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/om-fala-gudar-manniskor-och-oo%C3%B6dlighet/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 12:24:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/om-fala-gudar-manniskor-och-oo%C3%B6dlighet/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-14&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fråga man kan ställa sig, är var någonstans på dödlighetsskalan man finner Fala.  Är de dödliga eller är de odödliga? För att kunna svara, så behöver man veta lite mer om vad döden är och vad som händer med den dödes själ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då en mänsklig varelse&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; dör, färdas dess själ till dödsriket i Ihinðas underjordiska. Detta består av tre delar: De förtappades dal, där de som i sitt liv var onda och gick emot gudarnas vilja, straffs; De lycksaligas ö, där de som i sitt liv var mycket goda och gjorde gudarnas vilja, får sin belöning ; samt Det stora fältet, där de som inte gjort varken ont eller gott, bara existerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därtill kan den döde, om hon varit riktigt goda bli utvald av en gud att bli upprörd till att ingå i dennes följer såsom ett helgon. Har hon riktigt tur, så uppstiger hon såsom en gudom innan sin död.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa fråga är vad innebär odödlighet? Att individen bara fortsätter att existera såsom om hon står utanför tiden. Eller behövs det något mer, såsom en fysisk oförmåga att bli dödad? En gud är odödlig efter båda definitionerna, men hur är det med falafolket?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hon kan ju bli dödad, men står hon utanför tiden och således bara fortsätter att existera då hon uppnått en viss ålder, eller fortsätter hon att åldras, fast mycket, mycket långsamt? Skulle inte det ur ett mänskligt perspektiv, upplevas som om falan vore odölig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, falaorna är inte odödliga i ordets rätta bemärkelse. De har bara begåvats med en mycket lång livstid. Om man vidgar&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;människor, fala, dvärgar och hatets barn&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helgfrågan v 25</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/helgfragan-v-25/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 10:26:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/helgfragan-v-25/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/hf.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I veckans &lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3jb8qVA&#34;&gt;helgfråga&lt;/a&gt;, undrar Mia från &lt;a href=&#34;http://eggetbok.blogspot.com/&#34;&gt;Mias hörna&lt;/a&gt; om midsommarläsning, samt en bonusfråga om att vila upp sig i midsommar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vad läser du i midsommar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att vara helt ärlig, har jag ingen aning om vad jag ska läsa. Jag har ju precis läst ut Sammets skrifter om &lt;em&gt;Den där dagen&lt;/em&gt; världen och visst, han har ju skrivit mycket annat, men jag är faktiskt inte het säker på att jag vill läsa mer av honom för tillfället, så vi för se vad det blir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bonusfråga: Vad gör du för att vila upp dig i midsommar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sitta i min fåtölj och läsa en god bok, dricka en kopp te samtidigt som jag lyssnar på en bra och lugn skiva. Det enda som saknas i detta är ju katten på magen, men nu har vi ingen katt så det får gå ändå.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helgfrågan v 24</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/helgfragan-v-24/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 09:29:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/helgfragan-v-24/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/hf.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I förra veckans &lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/2T24R9E&#34;&gt;helgfråga&lt;/a&gt;, undrar Mia från &lt;a href=&#34;http://eggetbok.blogspot.com/&#34;&gt;Mias hörna&lt;/a&gt; om eböcker samt en bonusfråga om glutenfritt recept.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brukar du läsa e-böcker?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naturligtvis läser jag eböcker. Mycket eböcker. Jag skulle faktiskt tro att det ligger på någon stans mellan 85 - 95 % av alla böcker jag läser är just eböcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bonusfråga: Har du något glutenfritt recept&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nej, det har jag inte.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 11</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/windows-11/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 14:09:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/windows-11/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då har Microsoft presenterat sin nya version av Windows, Windows 11. Säga vad man nu vill om det den stackaren nu sa om att Winndows 10 skulle bli den sista versionen av Windows (eller vad det nu egentligen var han sa =;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? En av de stora skillnaderna från sin företrädare, är det helt omarbetade gränssnittet. Ny startmeny, ny appaffär, ny och centrerad applist och inte minst de rundade hörnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag saknar i första hand två saker. Ett arbetssätt som sätter tangentbordet i första rum och förpassar den, i de flesta fallen, helt onödiga och skadliga, musen till att bli det den passar till: Att användas ytterst sällan och då endast för att skapa grafiska saker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra saken jag saknar, är att de börjar en halt omskrivning av sitt operativsystem från grunden och då baserar det på linux och låter sin elendiga och extremt osäkra ot-kärna&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; äntligen få den gravvila den förtjänar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta skulle få flera possessiva följder, de skulle äntligen kunna utmana Crapple när det gäller utvecklare; de skulle få ett betydligt säkrare operativsystem utan sitt såll till kärna; sluta försöka med sin halvblesyr med virtuell linux inuti windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Givetvis skulle detta även betyda att de skulle bli tvugna att skapa ett perfekt kompatibilitetslager för att kunna köra sina gamla win32/64 appar på den fina linuxkärnan. Detta skulle ju medföra en betydligt bättre stöd för linuxspel och att deras elendiga grafiklager byts ut mot den betydligt bättre, och halvt insomnade öppna motsvarigheten. Detta skulle ju även ha den stora fördelen att de extremt skadliga, och tyvärr mycket populära speltypen online fsp, som jag för övrigt anser att de borde försvinna. Inget överdrivet våld i spel tack, finge en stor knäpp på nosen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men som sagt var, allt vi fick var lite ny färg och rundade fönster&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h5&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Jag menar naturligtvis NT kärnan, men försökte vitsa till det lite ot=old technology&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En epok är över</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/en-epak-ar-over/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/en-epak-ar-over/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det känns faktiskt lite sorgesamt att stänga ner min egna git server (git.chle.se) till förmån för att utnyttja gitlab.com. Sedan jag installerade min server för lite över fem år sedan, har den varit en trotjänare och det känns faktiskt lite konstigt att veta att den nu är avstängd för sista gången.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under dessa åren har det ju hänt en hel del på gitmarknaden varvid det inte länge behövs en egen server. För fem år sedan var man tvungen att betala för serverutrymme om man inte ville ha sina repos öppna till allmän beskådning. Det var ju innan github köptes upp av Microsoft&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan dess har det dock hänt en hel del på denna marknaden. Det är till exempel numer fritt att skapa privata repos på både github och gitlab. Det sagt, jag har valt att migrera över allt mitt till gitlab, mycket tack vare att det trots allt är den programvaran jag är bäst hemma i. Jag menar, det är ju trots allt den som jag körde på min egna server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anledningen till att jag trots allt valde att flytta ut i molnet, är ju faktiskt många, men  då jag ändå var tvungen att installera en ny gitserver, då den gamla numer är utan support och därför inte bör vara riktad mot nätet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu har jag bara min webserver, dns och plex servrar kvar.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Vilket de gjorde i oktober 18.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klar Med Import</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/klar-med-import/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 23:17:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/klar-med-import/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då var jag klar med att importera de skrivna sedan förra året från den gamla bloggen. Totalt rör det sig om trettiotvå inlägg som kom med över hit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anledningen till att jag inte har importerat över alla inläggen från den gamla bloggen, ja förutom att det skulle ta mig minst två dagar till och det är tid jag inte har. Även om merparten av detta arbete redan är utfört, då jag flyttade över dem till markdown när jag experimenterade med Hexo&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; för ett antal år sedan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots detta, är det en del arbete att flytta över alla gamla inlägg, eftersom det naturligtvis är så att de båda programmen inte har ett kompatibelt system för metadata. Om jag ska gå efter hur lång tid det tog att flytta in de trettiotvå inläggen, skulle det som sagt ta flera dagar att få över dem till det nya formatet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan aspekt av detta, är det faktum att jag &lt;em&gt;inte vill&lt;/em&gt; ha över alla inlägg från den gamla bloggen. Vad ska jag då ha att publicera när jag inte kan komma på något att skriva om?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har jag nu kvar att göra? Jag ska markera alla de återpublicerade inläggen med en serie, &lt;em&gt;Från Mitt skrivande livs arkiv&lt;/em&gt; eller något sådant. Ja, sedan ska jag ju förstås lyckas hitta på ämnen att skriva om...&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hexo.io/&#34;&gt;https://hexo.io/&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer Om Stormen Gorm</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mer-om-stormen-gorm/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 22:52:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mer-om-stormen-gorm/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2015-12-02&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I söndags fick pappa en liten undran från Peter angående bakgrunden till namnet på den då annalkande stormen Gorm  och där möjligen fanns en koppling till whiskyn &lt;strong&gt;&amp;quot;Loch Gorm&amp;quot;&lt;/strong&gt;. Jag tänkte att jag nu skall göra en något längre utläggning om detta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det mycket korta svaret är &lt;em&gt;Nej&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att börja med spriten så kommer det naturligtvis från den Skotska sjön med samma namn, vilket ju är Skotsk gäliska för &lt;em&gt;Den blåa sjön&lt;/em&gt;. Detta gorm betyder just blå och kommer från proto-kältiska &lt;em&gt;gurmos&lt;/em&gt;, som betyder brun, blå, dun (färgen) och är samma stam som i koriskans &lt;em&gt;gorm&lt;/em&gt; med betydelsen brun och welsiska &lt;em&gt;gwrm&lt;/em&gt; med betydelsen skymning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa gurmos har dock ingenting att göra med det proto-indoeuropeiska &lt;em&gt;gʰowe-&lt;/em&gt;, med betydelsen att höra; vara uppmarksam, att göra och är troligen inlånat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta gʰowe- kom i protogermaniska att bli &lt;em&gt;gaumō&lt;/em&gt; med just betydelsen uppmärksamhet. I gotiska kom detta att bli &lt;em&gt;gaumjan&lt;/em&gt;, märka; observera och i fornnordiska till just &lt;em&gt;gorm&lt;/em&gt; vilket betyder just uppmärksam. Till engelakan kom det via vikingarna och finns kvar i en del nordengelska dialekter. Det finns även kvar i Nynorskan i formen &lt;em&gt;gaum&lt;/em&gt;, uppmärksam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, den gamle danakungens namn bör betyda &lt;em&gt;Han som är uppmärksam&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För övrigt är det Danmarks motsvarighet till SMHI, DMI, som namngett ovädret. De metrologiska instituten i Danmark, Sverige och Norge gick för ett antal år sedan i hop och bestämde att det land som fört blev drabbat av ett oväder av denna dignitet, fick ge namn åt detta oväder enligt systemet att alla stormar under ett år, skulle få ömsom kvinnonamn ömsom mansnamn på först bokstaven A och så vidare. Således hade vi stormen Freja i början av november och Gorm i slutet av samma månad.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Hugo</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/hello-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/hello-hugo/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då har jag flyttat min nya blogg från att ha varit en del av mitt Obsidian valv till en egen webbplats byggd på Hugo&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; med temat Hugo Clarity.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Vad gäller utrymme för att publicera denna lilla sak, kommer jag att använda mig av Netify. &lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja, jag är medveten att detta kommer att göra denna blogg fritt åtkomlig, men jag kommer inte att bry mig. Skulle någon läsa, så må det vara hänt. Jag har till och med fixat en egen liten domän till sidan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det enda jag inte lyckades åstadkomma, var att få netify att bygga min sida, utan det får jag göra till en submodul till min huvudrepo. Detta beror tydligen på att temat behöver en lite speciell version av hugo för att kunna byggas ordentligt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer att återpublicera fler av mina gamla texter från min gamla och nu döda blogg.&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Hugo - The world’s fastest framework for building websites (&lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;https://gohugo.io/&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/chipzoller/hugo-clarity&#34;&gt;https://github.com/chipzoller/hugo-clarity&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.netlify.com/&#34;&gt;https://www.netlify.com/&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Att Sortera Ett Bibliotek</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/att-sortera-ett-bibliotek/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/att-sortera-ett-bibliotek/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Att detta är ett hushåll som läser mycket böcker, är ju ett faktum. Att vi dessutom har en möycket stor boksamling, är också säkert. Trots detta, köps det en extrem mängd böcker, till den grad att de helt enkelt svämmar över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte så att vi har böcker över hela huset, men nästan ;p Skämt å sido, visst köps det många böcker, men kanske inte riktigt i den mängden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För närvarande är vi mitt uppe i en period då vi sorterar in dessa nyköp, vilket sker omkring två till tre gånger på året. Visst innan dess får vi ju frigöra lite utrymme, vilket Nasse brukar göra lite då och då vi inte ska sortera in böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa stackars böckers öde varierar. Allt från att bara sättas i en annan hylla till att slängas. Visst, det är ju synd, men har vi inte plats och absaolut inte kommer att läsa om den igen, så. Naturligtvis skulle vi ju kunna sälja dem på nätet, men detta är för det första mycket arbetsktävande och för det andra, skulle vi i så fall bli tvugna att förvar böckerna, vilket vi ju inte har plats för.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När denna gallring är gjord, börjar vi sortera in de nya på det utrymnmet som blivit och eftersom böckerna ska stå i en ordning, efter vårt privata klassificeringssystem, betyder det att vi får börja från början av hyllan och sortera in sådant som språk och litteraturvetenskap för att fortsätta med religion, filosofi och historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då det av någon mystisk anledning alltid många böcker som ska in på författarbiografier och självklart en hel dröse med böcker om historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla avdelningar där vanligtvis inte brukar vara så mycket som ska ut, vilket betyder att det blir en förskutning och då det är fler böcker än innan, medför ju att det blir ett överskott på böcker sim ju ska in på nästa hylla. Med andra ord, ett jättejobb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till detta kom denna gången den totala röra som Nasse lyckades åstakomma när det kom till den, numera enorma avdelningen med Brittisk historia när han sorterade dem för två? tre? gånger sedan. Det var faktiskt ingen ordning på de olika underavdelningarana som saknade minsta tillstymmelse på logisk uppbyggnad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag lyckades få till en ganska bra kompremis som vi båda nog ska kunna leva med. Ja, han blev faktiskt mycket nöjd ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som hälst, vi är nu klara med att sortera in de nya böckerna. Jag har till och med satt ut de hylletiketter som klart och tydligt visar var de olika avdelningarna börjar och slutar och då jag saknade ett par som försvunnit under den tid (läs år) som de inte varit på plats i hyllorna. Detta gällde naturliggtvis framföra allt den engelska historien, då dessa numer inte sämmer överrens med den nya uppställningen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag har ett par etiketter kvar att skriva, då jag gömde bort dem när jag skrev ut den nya satsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sen ska vi ju sortera de stackars utgallrade böckerna och bestämma deras öde.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elendiga Servrar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/elendiga-servrar/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/elendiga-servrar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Under den senaste tiden har jag så smått börjat ersätta min gamla serverpark. Anledningen till detta, är lite olika, men huvudförklaringen är att dess version av ubuntu, 16.04, inte längre får några uppdateringar (eol).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endast i ett fall, ronan min gamla plex server, är anledningen lite annorlunda. Detta eftersom den redan är uppdaterad till 18.04 men är i skriande behov av en större disk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I fallet med min gamla dns server, är det även så att den programvara jag brukar, har så många ändringar att den inte går att enkelt uppdatera till den nya versionen utan att först avinstallera den som redan finns. Men då även denna server kör 16.04 som ett os version, är det ju inte lönt att försöka göra något åt detta problem utan även installera om denna server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, då jag nu ändå ska installera om mina servrar, kan jag ju passa på göra ett par små ändringar på annat ställe och då passar det ju utmärkt att helt enkelt skapa ett par nya servrar från grunden, med nya ip-nummer.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;de-nya-servrarna&#34;&gt;De nya servrarna&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;davis&#34;&gt;Davis&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Först ut bland dessa servrar, är ju helt klart den nya dns servern. Denna kommer att köra ubuntu server 20.04 som os och sedan kommer den att använda sen senate versionen av NoTrack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En stor förändring som jag kommer att göra med denna server, är att denna är den enda som kmmmer litta under ipnr 192.168.1.10, vilka kommer vara reserverade för allt sådant som är nödvändigt för att nätverket ska fungera. Såsom router, dns, skrivare, och accesspungter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av denna anledning kommer den nya dnsservern få 192.168.1.2, vilket för övrigt är den adress som jag hade tilldelat denna funktion innan jag var tvungen att virtualisera den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Status:&lt;/strong&gt; Jag harpåbörjat denna men har men stötte på lite patrull då den inte ville fungera som jag tyckte den skulle. Den kom upp och allt detta, men den tog inte emot några som hälst förfrågningar, så jag återgick till den gamla servern för nu.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lorne-192168111&#34;&gt;Lorne (192.168.1.11)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nästa server ut, är den nya plexservern. Naturligtvis kommer allt innehåll fortfarande att serveras från den stora, fysiska servern, om inte jag skapar fyra nya virtuella diskar för de olika medietyperna (vilket med gott mått borde ta omkring två och en halv tb.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Status:&lt;/strong&gt; Denna servver har jag inte påbörjat.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;chekov-192168112&#34;&gt;Chekov (192.168.1.12)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Detta ska bli min nya gitlab server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Status:&lt;/strong&gt; Denna servver har jag inte påbörjat.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;weir-19216811&#34;&gt;Weir (192.168.1.1)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Detta ska bli min nya lamp server och köra de fåtalet webbaplikationer som jag använder mig av.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Status:&lt;/strong&gt; Installationen är påbörjad men ej slutförd. Jag har kommit fram till M-stadiet. Men har tyvärr råkat ut för lite problem med att konfiguera MariaDB som jag vill. Porten är öppnad men jag har inte kommit åt servern överhuvudtaget.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionnumrering 2</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/versionnumrering2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/versionnumrering2/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det som jag skrev föra veckan, var inte riktigt så genomtänkt, utan jag har sedan dess vidareutvecklat mitt system så att det faktiskt fungerar mycket bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För det första, det nya systemet består av tre delar; x.y.htb. där x och y är de olika verkens versionsnummer; h står för den aktuella historiens idnummer; t står för typen av historia och b är det aktuella buildnummret.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;de-olika-delarna-av-mitt-skrivande&#34;&gt;De olika delarna av mitt skrivande&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jag är mycket förtjust i att skutta mellan mina olika värdar och för att kunna hålla ordning på allt jag skriver, har jag skapat en kod. En kod som talar om för mig vilken värld en historia tillhör.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Kod&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Betydelse&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;e&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Även denna kod är lite speciell, då den inte behandlar någon speciell värld. I stället står den för &lt;em&gt;erotik&lt;/em&gt; då jag samlat dessa till en egen repo.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;i&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Den första kod som är assosierad med en specifik värld. I detta fallet är det &lt;em&gt;Ihinða&lt;/em&gt;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;l&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Denna kod är lite speciell så den egentligen borde varit &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;. Detta eftersom världen tillhör den fora tidsresenären &lt;em&gt;Elincia&lt;/em&gt;, men då e ju är upptaget av annat, för det bli &lt;em&gt;l&lt;/em&gt; som i &lt;em&gt;Legenden om Elincia&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;v&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Denna kod behöver kanske inte någon speciell förklaring, men den står för, den av Sammet inspeirerade världen, &lt;em&gt;Varghamn&lt;/em&gt;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;historienummer&#34;&gt;Historienummer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För att fortsätta, så har alla mina historier ett speciellt idnummer. Varför kommer jag inte ihåg då det är omkring femton år sedan som jag kom på detta system. Men om jag nu ska gissa, så tror jag att det är en idé som jag faktiskt fått från Kalle Anka. (Alla Disneyserier har en identikationskod.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I samband med att jag nu har gjort om mitt versionsnummer, har jag även gjort en översyn av detta system, så att jag har gått från ett system där jag ser exakt när jag kom på ursprungsidén (ex: v2105-01; vilket betyder at det är den första varghamnshistorien vag kom på i maj 2021).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det nya systemet är mycket enklare på så sätt att jag enbart numrerar alla historier i nummerordning i enlighet med den värld den tillhör (ex: samma historia som ovan har enligt det nya systemet idnr v003, vilket betyder att det är den tredje varghamnshistorien jag kommer på).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;buildnummer&#34;&gt;Buildnummer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till buildsnumret, så kan finns det faktiskt två sätt dessa kan se ut. Dels det första, som enbart består av en bokstavskod och dess nummer.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Kod&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Betydelse&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Detta betyder helt enkelt att det enbart är en admin build, d.v.s. jag har utfört något som enbart berör själva repon och inte mina texter.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Den andra typen är lite mer invecklad, då den även innehåller textens idnr, textens typ samt själva buildnummert.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Kod&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Betydelse&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;n&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Novell&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;r&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Roman&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Ett lysande exempel på detta är: v001r88, som betyder att är den 88:de builden av varghamnsrepon och att den berör den första varghamnshistorien, som råkar vara en roman.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;när-behövs-det-ett-nytt-buildnummer&#34;&gt;När behövs det ett nytt buildnummer?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det är ju självklart att en uppräkning av buildnummert sker när jag byggt en ny version av någon av mina texter. Vidare bör en uppräkning ske när det hänt något väsentligt med den aktuella texten; jag är kanske klar med en fas av min process.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast, för att göra det något enklare, varje gång jag sammanför en annan gren med &lt;em&gt;dev&lt;/em&gt; ska det ske en uppräkning.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;versionsnumret&#34;&gt;Versionsnumret&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Då har vi klarat av h:et (historienummert); t:et (typen) och b:et (själva buildnumret). Så ledes har vi bara x:et och y:et kvar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;X:et står för vilken version av den publicerade texten det rör sig om. En opublicerad text har alltid ett x-värde av 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y:et sedan är den aktuella versionen av texten inom den aktuella publika versionen. En intressant aspekt av y-numret är att det inte behöver börja på ett, utan kan helt enkelt börja på ett betydligt högre värde där det vanligaste är &lt;em&gt;89&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionnumrering (build)</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/versionnumrering-build/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/versionnumrering-build/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det nuvarande systemet för versionshantering (och då menar jag inte git ;p) har inte riktigt vad jag skulle behöva. Ja, då menar jag inte den delen som visar textens version (x.yy) utan det är själva build numrerigen som inte riktigt fungerar som önskat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har för tillfället bara ett buildnummer som indexeras för hela repon så att olika texter ingår i samma serie. Text A får versionsnummert a.0.95.15. Nästa build jag gör, av en helt annan text, får b.0.94.16 för att sedan åter bygga en version av a: a.0.95.17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta blir myscket rörigt och behöäver därför göras om. Samtidigt saknar jag faktiskt enkelheten i mitt gamla trogna system för att numrera mina texter, e1409-01, vilket visar på att det rör sig om den först erotiska historia jag skapade i september 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad jag behöver är ett system som dels visar på värld (där jag räknar erotik som en värld), dels att historien har ett unikt idnummer, samt att det klat framgår vilket build nummer den aktuella versionen har av den aktuella texten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför kan jag tänka mig ett system i stil men: HKB. Där H står för historiens id, K för världskoden och B för buildversionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sammantaget medför detta att den senaste buldversionen av legenden om Elincia, t1.0.90.8 skulle få det fullständiga versionsnummret 0.90.1l3 vilket ju betyder att det är det den tredje bulilden av den första historien i Legenden om Elincia världen.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om namn och karaktärer</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/om-namn-och-karaktarer/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/om-namn-och-karaktarer/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;I en av hennes senaste videor pratar Kate Cavanaugh om att namnge sina käraktärer och att hon alltid har ett namn som hon alltid använder för sin huvudkaraktär. Detta fick mig att tänka på ett par saker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur jag gör och ett par nerslag i andra författares namngivning.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;så-hur-gör-jag&#34;&gt;Så hur gör jag?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;För det första: Jag använder faktiskt ett namn ganska genomgående för min huvudkäraktär i det mästa jag skriver. &lt;em&gt;Erik.&lt;/em&gt; Eller i de fallen det råkar vara en kvinna i huvudrollen, Erika. Att jag sedan leker med stavningen, så i en historia herter han Erik för att i nästa heta Eric. Dessa namn är inte de slutgiltiga namnen, utan kommer i slutändan bytas ut mot något annat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För de historier som utspelar sig i Ihinða, gäller naturligtvis att namnen ska komma från något av de intärna språken och passa till karraktären.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till detta kommer att det namn som hon tillslut kommer att heta, har någon anknytning till hennes temporära namn. I exemplet med Erika, som för övrigt ju är en feminin version av Erik, som i sin tur betyder &lt;em&gt;ensam härskare, han som härskar.&lt;/em&gt; Den Ihinðiska versionen av namnet är Eroth resp. Ereth med samma betydelse.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ett-par-exempel-på-namngivning&#34;&gt;Ett par exempel på namngivning&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;För att ta ett per exempel från min bokhylla opch se vilka principer två författare har gjort för att namnge sina karraktärer.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;robin-hobb&#34;&gt;Robin Hobb&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;I sin farseer värld, använder hon ett annorlunda sätt att namnge världens innevånare. Naturligtvis finns det ett antal undantag, men huvudprincipen är att de flästa karraktärer fått namn efter den egenskap som rummerat dess karraktär.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter dert blivit känt att de sex hertigdömmenas tidigare kronprins, Ridderlig, fått en son, Sonen, utanför äktenskapet vara han tvungen att lämna tronföljden. Till slut kom tronen att gå till hans yngre brors son, Trofast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare är det valnigt med att vissa kvinnor bär namn efter blommor, exempelvis Sonens dotter, Nässla.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;sammet&#34;&gt;Sammet&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ja, jag är mycket medveten om att dessa historier inte är redigerade till samma grad som en välredigerad hisrtoria. Trots detta vill jag bara nämna hur han har gjort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne skribent tycks arbeta utefter principen att ta ett antal namn som han sedan bara kastar ut över de olika karraktärerna till suned helt utan egentlig plan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Många individer har samma namn som en annan från en helt annan berättelse och då naturligtvis även mellan hans olika världar (åtminstonde hans lågfantasy/thriller).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att ta ett exempel som jag kommer ihåg utan att anstränga min. I hans magnus opus Den där dagen, heter ju Rebeccas yngsta syster, Gwen och hennes styvfar hette John.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I den historien (namnet har för tillfället fallit mig ur minnet) i vilken huvudkärraktären och hans hustru är ryska spioner tränade på en skola, en avelstation, ett sammhälle av engelsk organissation som fanns i sibirien. Deras två barn, tvillingar, heter just det, Gwen och Jonh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan ska vi inte trala om alla dessa huvudkärraktärer som alla hetrer Mikael (eller någon variant där av). Bara i Den där dagen, kommer jag på sex individer, om man sedan räknar Niklas, som sedemera har blivit en heders Mikael, eftersom hans mor hade tänkt att han skulle heta det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då Sammet skriver med glimten i ögat och inte tar sitt skrivande på förstort allvar, var det till och med en av dessa alla Mikael som nämde alla dessa namnar och att han hoppades att han en dag skulle få veta varför.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omskrivning och utökning</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/omskrivning-och-ut%C3%B6kning/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/omskrivning-och-ut%C3%B6kning/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;För tillfället är jag mitt inne i en omskrivning av Trälinnan och är just nu inne i en av de delar som blir mycket omarbetat. I den första versionen, tog Erika och c:o vägen runt och genom Storvedens utkant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kom dock på att detta förde dem allt för nära Karl och hans förläning. Därför har jag nu valt att ta vägen genom An Méacaïl, vilket har fört med sig vissa intrecanta effäkter på Erikas bakgrund.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redan i mitt första utkast är mycket nära vän med falakungens yngre syster i en bisats nämner att hon har en mycket bra relation med sin dotterdotters dotterdotter och att hennes dotter tog efter sin fars folk. Med andra ord, jag insinuerar här att Erika är den sagda ättlingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dnnna nya version, berättar jag det rakt ut och därtill att hon bott och tränat i An Méacïl.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liten språkkhistoria</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/liten-sprakhistoria/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/liten-sprakhistoria/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2012-08-08&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De flesta av Ihinðas språk är släkt med varandra, då de härstammar från det legendariska &lt;em&gt;Gudarnas språk&lt;/em&gt;, &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; vilket är det äldsta språket som existerar och enligt legenden var det detta språk som gudarna talade med &lt;em&gt;Bearncen&lt;/em&gt; i &lt;em&gt;&amp;quot;De Tusentals Salarnas Borg&amp;quot;&lt;/em&gt;, innan världen skapades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortfarande enligt legenderna, tog de tre rasernas urfäder emot sitt egna språk, direkt från gudarna. Medan falaornas &lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; och människornas &lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; liknade gudarnas språk, var det språk som de gav dvärgarna &lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; helt annorlunda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med tiden kom dessa språk att förändras på samma gång som deras talare förändrades. De olika raserna delades med tiden upp sig och spred sig, delvis med gudarnas hjälp, över en stor yta och därmed kom deras språk att utvecklas åt olika håll så de lika språken uppstod.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det språk som talas av hatets barn, gavs enligt deras legender till dem av Tragon han själv. För att vara ett ondskans språk, är det oerhört vackert och melodiost. &lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Baserat på protoidoerupeiska&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Baserat på keltiska språk, främst galiska och iriska.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Baserat på främst germanska språk samt latin, grekiska och hattiska.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Som är baserat på div. semitiska  språkprinciper såsom att språket är i grund och botten uppbyggt efter principen med tre konsonants rötter, dock med vissa andra språkljud.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Kanske baserat på finska?&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magi och språk</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/magi-och-sprak/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/magi-och-sprak/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;*&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2011-07-02&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I de flesta fantasyvärldar med magi, fungerar denna med hjälp av trollformler: Ett ord, en  mening eller en gest  som magutövaren säger/utför. Det finns en klar koppling mellan språket och magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de mest lysande exemplen på kopplingen magi &amp;lt;-&amp;gt; språk är förstås &lt;em&gt;Ursula K. Le Guins Earthsea- serie&lt;/em&gt; och de som till viss grad har inspirerats av denna.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; I denna är det det gamla språket som &lt;em&gt;&lt;strong&gt;är&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då man inte kan ljuga på detta språk, så om man skulle säga något som inte är sant ändras världen så att det blir sant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan, icke lika hårt bunden koppling finns i till exempel &lt;em&gt;J. K. Rowlings Harry Potter-serie&lt;/em&gt;,  i vilken mer verkar som en katalysator som utlöser magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra modellen är vad jag skulle vilja kalla &lt;em&gt;&amp;quot;tankens magi&amp;quot;&lt;/em&gt; d.v.s. att genom sin tanke öppna sig för magins kraft och därmed utföra den önskade handlingen. &lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hur-ser-det-då-ut-i-ihinða&#34;&gt;Hur ser det då ut i Ihinða?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag har valt att ställa till till både den första och den andra modellen. Om vi börjar med den mänskliga magin, så fungerar den precis som i Harry Potter, d.v.s. man har ett språk som fungerar som en katalysator. Men vilket språk?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inga språk som jag hittills skapat, fungerar så bra. Málos - språket är för ungt. Inte ens någon form urvästspråk (baserat på protogermanska) vore att föredra då det inte förklarar hur de östra språken har fått tag på sin magi och tvärt om&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således behövs ytterligare en språkgrupp, en betydligt äldre som både &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lingua och Málos&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; kan ha som bakgrund och vara människornas urspråk (eg. &lt;em&gt;protomänniskospråk&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I alla fall, människornas magiutövning är sedan mycket tidigt indelat i olika grupper. &lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Dessa &amp;quot;skolor&amp;quot; är något i stil med &lt;em&gt;Animism, Elementarmagi, Hamonism, Mentalism&lt;/em&gt; sant den med Tragon så  hårt förknippade &lt;em&gt;Nekromanti&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sätt som dvärgarna utövar magi är även det begränsande, om än ej i språkligt hänseende, då den utövas genom deras händers arbete. De är nämligen mästare på att smida magiska föremål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den magiform som ligger närmast den rena gudakraften, är den rena magin, Alvernas. &lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; De kan nämligen utnyttja den rena kraft av magi &lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; direkt med sitt sinne (Ja, all magiutövning utsår från sinnet, det är bara det att Fala kan göra det utan att ta omvägen över språket, händers arbete etc.) även om de faktiskt kan gå denna omväg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I vilket fall, kan bara alver och deras arvtagare, ((de bland de övriga raserna som är av falablod)) så som t.ex. &lt;em&gt;Månätten&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;svansens folk&lt;/em&gt;. &lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Erik Granströms kunflusvärld (Trakonien/Altor)&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;Christopher Paolinis Eragon-serie&lt;/em&gt; som mest lysande exempel.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Vad jag vill minnas, t.ex. &lt;em&gt;Robin Hobbs The Realm of the Elderlings&lt;/em&gt;-värld.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Dessutom är det så att enl. vissa lärde hävdar att folket som sedan skulle grunda Imper Flumus ursprungligen inte kommer från Eürið, utan från en annan kontinent. Det utesluter även Lingua...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Eg. skolor av rollspels (EDoD) snitt.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ja, fala om det skall vara så petigt...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;They can tap into the pure force of magic - bättre översättning tack!&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:7&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Detta folk kan utnyttja den rena magin, men om de har något falablod i sina ådror är höljt i dunkel...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/hello-world/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Jag har beslutat mig för att helt enkelt börja om med min blogg. Ny plattform, ny statrt. Nu kan tyckas, att det är vansinne att kasta bört dryga tretton års blogg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ser det inte så. För det första, jag kommer inte att slänga bört någoting. Det gamla innehållet kommer fortfarande ligga kvar i sitt arkiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För det andra, jag kommer återpublicera många av mina gamla inlägg här, blandat med lite nya tankar.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NaNoWriMo rapport # 1</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/nanowrimo-rapport-1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/nanowrimo-rapport-1/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det har vist varit lite tyst på bloggen den senaste tiden. Trots att jag sa att jag skulle hålla samma tempo som tidigare, har jag inte riktigt haft den orken att faktiskt göra så. Mycket beror det nog på det Amerikanska presidentvalet och den efterföljande cirkusen som kommer med en man som, låt mig bara säga, inte klarar av motgångar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nog om den skurken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har dock inte legat på latsidan. Under dessa första arton dagarna, har jag i genomsnitt skrivit 1438 ord om dagen. Även om detta ju inte riktigt är i &amp;quot;äkta&amp;quot; NaNo klass, så är det helt klart bättre än mitt mål om 1334 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalt har jag skrivit 25881 ord under de arton första dagarna mot de 24015 ord som jag hade som mål. Det betyder att jag nu ligger 1869 ord före min plan. Det sagt, ligger jag ju lite mer än 4000 ord efter det officiella NaNo målet för dag 18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad historien beträffar, är jag precis innan Sofias dop. Detta då jag lagt till ett antal extra kapitel som inte ingick i min planering, men som jag upptäckt att jag faktiskt behöver för att det ska flyta på i en bra takt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För tillfället håller jag på att skriva på mitt sjuttonde kapitel och det är ett utanför planen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som sagt det går riktigt bra att skriva min text och tangenterna flyter på mycket bra.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Program 3</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mina-program-3/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mina-program-3/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då tar vi en liten paus från NaNo:andet och fortsätter med miniserien om vilka program jag använder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, vilken av alla program använder jag för att skriva? Då jag ju skriver i markdown, skulle jag ju kunna använda vilken textredigerare som helst. Dock tycker jag att det är lättare att använda en dedikerat editor för just markdown. Det finns ett par stora sådana får diverse plattformar, men för linux finns det egentligen bara två att tala om. &lt;em&gt;Typora&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;Zettlr&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av dessa befinner sig Typora fortfarande i ett beta-limbo som det tydligen har mycket svårt för att lämna, Kanske har det att göra med dess status som icke fri mjukvara och att det, så fort det lämnar sitt limbo, kommer kosta pengar att använda. Trots detta, har de byggt upp ett ganska stort ekosystem med olika teman. Jag har det faktiskt installerat, även om jag inte använder det till att skriva, utan enbart till det det är bättre än Zettlr. Stavningskontroll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de saker jag faktiskt saknar i min &amp;quot;dagskörare&amp;quot;, Zettler, är just dess brist på svenskt språkstöd. I övrigt finner jag den nästa vara helt perfekt för mitt behov. Att det dessutom är öppen källkod, gör det ju inte sämra. Dessutom finns stöd för lite fler funktioner som inriktar sig mot att skriva akademiska texter, såsom att kunna länka till andra dokument inom samma arkiv och att det finns inbyggt stöd för referenser med hjälp av en BibTex fil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa app, &lt;em&gt;Visual Studio Code&lt;/em&gt;, min kodeditor/texteditor. Jag är så gammal att jag kommer ihåg en tid då Microsoft avskydde öppen källkod till den grad att dess dåvarande småtokige vd, till och med kallade Linux för en cansersvulst. Det var tider det! Nåja, VS Code är faktiskt en mycket bra editor med stora expansionsmöjligheter så den bygger på &lt;em&gt;electron&lt;/em&gt;, som går till baka på Githubs egna editor, Atom, och dess kodmotor, och är därför skrivna i javascript, html, och css.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har använt Atom ett mycket långt tag, men någon gång på vägen bytte jag även om jag inte kommer ihåg när eller varför just nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För mitt behov att ta antecknintgar om det jag forskar fram, har jag, mycket tack vare Zettlr, börjat använda Zettelkasten metoden. Att skriva korta men konsisa anteckningar som man sedan länkar samman till den helhet. Visst kan man vända Zettlr till detta men jag har kommit fram till att det är bättre att ha en dedikerad app för just detta ändamål och då använder jag &lt;em&gt;Obsidian&lt;/em&gt;. Den har lite fler möjligheter till att koppla samman sina anteckningar och få se hur de är länkade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Zotero&lt;/em&gt; är ett program för att hantera sina referenser på ett enkelt sätt. Du skriver in din källa och beskriver den så noga du kan och sedan skapar appen de referenser du behöver. Smidigt. Finns även en utökning som ger dig möjlighet att koppla samman det med Zettlr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att läsa och notera PDF filer använder jag &lt;em&gt;Okular&lt;/em&gt;, som dels är Plasmas standard att för läsning av elektroniska dokument. Dels finns för de flesta andra plattformar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det andra programmet jag använder för att läsa och anteckna i boken, &lt;em&gt;Foliant&lt;/em&gt;, är för de böcker som jag har i Epub format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den sista appen som jag ska nämna, är &lt;em&gt;Timeline&lt;/em&gt;, en app för att skapa just det, tidslinjer. Det är mycket noga att man inte har en omöjlig tidslinje i sin bok. Denna app ger dig en möjlighet att få en överblick så att du inte gör detta misstag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årets NaNoWriMo mål med mera.</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/arets-nanowrimo-mal-med-mera/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/arets-nanowrimo-mal-med-mera/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Med anledning att det är den förste november i morgon, tar vi en liten paus från mina program och ägnar oss åt mina mål för årets NaNoWriMo.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;vilket-projekt&#34;&gt;Vilket projekt?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Som jag skrev i mitt inlägg om vad jag ska använda under årets nano, kommer jag att vara en rebell. För det första, jag ska inte påbörja något nytt utan jag kommer att fortsätta skriva på förra årets projekt och hoppas att jag ska bli klar med mitt första utkast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta är dock inte säkert, då där förmodligen återstår omkring femtio till sextio tusen ord innan det är över. Därför kommer förmodligen inte att avsluta mitt manus i november, utan jag kommer att ha lite kvar inför december.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;hur-mycket&#34;&gt;Hur mycket?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Så hur mycket kommer jag så att skriva i november? Min första tanke var att jag skulle skriva de där femtiotusen på mitt nano projekt &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; tjugotusen därutöver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men efter att precis klarat av att skriva fyrtiofem tusen ord i oktober, har jag bestämt att ändra mina mål till något mer realistiska mål. Därför kommer jag att skriva fyrtiotusen på mitt nano projekt.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;men-annat-då&#34;&gt;Men annat då?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Lugn, förutom dessa nano ord, kommer jag att skriva på lite sidoprojekt. Bloggen kommer även under november att få inlägg tre gånger i veckan. Likaså kommer jag att skriva ett nyhetsbrev varje måndag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så för utom dessa fyrtio tusen ord kommer jag att skriva åttatusen icke nano relaterade ord vilket betyder att jag ska försöka skriva fyrtioåtta tusen ord eller sexton hundra om dagen, varav tretton hundra är nanoprojektet.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;och-hur-klarade-du-dina-mål-i-oktober&#34;&gt;Och hur klarade du dina mål i oktober?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ganska bra tack. För att förtydliga, så hane jag som mål att skiva fyrtiofem tusen ord totalt och detta har gått bra och jag kommer att ha skrivit nära på fyrtio sex tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare hade jag som mål att skriva tre blogginlägg i veckan, vilket jag faktiskt lyckades med. Även om det blev lite inkörnings problem när det gäller vilka dagar som det ska skrivas inlägg till, men så småningom kom jag in i det mönster jag önskade mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt tredje mål var att skriva två noveller i oktober och det har kanske inte gått riktigt som jag tänkte mig. Den första av dessa,  &lt;em&gt;Drottning Felithens Liv&lt;/em&gt; kom jag ungefär halvvägs innan jag kände att jag inte skulle kunna skriva klart den inom rimlig tid. Vad gäller den andra, &lt;em&gt;Ett möte&lt;/em&gt; utspelar sig omkring fyra år efter den första romanen och skildrar ett möte mellan Lia och Mika och föräldrarna till deras sons blivande hustru. Inte heller denna han jag få klart, även om jag är nära. Med andra ord, detta mål klarade jag inte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gällde mitt stora mål, att bli klar med varghamn så långt att det bara ska var att skriva vidare i november så klarade jag detta mycket bra. Jag blev tidigt klar med att redigera den redan skrivna texten och jag blev klara med mitt synopsis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således klarade jag av sex av sju mål och är mycket nöjd.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Program 2</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mina-program-2/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mina-program-2/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;I denna andra delen av vilka program jag har fästa på min programlist (dock), och denna gången börjar vi från början av listan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som jag sa i del ett, antänder jag KDE Plasma som skrivbordsmiljö. Vad jag glömde, var att säga är hur jag har lagg upp det med teman osv. När det gäller just tama, har jag faktiskt försökt efterlikna MacOS så mycket som möjligt. Så vad ha jag då på min programlist?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Längst till vänster har jag en liten startmeny. Därefter finns Plasmas standard filhanterare, Dolphine. En bra och enkel, men ändå inte tandlös filhanterare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därefter finns min andra filhanterare, Krusader. Nu kan man ju fråga sig varför man behöver två filhanterare. Svaret är mycket enkelt, Krusader är en extremt kraftig filhanterare, byggd för att vara en gui version den klassiska midnigt comander. Med andra ord, den är uppbyggd på två spalter i vilken alla filer i aktuella kataloger listas. Har även en hel del verktyg inbyggda, såsom filvisare och textredigerare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa två appar är egentligen inget att prata om. Plasmas Systemövervakare och dess systeminställningar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därmed lämnar vi första gruppen och kommer in på de mina webbläsare och här får jag hänvisa till del ett. Det ända jag glömde var att säga att även om jag använder mig av gmail som leverantör för min epost, använder jag en dedikerad epost klient, nämligen Thunderbird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa grupp innehåller de appar jag använder i mitt skrivande och kommer att beskrivas i den tredje delen på lördag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då återstår bara de tre sista apparna, varav den första är Spotifys skrivbordsklient och behöver inte någon närmare precentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därefter har jag fäst Calibre, ett program för att bygga upp ett bibliotek med eböcker. Eböcker i alla de mest konstiga och obskyra format. Så länge de saknar DRM förstås. Jag har byggt upp en ganska stor samling med böcker i  mitt huvudbibliotek. Detta har jag ordnat snyggt med många uppgifter om varje bok. Det andra är ett bibliotek i vilket jag bara snabbt slänter in mina nyförvärv i väntan på att jag ska få tid att lätta över dem i det andra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förutom möjligheten att bygga upp sina samlingar, ger Calibre även den fördelen att man som sagt enkelt kan konvertera böckerna till det forrmat man önskar / kann läsa sina böcker i. Därutöver har det en inbyggd läsapp, som faktiskt är ganska bra. Framför allt då den klarar att läsa de flesta förmasten man slänger i dess väg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annars har jag även den sista appen, Foliate, att använda för detta ändamål.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Program 1</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mina-program-1/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mina-program-1/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;å vilka program, på dator, Android eller på webben använder jag dagligen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, det senaste halvåret är jag tillbaka in pingvinens mjuka vingar efter en utflykt till det trista och farliga stängda fönstret, där jag stått sedan jag köpte min dator för tre? fyra? år sedan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fråga mig inte varför jag inte tog språnget tidigare, det vet jag faktiskt inte även om min avsikt redan från början var att öppna fönstret och släppa in pingvinen. Jag började dock använda Windows och ganska snart släppte de wsl och jag började att använda denna version av kommandotolken. Sedan kom ju deras nya terminal och jag stannade kvar, precis som var MS avsikt. När jag bestämt mig föra att försöka återgå till den fria världen, släppte de det där nya, skinande som jag bara var tvungen att testa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I våras föll dock alla stjärnor på en rad och jag tog steget bort från fönstret och jag har inte ångrat mig en sekund. Min tanke var naturligtvis att, när jag ändå var tvungen att uppdatera min server / pappas skärm, passade jag på att även byta på min laptop. Så vad bytte jag till? Att det skulle vara en smak av ubuntu var säkert, men vilken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter att ha testat flera fann jag att den som lämnade det minsta fingeravtrycket på mina datorer, var faktiskt kubuntu och dess (kde) plasma, så det är det jag använder på båda apparaterna och jag kunde inte varit mer nöjd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de viktigare programmen är en bra terminal. Nu har jag ju inte testat alla dessa konstiga saker som finns där ute. Men bland de jag faktiskt testat, är plasmas inbyggda, Konsole, den jag tycker är bäst om. För Linux.  Hur konstigt det än låter, saknar jag faktiskt Windows Terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag använder även tmux. Dels till att kunna hålla mina sessioner vid liv om nu terminalen skulle råka stängas. Dels till att dela upp den i olika &amp;quot;rutor&amp;quot; med egna underterminaler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett annan mycket viktigt program i dagens läge är ju webbläsaren. Så vilken använder jag då? Det finns ju i princip tre renderingsmotor kvar på marknaden, webbkit, blink och gecko. Webkit använda idag uteslutande av crApples Safari men har sitt ursprung i Linux, för att vara med exakt, i den nu insomnade Konquestor. Blink, som är motorn i chromium, har sina rötter i webkit, men är idag den motorn som används i flest webbläsare men även i till exempel sådant som Electron och liknade produkter. Sen har vi ju gecko, Mozillas motor som går tillbaka till netskapes glada dagar och återfinns framför allt i firefox.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag använder i första hand Firefox såsom min primära webbläsare, men använder även Vivaldi, en av alla dessa blinkande saker. Framför allt för att kunna hålla isär mina konton från nasses. Om jag skulle behöva gära något i privat i en läsare som inte är firefox, använder jag faktiskt Google Chrome&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Köksvasken Netflix</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/koksvasken-netflix/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/koksvasken-netflix/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Vad ska jag säga? Idag var en &lt;em&gt;sådan&lt;/em&gt; dag. Ni vet, börjar med att gå in på Netflix för att snabbt se på Star Trek Discovery bara för att se hur det går. Och ja, det är enligt min mening inte &lt;em&gt;riktigt&lt;/em&gt; Star Trek, åtminstone inte den typen av st som jag vill se och ska sanningen fram, så såg jag faktiskt inte riktigt de två första sesongerna, jag bara slötittade på dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Men när man&lt;/em&gt; som i de extremt usla filmerna vi inte ska tala om, förstör Vulcan, tappar jag naturligtvis intresse. Precis lika dumt är det att hela federationen går puff bara för att alla warpdrivna fartyg flyger i luften. Till detta kommer så Discovery och det vete fasen om de inte kommer att lyckas återstarta hela federationen innan det hela är slut. Det är ju inte riktigt var Gene Roddenberry ide med det hela. Fast det klart, det hela luckar ju väldigt mycket Andromeda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst såg jag på veckans avsnitt, men, och det är ett Men med stort M, utöver Star Terk, så nära på tryckte denna köksvask upp en annan serie i mitt ansikte som jag naturligtvis &lt;em&gt;bara var tvungen&lt;/em&gt; att titta lite på. Av någon anledning som jag inte riktigt kan svara på är har jag en viss förkärlek för Australienska fantasy /sf serier för tonåringar. Jag var förtjust i &lt;em&gt;H2O: Just Add Water&lt;/em&gt;, och dess spin off &lt;em&gt;Mako: Island of Secrets&lt;/em&gt;. Så kanske är det inte så konstigt att jag även gillade detta, då de tydligen har samma skapare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vilken serie talar jag om? &lt;em&gt;The Bureau of Magical Things&lt;/em&gt; så klart. Hela upplägget är lagom skruvat för att passa mig. En flicka i övre tonåren råkar hamna mitt i ett bråk mellan en fe och en alv. På något sätt råkar hon få magiska krafter blir hon tvungen att lära sig kontrollera dessa. Med andra ord, min typ av historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som sagt, Netflix är en köksvask för tid. Jag blev genast fast för denna lilla serie och ett par avsnitt senare, så var det redan tid för att laga mat. Det är faran med en &amp;quot;kanal&amp;quot; där du kan se hela serien på en gång.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klar med mitt utkast</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/klar-med-mitt-utkast/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/klar-med-mitt-utkast/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Efter sju sorger och elva bedrövelser har jag nu avslutat mitt utkast till varghamn och det är uppe i 5280 ord. Nu ska sägas att jag, insprängda bland alla punkter, även skrivit en del färdig text. Eller bondestånd så färdigt att jag den finns med här. Det består nästan uteslutande av dialog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har även lyckats göra en liten uppdelning i de olika kapitel, låt oss säga att det blev omkring 35 stycken. Med lite snabb matte, blir det ungefär 50000 ord som jag har kvar att skriva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad är där då kvar att göra innan november? För det första, behöver jag skapa alla dessa trådar på git. För det andra, skriva alla kort för hand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad kommer då att hända under dessa trettiofem kapitlen? Till en början, under de fyra första kapitlen kommer de att hjälpa Anna till rätta, fira hennes sjutton årsdag i vänners lag med en middag hemma hos Lia och Mika samt det som utspelar sig vid påföljande fullmåne. Lia blir formellt upptagen och utsedde till alfa för flocken och Mika finner sin första familiarii, en vit liten katt som han ger namnet Artemis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa block, på hela femton kapitel, handlar om Lias och Mikas vecka i Växjö, hur han hittar tillbaka till sin mor och syster. Om dopet, deras test föra att formellt bli de kallade, hur de sätter hela den nordiska klaneliten på plats och bildar rådet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fyra kapitlen som kommer därefter behandlar hur Lia går fult ut på att försöka lösa morden, hur de rensar upp Annas mammas minne och hur Anna får reda på att hon är Lias halvsyster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa nio kapitel berör hur de gör det samma för Mikas bror, Markus, från Göteborg som kommer ner tillsammans med hans syster, Isabell, och mor; hur han och Anna genast finner varandra; det blir bestämt att de ska flytta ner till skolan börjar i januari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan har vi avslutningen i vilken det sker ytterligare ett par mord, Lia konfronterat mördaren och besegrar honom efter att hon fått reda på ett och annat.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Att överleva NaNoWriMo (NaNoWriMo Survival Kit Tag!)</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/att-overlava-nanowrimo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/att-overlava-nanowrimo/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;om vanligt hade jag inte någon aning om vad jag skulle skriva om iagens inläg när jag råkade se på  Meredith Phillips Writes video &lt;a href=&#34;https://youtu.be/KrabysN1G0s&#34;&gt;NANOWRIMO SURVIVAL KIT TAG • Favorite writing spot, motivation inspirati...&lt;/a&gt; och genast fick jag mitt inlägg. Denna tagg skapades av &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC5ghQE8qqXNh6rswrG5zZfQ&#34;&gt;WriteHollyDavis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-vad-tänker-du-ha-som-projekt-detta-år&#34;&gt;1. Vad tänker du ha som projekt detta år?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Att jag är en rebell är ju helt klart, då jag inte kommer att börja på något nytt utan tänker avsluta Varghamn. Eller åtminstånde komma så nära som möjligt, då jag inte riktigt vet hur långt kvar jag har, men det är nog mellan fyrtio och sextio tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare kommer jag nog inte riktigt att nå upp till de femtio tusen orden som detta går ut på, utan jag kommer att försöka skriva femtio tusen ord totalt, vilket även inkluderar denna blogg, som jag kommer att upprätthålla samma takt som jag har nu.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-vilka-appar-använder-du-för-att-behålla-motivationen&#34;&gt;2. Vilka appar använder du för att behålla motivationen?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;För att inte tappa motivationen? Mer än de appar för att mäta tid, använder jag nog inga speciella appar. Visst använder jag andra appar, såsom att jag skriver i Zettlr, Timeline för att hålla reda på i vilken ordning som allt händer, Obsidien för digital bulletjurnal och att hålla reda på mina anteckningar, Zotero för att hålla reda på alla mina källor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att hålla koll på när och hur mycket jag skrever använder jag för det första Forest, som ju är en gullig app för att ta tiden. För ett liknande syfte använder jag även Clockify. Skillnaden är doch att medan Forest är en timer, är Clockify ett stoppur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan har vi förståss min skrivbas, i vilken jag för in hur mycket jag skrivit. Denna är byggd i Google Kalkyl, även om jag för tillfället inte skapat den delen som ska följa NaNoWriMo. Funderar nemligen på att skapa en egen sida för att fölka nano, som sedan automatiskt fyller i det rätta antalet på rätt plats för min totla följare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag tillhör de som inte har nägot emot att lyssna på något medan jag skriver. Antingen blir det någon av alla dessa filmer med bakgrundsljud som finns på YouTube. Skulle jag inte lyssna på detta blir det nog en av mina dagliga spellistor på Spotify.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3-var-brukar-du-skriva-någonstans-och-har-du-någon-favoritplats&#34;&gt;3. Var brukar du skriva någonstans och har du någon favoritplats?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det beror på men sedan jag inrädde mitt kontor, har jag suttit där och skrivit nästan utesliutande. Inte så att jag inte skriver någon annan stans, jag sitter till exempel fortfarande vid köksbordet åtminstånde någon liten stund om dagen. Vdare händer det fortfarande att jag sitter i min fotölj. I övrigt så, nej.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, under en pariod i mitt liv, åkte jag ganska ofta ner till Lund och satt på biblioteket eller på McDonalds.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;4-vad-kan-du-inte-var-utan-där-du-skriver-kuddar-ljus-anteckningsböcker-etc&#34;&gt;4. Vad kan du inte var utan där du skriver? (Kuddar, ljus, anteckningsböcker etc.)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En sak är då helt säker, jag tycker &lt;strong&gt;inte&lt;/strong&gt; om att ha levande ljus kring min. Pungt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det enda jag faktiskt behöver är min dator. Allt annat är bara lyx.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;5-vad-är-din-favorit-dryck-och-ditt-favorit-snask-när-du-skriver&#34;&gt;5. Vad är din favorit dryck och ditt favorit snask när du skriver?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Te. Te och kalt vatten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag avskyr kaffe. Eller snarare, min mage tycker inte om kaffe. Visst jag kan nog dricka en kopp då och då, med mjölk eller ännu häldre grädde. En slät kopp har jag aldrig förstått tjusningen med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst händer det att jag smaskar i mig en jordnöt och ett russin någon göng i bland, men jag försöker faktiskt hålla mig från detta.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;6-favorit-distraktion&#34;&gt;6. &amp;quot;Favorit&amp;quot; distraktion?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vad som är min största tidstjuv? YouTube. Inget snack om den saken. Det är ju så lätt att sätta på en liten film och vips så är hela dagen borta.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;7-vilket-är-ditt-favoritsätt-att-hitta-tillbaka-till-ditt-skrivande&#34;&gt;7. Vilket är ditt favoritsätt att hitta tillbaka till ditt skrivande?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Att man lätt hamnar på avvägar är inte konstigt i dagens sammhälle, men det gäller ju att så snabbt återuppta skrivandet. Ett sätt som kan vara bra är ju förståss att vara nära andra som vet vad det handlar om, och i brist på någon att tala med i verkigneten, är ju för en gång skull YouTube bra, med alla dessa skriv med mig strömmar.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;8-vilka-sätt-har-du-för-att-belöna-dig-när-du-skrivit-förbi-ett-visst-sträck&#34;&gt;8. Vilka sätt har du för att belöna dig när du skrivit förbi ett visst sträck?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? Belöningar vet jag inte om jag använder så mycket faktiskt. Visst, det kan säket vara effektivt, men det är bara det att jag inte vet hur jag skulle göra. Ja inta så att jag inte vet vad en belöning är, jag kan bara inte komma på något bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ända jag änvänder är att jag har skrivit ner anta ord på ett post-it block i intervall på tusen och sedan tar jag bort en lapp när jag skrivit det antalet ord.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google och deras alla tjänster</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/google-och-deras-alla-tjanste/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/google-och-deras-alla-tjanste/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Var ska jag börja? Från början, kanske. Låt se, får vad som nu känns som en evighet sedan, men är tydligen bara lite mer än två år sedan, beslöt Google att de skulle göra om sina tjänster när det gäller musik. Deras extremt trevliga och tydliga Google Play Musik skulle få booten till förmån för deras nya och inte så skinande, YouTube Musik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst jag förstår hur de tänkt. YouTube är det starkare varumärket, speciellt utanför android sfären, och många av dagens unga använde redan YT som sin källa till musik, så varför inte göra det lättare för dem. Helt ok, de skapade en portal och app till detta musikaliska utbud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till en början var den ganska banal och just som en portal till YouTubes musikala delar. Med video och allt. Till detta las dessutom musikbranschens utbud, precis som i Play Musik. Där utöver saknades mycket av de funktioner som gjorde PM till en så utsökt tjänst, såsom att ladda upp sitt egna bibliotek till Googles servrar och därmed ha tillgång till denna via ström.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Och även om de lagt till mycket av det som saknades vid lanseringen, har de inte kommit runt deras grundproblem. Att appen är så j.(piiip).gt rörig. Det finns ingen logik i var de lagt de olika sakerna, som dessutom känns precis vad de är, tillagda vid senare tillfälle. Så även om man nu kan ladda upp sin egna musik så saknar den den största fördelen med GPM, dess utmärkta funktion med en slumpvis skapad radiokanal i olika genres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, hur jag jag då valt att göra? För det första, då det gäller min egna musiksammling så återfinns den naturligtvis på YTM, då den är konverterad från GPM. Hade det inte varit för att jag valt att betala för YT Premium, för att slippa all reklam, hade jag inte haft tillgång till deras katalog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så var lyssnar jag i första hand på musik? Även om jag för ett antal år sedan svor på att jag inte skulle röra deras usla tjänst någon mer gång, är jag nu en svuren Spotify användare. Och även om de inte har exakt samma funktionalitet, så är de den närmaste tjänsten jag testat(jag har inte, av naturliga orsaker, testat Crapples motsvarighet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå så till det jag egentligen skulle skriva om. Jag är ganska förtjust i YouTube (utan Musik...) och spenderar minst en timme på plattformen varje dag. En av de sakar som jag fann mycket irriterande är all denna reklam. Om de nöjt sig med att sätta ett par filmer före ett klipp, gjorde det inte så mycket. Men att de har en massa avbrott inne i programmen, har gjort mycket frustrerad och det har varit nära att jag kastat telefonen i väggen vid ett par tillfällen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När de så för ett par månader sedan, bestämde att göra fler program behöriga för reklam, blev det bara för mycket för mig. Inte nog med detta, de bestämde sig samtidigt att utöva detta beslut retroaktivt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det i sig är väl inget problem, men när de som standard sa att avbrytande är standarden, medför detta att alla programskapare som redan tidigare och framgent, aktiverar reklam på deras kanal, för reklam mitt i sina program och att denna inställning behövs göras på &lt;em&gt;varje&lt;/em&gt; program.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, jag beslöt mig att betala de 119 kronorna i månaden för att slippa hela skiten. Det sagt, det blev bara en ökning på fyrtio kronor, då jag haft mitt GPM konto kvar även om jag bytt till Spotify.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ända som nu irriterar mig, är det faktum att de envisas att visa textning i sin mobilapp...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Action Sequences and Sex Scenes av Joshua Essoe</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/action-equences-and-sex-scenes-av-joshua-essoe/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/action-equences-and-sex-scenes-av-joshua-essoe/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Till att börja vill jag säga att detta inte är en recension av boken. Det är ej heller någon instruktion för hur man ska göra. Det är bara lite av mina tankar från mitt läsande av boken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boken är enkelt skriven och ganska bra upplagd och skriven på ett enkelt och bra språk. Alla råd är mycket sunda. Den är uppdelad i två huvuddelar(som från början var planerade såsom två böcker), den första handlar om hur man på bästa sätt ska skriva en action scen, medan den andra handlar om att skriva en sexscen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla tips är, eller åtminstone borde vara, självklara saker, såsom att man inta får glömma bort känslor (som gärna går på högtryck i en strid), att man inte ska beskriva varje litet slag, hålla rätt tempo genom striden så den passar in i den övriga texten, att man inte får glömma bort att göra sin research och att allt ska han ett syfte och man inte ska ta med ett slagsmål bara föra att ha med ett slagsmål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då det gäller den andra delen, är det i princip samma tips för en sexscen som en action scen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad tyckte jag? En rolig liten skrift med bra tips på hur man ska skriva, att alla scener man skriver måste fylla ett syfte för berättelsen och inte bara var till för att fylla författarens egna fantasier. Det enda jag har att anmärka på är snarare hur själva boken är skapad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att skapa faktarutor med text såsom bilder, är inte okej. Speciellt inte då dessa helt saknar en alternativ text så att även denna text är tillgänglig via en text-to-speak funktion, är faktiskt mycket dåligt. Det finns faktiskt blinda personer som skulle vilja läsa denna bok men blir utestängd från stora delar av boken. Eller för den delen en person med läs- och skriv- svårigheter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men som sagt själva bokens innehåll är det inget fel på, även om det kanske är lite väl enkelt, på snudd till banalt, och borde vara självklara saker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Betyg: 3,5 kvack av fem möjliga.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;källor&#34;&gt;Källor&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Essoe, Joshua. 2020. Action Sequences and Sex Scenes.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett inlägg om inget speciellt</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det var svårare att hitta på ämnen till att skriva tre inlägg i veckan. Jag har absolut inget att skriva om idag, ändå behöver jag skriva ett inlägg. Så vad ska jag skriva om?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle kunna skriva en längre text om att jag är klar med första genomgången av mitt utkast till slutet på varghamn. Att detta förmodligen kommer att ta lite fler ord i anspråk än vad jag först trodde. Den text som jag redan skrivit är på omkring 110000 ord, vilket betyder att jag nog kommer behöva någon stans mellan 150000 och 170000 ord totalt innan jag är  i hamn med första utkastet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare skulle jag kunna skriva om att jag förmodligen har skrivit halva min novell, DFL, och att jag precis blivit klar med den redan färdiga texten så att jag kommer att få fortsätta att skriva så mina byxor håller, eller åtminstone skriva från dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller ska jag skriva att jag redan har bestämt vad den andra novellen jag ska skriva i oktober kommer att handla om? Att det är en liten scen som bör utspela sig omkring fyra år framåt i Varghamns historia och behandla hur våra hjältar är råkar befinna sig i Göteborg av någon anledning och tar en ledig dag i en park när de råkar finna en liten bortsprungen flicka som genast drar sig till dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så skulle jag kunna skriva lite om den bok jag för tillfället håller på att gå igenom, &lt;em&gt;Joshua Essoe: ## Essoe&#39;s Guides to Writing Action Sequences and Sex Scenes&lt;/em&gt;. En intressant liten skrift om att skriva action och sex scener. Fast vid närmare eftertanke, det kommer nog att bli ett lite längre inlägg om den i morgon, jag måste ju ha något att skriva om då.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag skriva om idag då? Fortfarande har det inte kommit något roligt ämne till mig, så jag får visst spåna lite till.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle ju kunna skriva om att det var en ganska vacker höst dag med solsken och klar luft även om det kanske var en aning för kalt för min smak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så ska jag skriva om att jag har lite kvar att städa ur från mitt skrivbord. Det stora skåpet är fortfarande inte tömt och då jag fortfarande har lite lego liggande i min bokhylla och tar upp utrymme jag behöver till annat. Flytta upp de två tidskriftssamlarna som nu står på nedre hyllplanet till det översta samtidigt som jag kan ta ner de två halva pärmarna som nu ligger på detta till det nedre och därmed även vinna lite utrymme att sätta ett par böcker på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanske ska jag säga något om att jag skulle behöva städa lite i min bokhylla som står vid min sida. Att göra plats för den Tolkien litteratur som är på ingående från biblioteket. Kanske rensa ut ett par av de böcker som dels står i hyllorna, dels återfinns på min att läsa hylla. Den håller på att &amp;quot;svärma över&amp;quot;. Det finns ju en liten risk att jag blir av med lite utrymme på detta hyllplan. Suck. Fast jag skulle ju kunna lägga mina legofigurer i skåpet. Det borde ju frigöra lite utrymme...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu vet jag vad jag ska skriva om. Typiskt. Precis när inlägget är över kom jag på vad jag skulle skriva om. Min vanliga otur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nåja, det blev visst ett inlägg om allt och inget. Och vad jag kommit på för ämne? Det säger jag inte, då har jag ju det kvar till en annan gång...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nobelpriset I Litteratur 2020</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/nobelpriset-i-litteratur-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/nobelpriset-i-litteratur-2020/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Så, då vet vi vem som fick årets Nobelpris i litteratur. Louise Glück. Amrikansk poet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag måste faktiskt erkänna att jag inte kände till henne tidigare. Normalt läser jag väldigt lite lyrik. Det sagt, sedan jag läste Anna Hallbergs artikel i DN&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, måste jag säga att jag är mycket intresead att läsa något av henne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter de senaste årens turer kring Svenska Akademin, har de denna gången satsat på ett ganska säkert kort. En poet, visserligen kvinna, Amrikanska och vit. Det är ett pris som inte många kan fritisera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte Dylan och framför allt förra årets Peter Handke. Nu ska sägas att jag inte tillhör den delen som anser att det var fel att ge Dylan. Han &lt;strong&gt;är&lt;/strong&gt; mer än en vismakare. Då är jag nog mer frågande till 2015 års pristagare, Svetlana Aleksijevitj, inte för att hon inte är värd sitt pris, hennes språk är helt lysande, men det är ändå mer jornalistik. Och Handke tänker jag inte äns säga något om.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;nötter--käller&#34;&gt;Nötter / Käller&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dn.se/kultur/anna-hallberg-louise-gluck-har-en-fantastisk-forstaelse-for-manniskans-brister&#34;&gt;Hallberg, Anna. ”Louise Glück har en fantastisk förståelse för människans brister”. DN.SE, 2020-10-08.&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zettlr</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/zettlr/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/zettlr/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Som jag skrev för ett par år sedan&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, skriver jag mina texter i Markdown. Den stora fördelen med detta är att man kan koncentrera sig på texten och låta bli att ideligen pilla på dokumentets formatering.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naturligtvis går det alldeles utmärkt att skriva i vilken enkel texteditor som helst. Naturligtvis har jag använt en texteditor att skriva med. I det fallet har man inget stöd för sina markdown koder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av denna anledning, är det en god ide att använda sig av en dedikerad markdown editor såsom Ghostwrite&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, Typora eller just Zettlr&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Jag har antänt de alla, med undantag Ghoustwrite, och har egentligen inget emot Typora. Ja, förutom att det inte är en fri mjukvara och därmed kommer att kosta pengar så fort deras, ovanligt långa, beta testning är över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, det finns faktiskt en funktion som jag använder Typora till. Stavningskontroll. Tyvärr saknar Zettlr svensk stavning, ja det saknas svenskt språkstöd över huvudet taget, och jag får inte de ordlistor jag har att fungera. Och ja, enligt alla instruktioner, ska de fungera.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;nötter&#34;&gt;Nötter&lt;/h5&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;I ett inlägg från november 2017, &lt;a href=&#34;https://ihinda.wordpress.com/2017/11/12/forfattande-som-programutvackling/&#34;&gt;Författande som programutväckling&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wereturtle.github.io/ghostwriter/&#34;&gt;Ghostwriter&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zettlr.com/&#34;&gt;Zettlr&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min skrivprocess</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/min-skrivprocess/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/min-skrivprocess/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Jag har tidigare beskrivit vilka program  och hur jag använder dessa. Och även om det har skett vissa justeringar på den fronten, har jag faktiskt inte, vad jag kan se, sagt något om &lt;em&gt;hur&lt;/em&gt; jag skriver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag trycker ner en tangent efter den andra. Roligt, men skämt å sido, tänkte jag skriva några rader om hur jag gör.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med kan jag säga att jag nog inte är en utpräglad &amp;quot;pantser,&amp;quot; någon som  sätter sig och skriver utan att på förväg veta vart historien kommer att föra en, även om jag faktiskt inte kan kallas för en planerare heller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag  är nog någonstans i mitten. Jag tycker om att skriva och se var ordens väg sluter. Samtidigt vill jag nog ha en liten karta så jag inte blir helt bortförd dit jag inte vill.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mina tidigare projekt har jag därför först brjat skriva en liten bit så jag får något litet hum om vad min historia kommer att handla om. Först därefter, har jag börjat att göra upp en liten plan om vad som kommer att hända under de närmaste fem - tio kapitlen innan jag börjar skriva och åter stanna upp för att få  en ny vy. På senare år har jag dock börjat dra mig mer åt planeringshållet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, om vi talar &lt;em&gt;Varghamn&lt;/em&gt; så visste jag mer om historien från början än tidigare. Det första lilla embryot kom till mig från pilotavsnittet av den engelska serien för unga i nedre tonåren, &lt;em&gt;Wolfblod&lt;/em&gt;. Jag visste även att mina figurer behövde vara något äldre är Maddie o:co. Där fanns ett par scener som är hämtade från detta avsnitt. En ny kille, med varghamn, börjar i vår hjältinnas klass utan att veta om vad han egentligen är. Den fotogalna väninnan som försöker luska ut alla hemligheter o.s.v.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, jag hade första delen till vad jag då trodde skulle bli en liten och nätt serie om fem eller sex noveller av det något längre slaget. Vidare kom scenen där vår hjältinna skäller ut Katarina för vad Jesper gjort med Anna och varför vår hjältinna gjort som hon gjort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är därför som jag skrev dessa delar allra först. Med andra ord, jag visste att hon blev erkänd såsom ledare för inte bara sin flock utan även för den andra av ortens flockar. Vad jag inte hade, var &lt;em&gt;varför&lt;/em&gt; hon genast fick en sådan framskjuten funktion inom flockarna så kort tid efter att hon bytt hamn för första gången.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Först när jag kom på att jag kunde kombinera detta med &lt;em&gt;De Utvalda från Den Där Dagen&lt;/em&gt;, kom jag på att vår hjältinna kunde ha ett liknande öde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På detta sätt kom jag att undan för undan börja planera hur den första delen av boken. För vid detta laget hade jag insätt att det nog snarare borde bli en bok är en serie med noveller. Men innan jag fortsatte att skriva hade jag hela historien upp till dess att våra unga hjältar påbörjade sin resa upp till Växjö för att träffa Mikas förra fosterföräldrar och bli gudföräldrar åt deras lilla dotter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast bara för att jag visste vart jag var på väg, har inte inneburit att jag inte har kunnat improvisera lite. En sådan sak är att Mika är Sherlock Holmes dotterdotters dotterdotters son. Hela denna passage med de läsa hans post under rasten, tillkom efter att jag läst &lt;em&gt;Laurie R. Kings The Beekeeper&#39;s Apprentice&lt;/em&gt; i vilken denne kände detektiv lär känna en ung arvtagerska som visar sig vara lika smart som han själv och han tar henne under sina vingar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ska ganska snart börja planera den sista delen av boken och enligt vad jag nu kan tänka mig är det nog omkring femtio tusen ord kvar innan jag kan sätta punkt för denna del. Detta kommer jag försöka göra en så detaljerad plan som jag kan innan jag ska skriva slutet på historien som projekt nästa månad. För en gång skull, vill jag veta precis vad det är jag ska skriv.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adlibris usla servis</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/adlibris-usla-servis/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/adlibris-usla-servis/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Under de senaste månaderna har jag varit tvungen att kontakta Adlibris kundservis två gånger. Första gången var i augusti. Då hade de av någon outgrundlig anledning valt att dela upp en försändelse med endast &lt;em&gt;en&lt;/em&gt;, kanske inte så liten, bok. Inte blev det roligare av att boken aldrig kom hit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I det fallet hade de förmodligen bara glömt att posta mitt paket, då de först bara hade fakturerat mig för frakten, men inte boken. Efter att jag hade varit på dom i början av september, kom boken (och fakturan, naturligtvis utan frakten).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det andra fallet, gick allt normalt fram till det att de sände iväg boken? Men sen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Låt mig bara säga att jag tror att Adlibris denna gång slarvade med att sätta på sin adresslapp och därför Best inte visste vilket paket det rörde sig om. Eller åtminstone glömde de att sätta ut fraktnumret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, när boken kom tillbaka, utförde de en retur av boken varvid jag naturligtvis genast kastade mig på mina tangenter och skrev ett något syrligt brev. Hur som helst, det gick inte att göra något annat än att beställa om boken. Förhoppningsvis kommer den på tisdag ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, även om jag köper en hel del böcker och i princip uteslutande hos Adlibris. Jag tycker om att få paketet hem till dörren och att det inte kostar mer än vad det gör.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planer för Oktober</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/planer-for-oktober/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/planer-for-oktober/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Så då har Oktober börjat och vilka planer har jag för mitt skrivande?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I September lyckades jag klara mitt skrivmål på 35 000 ord. För att arbeta mig upp till en något längre November med NeNoWriMo och dess krav på femtiotusen ord, har jag planerat att skriva 45 000 ord i Oktober.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;september&#34;&gt;September&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vd gäller de övriga av mina mål för september, har det gått ganska bra. Jag hade tänkt att jag skulle hinna bli klar med första redigeringen av varghamn. Det lyckades nästan, jag har bara lite kvar att föra in i mitt manus, något jag blir klar med denna vecka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har däremot inte genomfört de förändringar jag ville av min övriga repoar, utan detta är något jag har kvar att göra inför oktober.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Däremot lyckades jag om inte mosa mitt mål för twitter, så nästan. Jag hade sagt att jag skulle skriva ett tweet om dagen med någon slumpvis fakta om min värld. Eller åt åtminstone ett var femte dag. Även om jag inte lyckades helt att twittra ett tweet om dagen, skrev jag totalt trettiotre (33) över hela månaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Målet om att skriva en prompt om dagen, lyckades jag naturligtvis uppfylla. I alla fall fram till den 26:te, då jag hade skrivit en om dagen i en hel månad och därför avslutade hela projektet. Således skrev jag trettio prompter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ända av mina mål som det inte gick så bra med, var det om att översätta tre hjälptexter för hur man skriver ett bra commit medlande för git. Här har jag bara lyckats översätta drygt halva det första.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Och denna blogg? Jodå, ganska bra tack. Jag hade som mål att skriva fyra inlägg under hela månaden. Jag lyckades klämma ur mig ett mer än målet, dvs. fem. Därtill jag sagas att dessa kom alla med exakt fem dagars mellanrum.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;mål-för-oktober&#34;&gt;Mål för Oktober&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Så vilka mål har jag då för för oktober? Som jag sa i inledningen, jag har som mål att skriva 45 000 ord, vilket är tiotusen mer än jag skrev i september. Fast om jag nu ska klara av att skriva så mycket jag planerar i november, kan jag behöva övningen.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;bloggen&#34;&gt;Bloggen&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, planerar jag att skriva tre inlägg i veckan, tretton totalt. Dessa kommer att publiceras måndag, torsdag och lördag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder att jag kommer publicera nära på tre gånger så mycket som i september, med dess var femte dag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad kan man då förvänta sig för ämnen? Bland det första som kommer, är en uppdatering av vilka program och annat jag använder mig av.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;två-noveller&#34;&gt;Två noveller&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Det stora, förutom att preppa inför novembers maraton, kommer att bli att jag ska skriva första utkastet av två noveller på mellan fem och sju tusen ord. Vad dessa kommer att handla om, har jag inte bestämt, men flera av de promptar jag skrev förra månaden är sådana att jag blev nyfiken och skulle vilja fortsätta skriva på och ut dom till en full historia.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;nyhetsbrevet&#34;&gt;Nyhetsbrevet&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Även mitt nya nyhetsbrev kommer att få lite kärlek. Förutom min veckostatistik, kan man förvänta sig lite roliga saker från mitt arkiv.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;prepptober&#34;&gt;Prepptober&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Då mitt mål för novembers NaNoWriMo, är att bli klar med första utkastet till varghanm i. Därför kommer jag att spendera den mesta tiden till att förbereda mig inför detta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, ska jag bli klar med redigeringen av det redan skrivna innan jag ska gå igenom det en gång till. Dock med målet att skriva ner all information så att jag har den fint sammanställd så jag har den tillgänglig när jag sedan ska planera upp sen senare delen.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;övrigt&#34;&gt;Övrigt&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Som om allt detta inte var nog, ska jag försöka bli klar med min översättning från förra månaden.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Manad 30 Skrivprompter</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/en-manad-30-skrivprompter/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/en-manad-30-skrivprompter/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Som ett litet experiment, har jag den senaste månaden skrivit en skrivprompt om dagen. Det har blivit trettio helt olika historier. Somliga korta, somliga längre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt från åsnor som avbryter en picknicks date till ett brottstycke från en av de senare Varghamnnsböckerna, där hela gänget är ute på jakt med mycket spring på tak.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;skriva-på-tid&#34;&gt;Skriva på tid&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det svåra är inte att så snabbt komma upp med något att skriva. Det svåra är att hinna skriva klart det man vill skriva på den dryga timme jag har get mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För det mesta har jag lyckats bli klar. Eller så klar som möjligt. Det har funnits dagar då jag trots allt låtit mig bryta mot denna regel och givit mig lite mer tid för att skriva klart. Men allt som allt, har det gått mycket bra och jag har lyckats hålla mig till den avsatta tiden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;statistik&#34;&gt;Statistik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Så hur har det gått, rent kvantitativt? Låt mig bärja med att säga att jag under denna månad har skrivit 18977 ord totalt. Den kortaste historien mäter 213 ord, även om dryga en tredjedel av dessa bara är ett antal punkter med den fortsatta historien. Inte mitt bästa alster, men det klart, den kom dagen efter den längsta historien med sina 1203 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare kan sägas att medelvärdet av alla dessa historier är på 633 ord medan median värdet ligger på 604 ord. Jag är faktiskt lite förvånad att det ligger så högt då jag snarare hade tippat på ett medel på 580 och en median på 550.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;favoriter&#34;&gt;Favoriter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Min favorit måste nog bli den från den fjärde. Visserligen en av de kortare historierna på 368 ord, men är trots allt den historia som är mest klar med en liten knorr på slutet. En liten flicka är ledsen för att hennes isglass har smält. När så hennes mamma lyckats trösta henne, visar det sig att hon inte kan få någon ny eftersom hela det nyköpta paketet har smält eftersom frysen gått sönder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan av mina favoriter är från den tolfte och handlar om en kvinna i något fattigt land, förmodligen Indien eller i en helt annan vald, som går emot sina familjetraditioner om att giftas bort. Med sina 677 ord, är även detta en ganska klar historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den sextonde skrev jag om ett brev från en skurkaktig förläggare, som påstod att han tagit över huvudkaraktärens alla böcker och att han skulle sluta sälja sina böcker i egen regi. Det visade sig dock att för det första, hans förlag inte ägde rättigheten utan han sålde snarare dem per upplaga. Även detta är en helt &amp;quot;klar&amp;quot; historia på 591 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Historien den artonde tillhör med sina 821 sidor en av de längsta. Och även om den inte är riktigt klar, tycker jag ganska mycket om den. Den handlar om två barndomsvänner som inte sätts på många år, träffas på huvudkaraktärens födelsedag och vännen ger henne en present från deras barndom som betyder mycket för huvudkaraktären.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de roligaste att skriva var den trån den tjugonde, då den är lite annorlunda rent stilistiskt. Historien handlar om en man som vänder upp och ner på hela huset i jakt på en penna och ett papper så han ska kunna skriva ner en sexton siffrig kod till ett arv. Denna sifferkod är dessutom inskjuten efter varje stycke för att visa att han försöker komma ihåg koden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sista exemplet jag tänket tala om är det från den tjugofjärde. Detta är egentligen inte en novell som så, utan det är snarare ett brottstycke från en senare del i sviten om varghamn. Där Lia och Mika är ute för att testa sina syskon med ett soloäventyr. Det hela slutar dock med att de själva slår till mot två ur ledningen för Moriaticum. Även denna historia tillhör de längre med sina 904 ord och är därmed den fjärde längsta av dessa trettio historier.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;slutsatser&#34;&gt;Slutsatser&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Så vilka slutsatser kan jag dra av mitt experiment? För det första, det är svårt att finna bra och inspirerande promptar som är lätta att skriva om. Vidare kan jag säga att det har varit roligt att få skriva på så olika sätt. Ingen av texterna är den andra lik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En historia kan vara skriven ut första peson, medan andra är skrivna i tredje. Här finns faktiskt ett par som är skrivna ur andra person, inte jag normalt skulle ha valt att göra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lika så är de skrivna ur olika tempus, både presens och prefektum, även om det naturligtvis är vanligare med perfektum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kommer jag att göra något liknande i framtiden? Inte alls omöjlit att jag kommer att skriva en prompt lite då och då, när jag behöver utöka min dagliga dos ord. Fast det kommer nog att bli en här och en här, inget skriva på en prompt varje dag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloggen, bloggen, bloggen</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/bloggen-bloggen-bloggen/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/bloggen-bloggen-bloggen/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Sedan lite drykt en månad tillbaka, försöker jag ta mitt skrivande på lite mera alvar. Sedan den 27:de augusti har jag faktiskt lyckat skriva en skrivprompt om dagen, totalt tjugosex stycken. Det är även här som milliord kommer in med lite motivation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även om jag nu skrivit på Varghamn sedan i maj förra året. Tydligen har jag även lite om det här på denna blogg redan förra hösten, vilket jag glömt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som hälst, det är inte bara om Ihinða och därtill hörande ämnen som bloggen tydligen handlar om. Varför ska då bloggen vara så knuten till just Ihinða. Ja, det var min första värld, men för det behöver jag ju inte vara så begränsad i mitt namn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således det är äntligen dags att byta namn på bloggen till &lt;em&gt;Mitt Skrivande Liv - om sånt jag läst och skrivit&lt;/em&gt;. Det är mer passande då det inte är knutet till någon speciell värld.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till detta kommer att jag ger den en grafisk ansiktslyftning med ett nytt tema, Wilson. Ett tema i två spalter med menyn till vanster i stället för höger. Vidare håller jag på och försöker få fram en rolig logotype.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett Eget Skrivbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/ett-eget-skrivbord/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/ett-eget-skrivbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Jag har äntligen lyckats få ordning på förådet och därmed lyckats få tillbaka mitt skrivbord. Nu ska jag säga att det inte enbart var mitt fel att det blev som det nu var under en så lång tid, som det trots allt har varit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter mamma dog, kom vi ganska snart fram till att vi trots allt behövde ett par nya bokhyllor, ja min högt älskade far har altid haft mycket svårt att inte köpa några böcker och efter att mamma dog har han tagit detta till helt andra höjder. Dels för att kunna bearbeta sin förlust, dela för att hon inte längre fanns och kunde hålla honom i öronen. Jag är aldeles för snäll på den punkten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som hälst, vi satte upp ett par bokhyllor i förådet, som hon hade haft som sitt rum. Ett par år senare, blev det uppenbart för oss båda att det inte var så lätt att dela på skrivbord och dator. För att få lite lugn och ro i mitt användande av dator, köpte jag mig en bärbar dator och vi var båda nöjda med detta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ytterligare en tid senare, ville jag ha en plats för att ha mitt lego och skrivbordet i förådet blev en ypperlig plats för detta. Och efter att ha inrätt förådet / filialen, flyttade jag in och njöt av platsen. Tyvärr varade detta inte så länge, utan redan till nästa gång vi skulle ha gäster slängde vi ut en del skräp som då stod i biblioteket, en hylla i sin förpackning, alla fotton i sina sex backar och de foton vi fått efter mormor, som för övrigt borde köras ut till Karaby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således inget skrivbord och så har det förblivit i ett par år. Tils för ungefär en månad (?) sedan, då jag började tröttnade på att inte kunna utnyttja filialen och började att städa ur. På så vis kom vi att slänga och köra mycket av den bråten som fans där på tippen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så nu har jag åter inrätt &lt;em&gt;mitt&lt;/em&gt; skrivbord, denna gången såsom en liten skrivarlya. En plats att kunna stänga in mig i och skriva utan att bli avbruten av alla måsten som alltid pockar på min uppmärksamhet. Detta i kombination med att jag åter har börjat med min bullet journal har faktiskt gjort mig mer produktiv, inte bara med mitt skrivande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Innan jag blev så fräkt bortkörd, hade jag av naturliga orsaker mitt lego på nedersta och mttten hyllplanen i hyllan framför skrivbordet. Detta har jag nu för tillfället, flyttat upp till det övre hyllplanet. När jag blir klar med att städa ur skåpen och lådorna i skrivbordet, är min tanke att jag ska ha det där och på så vis få dessa båda hyllplan lediga till annat, såsom de tidskrfter och rollspel samt lite andra böcker och block jag kan ha nytta av.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milliord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/milliord/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/milliord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Insert Lead paragraph here.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varför skulle jag nu gå och försöka skriva så mycket som en million ord på ett helt år? Det tänker jag inte ens försöka mig på. Däremot skall jag försöka skriva ungefär hälften så många, någonstans mellan 450000 och 500000 ord under denna tid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men frågan kvarstår dock, varför ens försöka, skriva så mycket? Det är en rolig grej som jag vill försöka klara av. Jag beköver betyligt mer struktur på mitt liv, och varför inte försöka få till en något så bra rutin med att skriva, något jag faktiskt tycker är roligt att göra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Och dessutom är det bara bra att ha mål, även om de som i detta fallet, kanske är lite orealistiska med tanke på att jag inte skriver så snabbt. Men som sagt, övning ger färdignet. Dessutom för att kunna göra detta, behöver jag ju statistik och jag älskar ju mina data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men som sagt, varför ens denna ide? En av de jag finner nöje i att se på YouTube är &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/c/KateCavanaugh/&#34;&gt;Kate Cavanaugh&lt;/a&gt;, som har tänkt sig att försöka skriva en million ord under ett år, något hon kallar &lt;em&gt;Milwordy&lt;/em&gt; (och jag översätter till Milliord). En av de motiv hon har angivit till att försöka, är att en författare behöver skriva ungefär just en million ord innan han börjar bli bra. Efter henne, har flera &amp;quot;authortubers&amp;quot; följt efter och annonserat att de ska göra något liknande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, vad kommer jag att räkna in i min halva million? I princip allt jag skriver, såsom denna blogg, mina skrivprojekt (just nu varghamn), mitt dagliga tweet. Men även mycket av de andra saker jag skriver under min dag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varghamn</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/varghamn/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/varghamn/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det senaste året har jag skrivit på en helt ny serie, Varghamn, som utspelsr sig i en helt ny värld, även om den åtfinns i samma multeversum som resten av mina texter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad är då Varghamn? Det enklaste sättet att beskrva denna värld på vore som &lt;em&gt;Wolfblood&lt;/em&gt; möter Den där dagen. Från Wolfblood kommer naturligtvis hela köret med att förvandlas till en varg. Men även vissa andra saker såsom, inledningen påminner ganska mycket om det första avsnitter. Lia har till och med varit så fräck att hon har stulit Maddys replik i matsalen ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här ifrån kommer även en sådan sak som Annas inträsse att få vetskap om den andra världen och hennes inträsse för fotografering.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra stora inspirationskällan kommer från en serie med böcker utgivna i novellformat, &lt;em&gt;&amp;quot;Sammets&amp;quot; Den där dagen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna series huvudperson, Niklas, är vid dess start, en ganska onormal ung kille som precis skall ta studenten och han tvekar på om han skall gå på sin studentbal men något drar honom dit. Detta något visar sig vara hans bordsdam, Rebecka och det slutar med att han följer med henne hem och som dom sa &amp;quot;Knulla hennes skalle i bitar.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De blir naturligtvis ett par, även om hennes maktgalna mor och misshandlande far naturligtvis försöker sätta sina käppar i hjulet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Härifrån kommer sådana saker som deras förkärlek för det japanska kynnet, även om det är Niklas som sedan unga år blivit tränad i kampsport. Jag har även låtit mig inspireras av sådana saker som familjerna (mina klaner)&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, deras mystiska krafter, det faktum att de har fyra syskon, varv en tvilling och ett av det motsatta könet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till Mikaels namn, är detta en liten refferens till Sammets förkärlek till att namnge sina manliga huvudkäraktärer till just Mikael, vilket förövrigt Niklas mor hade velat att han skulle hetat.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;nötter&#34;&gt;Nötter&lt;/h5&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Där jag dock har sju stora klaner där han har tre stora familjer.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
