<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>appar on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/appar/</link>
    <description>Recent content in appar on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2022 13:22:09 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/appar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En Dag Med Appar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/09/en-dag-med-appar/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 13:22:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/09/en-dag-med-appar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag råkade se en av de videor &lt;a href=&#34;https://youtu.be/e3xdbaW_g1M&#34;&gt;One Day, X writing apps, Y mugs of tea&lt;/a&gt; av &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/c/WilliamGallagher&#34;&gt;William Gallagher&lt;/a&gt; från mitten av juni som jag råkat missa. Som titeln säger, handlar den om en typisk? dag för honom och vilka appar han använder för att kunna göra sitt arbete som författare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta fick mig att vilja göra något liknande, så under gårdagen skrev jag upp alla appar jag använde mig av.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, väcktes jag av min telefon och &lt;em&gt;Goggles alarmapp.&lt;/em&gt; (1) Efter att ha läst lite nyheter (&lt;em&gt;SvT&lt;/em&gt;/&lt;em&gt;DN&lt;/em&gt;) (2/3), gick jag upp för att lösa melodikrysset, vilket jag ju gör genom deras &lt;em&gt;app&lt;/em&gt;(4) och &lt;em&gt;SR Play.&lt;/em&gt;(5) Till min hjälp hade jag naturligtvis nätet (i form av min webbläsare &lt;em&gt;Firefox&lt;/em&gt;(6), men även &lt;em&gt;Spotify(7),&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;Shazam&lt;/em&gt;(8)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kan förstås ha tittat på något på &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt;(9) innan krysset.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Där efter var det dags för frukost och för att ta tiden på mitt ägg, använde jag &lt;em&gt;Google Assistent&lt;/em&gt;(10) och medan jag åt läste jag mina RSS-flöden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För detta ändamål, använder jag mig av en tui app vid namn &lt;em&gt;Newsboat&lt;/em&gt;(11) och då behövde jag ju även en kommandotolk, i mitt fall &lt;em&gt;Kitty&lt;/em&gt;(12). De artiklar som jag fann intressanta och inte genast valde att läsa, sparade jag i mitt läs senare arkiv, &lt;em&gt;Instapaper&lt;/em&gt;(13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om jag nu räknat rätt, är jag redan uppe i tretton appar och klockan är ju bara tolv...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så är det dags att börja på dagens arbetsuppgift, att få ordning på mitt &lt;em&gt;Zotero&lt;/em&gt;arkiv (14) och dess integration med &lt;em&gt;Obsidian&lt;/em&gt;valv (15). Till min hjälp, hade jag naturligtvis &lt;em&gt;git&lt;/em&gt; (16) och den tuifrontend jag använder mig av, &lt;em&gt;Lazygit&lt;/em&gt; (17) samt min filhanterare &lt;em&gt;Ranger&lt;/em&gt; (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med viss möda, lyckades jag faktiskt få ordning min refferensdatabas. Det var källor som skulle uppdateras, pdf:er som skulle skaffas och då de artiklar som behövdes bytas ut, kom från Tidskriften Skriva, använde jag mig av &lt;em&gt;Readly&lt;/em&gt; (19) och &lt;em&gt;Adobe Scan&lt;/em&gt; (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då dessa appar ju är på min platta, använde jag mig av &lt;em&gt;KDE-konect&lt;/em&gt; för att få över mina filer till min dator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter en hel dags bråkande med alla artiklar, avslutade jag dagen med att lyssna på lite podcasts med &lt;em&gt;PocketCast&lt;/em&gt; (21) medan jag läste min e-post, som jag glömde innan, med &lt;em&gt;Thunderbird&lt;/em&gt;(22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder, om jag nu räknade rätt, använde jag tjugotvå appar under gårdagen. Hur många koppar te jag drack, vet jag dock inte...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
