<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>v001 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/v001/</link>
    <description>Recent content in v001 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2023 00:39:23 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/v001/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Halvvägs genom redigeringen av v001</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/07/17.halvvags_genom_redigering_v001/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:39:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/07/17.halvvags_genom_redigering_v001/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då var vi halvvägs genom årets långa NaNo och denna gång har jag valt att att med v001 och den enorma redigering den behöver för att bli presentabel för en öppen beta publikation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För tillfället håller jag med &lt;em&gt;&amp;quot;development edits,&amp;quot;&lt;/em&gt; d.v.s. går igenom min text och ser till att den blir sammanhängande och ser till att mitt världsbygge faktiskt håller ihop utan allt förmåga &amp;quot;scriptfel&amp;quot;. Inte för att jag nu, har så värst många sådana, jag är ju ingen Sammet 😜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag bestämde mig ju tidigare i år för att jag skulle dela boken på mitten, (v001 samt v004?) så att jag i den första boken gick så långt som till det att Anna väckt sin inre varg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att delningen sker precis här, är för att det passar dels dramaturgiskt då det är kulmen på den jakt på sanning som Anna började med redan i det första kapitlet, dela för att det är omkring halva den ursprungliga textens längd.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hur-går-det&#34;&gt;Så hur går det?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det beror lite på hur man ser på saken, men när jag började detta arbete hade jag 60 kapitel att gå i genom. Sedan dess har jag förstås slagit samman ett par kapitel, men även delat på andra. Detta gör att jag faktiskt just nu fortfarande siktar på att få ihop 60 kapitel på slutet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, vet jag inte om jag i det slutgiltiga manuset kommer att komma upp i just sextio eftersom jag inte kommit fram till resan till Söderåsen, där jag faktiskt kommer gå ganska hårt fram med saxen. Detta då som det nu är, förklarar Lia om hur varghamns världen fungerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord återfinns ju denna information nu på två ställen, dessutom har jag skrivit något annorlunda på de båda ställena och det är ju lite onödigt. Dessutom är det bättre om det är den berättelse som Anna får höra av Lia och Alex &lt;em&gt;på slutet.&lt;/em&gt; Sedan får vi se hur jag löser det med Gabriel och hans infostund.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som sagt, just nu håller jag på med kapitel 31, som förmodligen kommer att delas i två, kap. 31 och 32.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;men-textens-längd-då&#34;&gt;Men textens längd då?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;När jag gick in i denna redigeringsrunda, var mitt manus 95 546 ord långt och jag siktade på någonstans mellan 95 och 100 tusen när jag var klar. Nu när jag som sagt är nästan halvvägs klar, är jag redan uppe i 101 637 ord. Jag har alltså redan lagt till 6091 ord.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
