<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TBR on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/tbr/</link>
    <description>Recent content in TBR on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Feb 2022 22:03:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/tbr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TBR för februari 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/tbr-for-februari-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:03:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/tbr-for-februari-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/bokar.jpg&#34; alt=&#34;Böcker - Bild av tookapic från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För februari har jag tänkt mig att jag skulle återgå? till att skapa en liten TBR lista. Eller ja, en kanske inte alls så liten lista försten, då den innehåller faktiskt lite över tio böcker. Ambitiöst? Naturligtvis, men då minst hälften av dessa är rena omläsningar, ett par av Sammets texter inkluderade, så ska det nog gå bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag läsa då? Förutom omläsningen av &lt;em&gt;&lt;strong&gt;hela serien av&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;The Memoris of Lady Trent,&lt;/em&gt; böcker som jag naturligtvis redan läst flera gånger. Förutom dessa sex böcker, ska jag försöka läsa några av &lt;em&gt;Sammets&lt;/em&gt; böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller det övriga, så drog jag ett antal av mina lappar från mitt TBR-spel och sedan skapade jag en liten lista av dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad exakt har jag tänkt mig läsa under februari?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Svavelvinter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Improable Adventures of Sherlock Holmes (noveller)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciderträdgården&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flickan från ovan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Något av Sammet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hela he Memoris of Lady Trent sviten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TBR för oktober 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/tbr-for-oktober-21/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:07:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/tbr-for-oktober-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/bokar.jpg&#34; alt=&#34;Böcker - Bild av tookapic från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag nu läsa i oktober? Denna gång har jag faktiskt skapat mig en liten? TBR lsta. Med mitt nya och fina spel, lyckades jag skrapa ihop hela sju böcker. Ja jag hade otur och slog dubbelt två gånger, bu! Sedan så blir det ju förståss även första delen av min privata lilla bokklubb, &lt;em&gt;Nedslag i den fantastiska litteraturens tidiga mordärna historia.&lt;/em&gt; (Ja, även jag tycker att det bever ett nytt namn ;) ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det blev två fantasybösner, två deckare och en feelgood och en sy-fy. Sedan la jag till en gammal faktabok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad bokklubbsboken beträffar, så är det William Morris &lt;em&gt;The Well at the World&#39;s End&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således blev hela listan:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Kenneth Grahame:&lt;/em&gt; The Wind in the Willows&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Rhys Bowen:&lt;/em&gt; Her Royal Spyness (Her Royal Spyness Mysteries, #1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Eva Holmquist:&lt;/em&gt; Förlora för att vinna (Vailao, #1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Veronica Henry:&lt;/em&gt; Familjereceptet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Swati Teedhala:&lt;/em&gt; The Archer at Dawn (The Tiger at Midnight Trilogy, #2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Arthur Conan Doyle:&lt;/em&gt; A Study in Scarlet (Sherlock Holmes, #1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;John Buchan:&lt;/em&gt; Greenmantle (Richard Hannay #2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;William Morris:&lt;/em&gt; The Well at the World&#39;s End&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bokbindarminnen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
