<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mitt skrivande juli 21 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-juli-21/</link>
    <description>Recent content in mitt skrivande juli 21 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 13:04:39 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-juli-21/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uppfölning Juli 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/uppfolning-juli-21/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 13:04:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/uppfolning-juli-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/checklista.png&#34; alt=&#34;??? - Bild av Ricarda Mölck från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så då har ytterligare en månad gått och det är dags att utvärdela hur bra jag lyckades följa mina mål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under juli arbetade jag fram nära på trettiofem ord (34 462 för att vara exakt) vilket ju är nära på tiotusen mer än mitt mål på tjugofem tusen. Dessutom är faktiskt merparten av dessa helt nya ord som jag inte hade i början av månadem.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;hur-har-det-då-gått-med-de-övriga-målen&#34;&gt;Hur har det då gått med de övriga målen?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till mitt kamp projekt, att försöka bli klar med trälen, så lyckades jag komma en bra bit. Kanske inte så långt som jag hade tänkt, men endå et bra bit på väg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag är klar med den genomläsning och kommenterande som jag satte upp på listan. Vidare förde jag in allt i mitt manus, så långt är det ju bra. Kom dock på att jag ju är tvungen att se till så alla uppgifter stämmer överens och inte orsakar något &amp;quot;skriptfel.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför började jag föra över alla uppgifter från min gamla wiki till ett obsidian arkiv och är nu omkring halvvägs i detta arbete.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;och-hur-är-det-med-bloggen&#34;&gt;Och hur är det med bloggen?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Jag satte som mål att publicera tjugo inlägg under juli, varav fem i form av återpubliceringar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tyvärr gick det inte riktigt så bra, utan jag lyckades bara få till sexton inlägg totalt och tre i form av återpublicerade inlägg. Visst, ett av dessa fick dessutom en viss uppdatering, men det är endå under mitt mål.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;och-prompteriet&#34;&gt;Och prompteriet?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till promptar, så lyckades jag faktiskt skriva en varje dag, med undantag för tre dagar. Vidare skrev jag alltid något varje dag, för utom en dag. Så på det hela taget är jag nöjd.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noveller&#34;&gt;Noveller&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vad jag inte ärnöjd med är dock att jag inte lyckades få mer tid till att skriva mer på min novell än tre dagar. Bu :p&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skrivåml för juli 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/skrivmal-juli-21/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 14:38:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/skrivmal-juli-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Ny månad, nya mål. Eftersom förra månaden inte riktigt föll ut till min belåtenhet, ska jag försöka sätta något mer realistiska mål för juli ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag vill fortfarande helst inte behöva skriva på helgerna, så jag tänker sätta ett lågt mål på bara 25 000 ord för juli. (Det motsvarar ungefär 1 137 ord/dagen med en 22 dagars månad)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessutom är det ju åter Camp NaNoWriMo och som huvudprojekt har jag valt att skriva färdigt &lt;em&gt;trälinnan (i006)&lt;/em&gt; så att jag kan tänka på hur jag ska finna lite beta läsare eller något.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska göras? För det första, måste jag läsa igenom min gamla text och göra anteckningar för hur man ska göra innan dessa förändringar ska införlivas i den förra utkastet och de saknade bitarna skrivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid sidan om detta, har jag tänkt mig att skriva tre blogginlägg i veckan vilket ger mig 15 inlägg. Vid sidan av dessa, ska jag återpublicera ett inlägg i veckan. Med andra ord, jag ska publicera 20 inlägg under juli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan ska jag försöka få till en prompt om dagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att avsluta denna målpost, ska jag dessutom skriva vidare på v003 efter tid och ork.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
