<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Obsidian on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/obsidian/</link>
    <description>Recent content in Obsidian on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 23:46:34 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/obsidian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mitt Obsidian Valv</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/mitt-obsidian-valv/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 23:46:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/mitt-obsidian-valv/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/obsidian2.png&#34; alt=&#34;Obsidians logotyp&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra veckan skrev jag &lt;a href=&#34;https://msl.chle.se/post/obsidian-1.0/&#34;&gt;ett inlägg  om att Obsidian 1.0 hade kommit ut.&lt;/a&gt; Där för tänkte jag att jag skulle skriva något om hur jag använder Obsidian i mitt skrivande.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mina-valv&#34;&gt;Mina valv&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med använder jag inte bara ett valv utan just nu rör det sig om tre valv. Kommer kanske snart att bli fyra igen...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Huvudvalvet:&lt;/em&gt; Mitt huvudvalv, i vilket jag skriver det allra mästa av mina texter och för in min recharge. Här återfinns sådana saker som Skrivprompt; basfilerna till denna blogg; Min Läsdagbok; Mitt erotiska kladdande. Men jag har även flyttat hit Varghamn, fast vi får se hur länge den stannar i detta valvet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ihinða:&lt;/em&gt; Mina texter om Ihinða. Vad annars 😜&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;LoE:&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Legenden om Elincia,&lt;/em&gt; Mina texter om denna världen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jag har nämligen under den senaste tiden sammanfogat ett antal av mina valv till mitt huvudvalv, men det kan hända att jag åter bryter ut varghamn till sitt egna valv. Vi får se, där är ju fördelar och nackdelar med båda sätten...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mitt-huvudvalv-valvet&#34;&gt;Mitt huvudvalv, &amp;quot;Valvet&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller uppbyggnaden av valvet, så kör jag med en ganska enkel sådan. Ett tjugotal mappar. Alla med en klar uppgift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På senaste tiden har jag dessutom gjort om denna mappindelning på sådant vis att jag numera endast har en undernivå till valvet uppdelade i tio serier.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 0:&lt;/strong&gt; Index till de övriga sidorna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 1:&lt;/strong&gt; Inkorg, ett ställe där alla nya nötter hamnar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 2:&lt;/strong&gt; Dagliga nötter, min Min agenda och följare; Min läsdagbok ligger även här&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 3:&lt;/strong&gt; Att göra. Min kanban för projekthantering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 4:&lt;/strong&gt; Mitt skrivande. I alla aspekter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 5:&lt;/strong&gt; Tom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 6:&lt;/strong&gt; Librix, mitt klassifikationssystem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 7:&lt;/strong&gt; Tom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 8:&lt;/strong&gt; Meta. Mallar, filer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 9:&lt;/strong&gt; Källor i alla former. Sidor med vad enskilda författare skrivit; Skönlitteratur. Även hela min lapplåda...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;top-10-plugins&#34;&gt;Top 10 plugins&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trots att jag städade bort en hel drös med plugins för inte alls länge sedan, har jag över femtio installerade i mitt huvudvalv. Av dessa är drygt tio stycken obligatoriska för mitt dagliga arbete. &lt;em&gt;(ej rankade)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;longform&#34;&gt;Longform&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En plugin för att skriva lite längre texter, såsom en roman. Du skriver varje kapitel i sin egen fil och sedan byggs dessa ihop till en lite längre markdown-fil.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;fantasy-calendar&#34;&gt;Fantasy Calendar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag skriver mycket fantasy i alla dess olika former. Hög som låg. För att hålla reda på när någon händelse inträffar, är det bra med en kalender för den specifika världen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;dataveiw&#34;&gt;Dataveiw&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Till skillnad mot andra stora appar för att bygga sin andra hjärna, bygger inte Obsidian på någon databas utan endast på rena markdown-filer. Detta medför du inte på ett enkelt sätt kan få alla sidor som handlar om ett specifikt ämne på ett lätt sätt. (Ja, dess sökfunktion *&lt;em&gt;är&lt;/em&gt; förträfflig 😜)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibland vill man dock ha något mer kraftfullt och det är här som Dataveiw kommer in. Med hjälp av ett ql (Query Language) som är mycket likt sql, kan du lätt skapa listor och tabeller över dina sidor och på så sätt behandla ditt valv som en databas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kanban&#34;&gt;Kanban&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga, en plugin för att skapa en kanban tavla.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;koreader-highlights&#34;&gt;KOReader highlights&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag läser mycket eböcker och dessa läser jag med just KOReader och för att få över mina markeringar och anteckningar på ett enkelt sätt använder jag mig av denna plugin&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;templater&#34;&gt;Templater&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Obsidian har naturligtvis en inbyggt sätt att använda sig av mallar för olika nötter. Templar utökar bara detta system.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;todosit-plugin&#34;&gt;Todosit plugin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sedan en tid har jag gått över till att göra min att göra lista i Todoist. Dock har jag ju kvar min projekthandling i Obsidian och behöver därför en liten brygga.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vimrs-suport&#34;&gt;Vimrs suport&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag älskar vim och benyttjar mig av dess olika lägen i så många applikationer som möjligt. Obsidian inräknat. Dock vill jag ändra på några av standard keybinds och för att kunna göra detta, behöver jag en vimrs fil. Normalt går inte detta...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quickadd&#34;&gt;QuickAdd&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En plugin för att skapa egna kommando i Obsidan.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;citations&#34;&gt;Citations&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Som referens databas använder jag mig av Zotero och Citations är en brygga mellan denna och Obsidian.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsidian 1.0</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/obsidian-1.0/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 23:30:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/obsidian-1.0/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/obsidian2.png&#34; alt=&#34;Obsidians logga &#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, då var Obsidian efter över två års utvecklande äntligen ute i en första skärp version i och med att version 1.0 släpptes i fredags. Jag hade egentligen tänkt skiva om något helt annat denna vecka, en så trillar det in en helt nu version av ett av de programmen som jag använder mig allra mest av så det får vänta ett ett tag...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-vad-är-då-nytt&#34;&gt;Så vad är då nytt?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den stora nyheten är flikar, som ersätter delade fönster som standardsätt att öppna en anteckning utan at ersätta den nuvarande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu betyder inte detta att du inte kan använda dig av delade fönster, men det ger ju ytterligare ett sätt att navigera dina noteringar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessutom har hela tema motorn fått sig en översyn, vilket medför att somliga plugins inte längre fungerar som det är tänkt. Framför allt den typen som gör stora förändringar i gränssnittet, såsom den s.k. Andy&#39;s Mode (SlidingPanes). Nu är just detta inte någon större förlust, då denna funktion numera är inbyggd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan är det naturligtvis en hel del mindre förändringar en omskrivning av både plugin och tema &lt;em&gt;&amp;quot;butikerna&amp;quot;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-tycker-jag&#34;&gt;Vad tycker jag?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? Roligt att ett program som jag använder, om inte dagligen, så nästan. Att både flikar och vertikala glidande paneler nu är inbyggt är för mig bara possessivt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min Appinal</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/08/min-appinal/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 14:32:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/08/min-appinal/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det var ett tag sedan jag skrev om vilka program jag använder i mitt dagliga arbete, sä det är kanske på tiden att jag gör så.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med har det faltiskt hänt en del på denna fronten sedan jag skrev min senaset serie på den gamla bloggen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst, jag använder fortfarande samma OS (Kubuntu 20.04) och därmed samma skrivbordsmiljö som då, KDE/Plasma. Hur jag använder det, har dock ändrats en del.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då, hade jag mitt system inställt för att så mycket som det gick, efterlikna hur CerApples macOS så gut och fungerade. Absolut inte något fel i det, men sedan jag prövade detta med &lt;em&gt;[[Tiling windowmaniger]],&lt;/em&gt; så kommer jag inte byta tillbaka till att köra med ett musorgenterat arbetssätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att åstakomma detta, använder jag ett skript till KWin, Kröhnkite, och är helt överlycklig över detta.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;webbläsare&#34;&gt;Webbläsare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag tillhör den minskande andelen av Firefox marknadsandel, men för mig är det den bästa webbläsaren. Jag kan inte leva utan deras konteinersystem, där man kan skapa &lt;em&gt;olika webbläsare&lt;/em&gt; i samma, så att säga för att sedan kunna hålla kakor och annat sådant otrevligt helt åtskilda från varandra utan att ens behöva tänka på något annat än att öppna en flik med den nya profilen. Helt enkelt en livsnödvändighet för mig, och än har jag faktiskt inte sätt något av att FF inte använder googles motor.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;epost&#34;&gt;Epost&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag är så konservativ att jag anser att epost ska laddas hem till din egna dator inte läsas i en webbläsare. Därför använder jag helt enkelt Thunderbird. Visst är dess pressentation en aning förlegad, men det fungerar helt enligt mina önskemål.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;terminalemulering&#34;&gt;Terminalemulering&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ett stor del av mitt arbete består faktiskt av att jag är i en terminal och skriver. Allt från att uppdatera mitt system, till att trixa med git. Kort sagt, jag älskar faktiskt att vara där och skriva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag har tidigare använt mig av Plasmas standard terminal, men jag har faltiskt gått i från detta för att istället använda mig av Kitty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag fick upp mina ögon för denna terminal, i samband med den kontrovers som kom sig av att dess skapare, Kovid Goyal, som förövrigt även står bakom Calibre, helt enkelt la till en funktion som talade om för användaren att det finns en ny version att hämta hem, något som inte var så populärt i vissa krätsar av mer privatintresserade individer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;skrivande-och-läsande&#34;&gt;Skrivande (och läsande)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Så, då var vi framme vid dagens huvudnummer, de appar jag använder i mitt skrivande och läsande. Huvudsakligen använder jag mig av en handfull appar för att hålla reda på mitt skrivande och läsande.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;organisation--notering-skrivande&#34;&gt;Organisation / notering /skrivande&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, använder jag naturligtvis Obsidien för att hålla reda på allt mitt skrivande, om det är i mitt huvudvalv, eller i  de, för aktuell värld, specifika valvet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I huvudvalvet, går allt som jag skriver, från ressage till mina skrivpromptar. Det är även här jag skrver det mästa av mima mindre projekt, såsom denna bligg. Kort sagt, Obsidian är operativsystemet för mitt skrivande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att organisera mina källor, använder jag mig Zotero, ett program för detta syfte. Man har en databas över de metadata om källorna, samt att men kan länka de källor som är i elektronisk form för att enkelt kunna rå fram dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare änvänder jag naturligtvis även just Calibre, ett program för att hålla ordning på sitt elektroniska bibliotek, för att hålla ordning på mina böcker, främst då min skönlitteratur, men även en del fakta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att spara ner sådant som jag kan ha användning av från nätet, använder jag mig av Pocket (som numer ägs av Mozilla, Firefox skapare och därför finns en ypperlig integration)&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;läsning&#34;&gt;Läsning&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Så, vad använder jag då för att läsa? Jag ska svara på detta i två led. Låt mig börja med vad jag använder på datorn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att läsa PDF:er, använder jag mig av Okular, Plasmas stanard för dyligt. Det är en mycket kopatibel läsare, dom inte bara tar PDF, utan faktiskt de flästa format som man kastar dess väg. Själv änvänder jag dock den bara för just PDF:er.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller epub och fb2, så är det Foliant, som gäller. Även om det är en Gnome app, och därför en lite udda fågel under Plasma, är det den bästa läsaren för epub, jag kan tänka mig.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;redigering--större-projekt&#34;&gt;Redigering / större projekt&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till att redigera texter, finns det tyvärr inte någon bättre app än Typora, vilket är synd för det är ju den enda stängda, icke fria, programmet jag använder mig av. Det är fortfarande min standardapp när det gäller att öppna Markdown filer och jag vet inte hur jag ska klara mig när det kommer ut ur betan och ska kosta pengar, vi får helt enkelt se hur det går, men som det lutar just nu, kommer jag att köpa en liten licens om det inte är för dyrt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det enda alternativet till Typorna, är ju Zettlr. Det är bara det att det har gått i helt fel riktningn när det gäller dess gränssnitt och att du inte kan bestämma om du helt enkelt vill att det ska vara en massa flikar eller inte. I vilket fall, så får vi se hur det går när det kommer till den omskrivning som för tillfället pågpår. Fast det verkar inter lovande när han planerar att basera gränssnittet för linux på gnome (!)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;musik&#34;&gt;Musik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till musik, använder jag fortfarande mig av Spotify, även om jag inte är så förtjust i deras datorapp, utan jag använder mig av min telefon.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;gitlösning&#34;&gt;Gitlösning&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sedan jag tog ner mig egna server, har jag helt enkelt använt mig av Gitlab.com såsom min huvudlösning och har nästan satt upp mitt lilla hörn på samma sätt som min egna server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare speglar jag mina repos till github. Fungerar helt utmärkt för mig.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;övrigt&#34;&gt;Övrigt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det ända jag tenker säga utöver vad jag redan sagt, är att jag naturligtvis även använder Dropbox för att synkronisera mina filer och även för att inte helt bli av med mina data om jag förlorar min dator.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidare eskapader med Obsidian</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/08/vidare-eskapader-med-obsidian/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 23:38:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/08/vidare-eskapader-med-obsidian/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/obsidian.png&#34; alt=&#34;Mitt Ihinðavalv i Obsidian&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som jag skrev senast, börjat mitt arbete med att flytt över allt jag har i min gamla mediawiki installation med &amp;quot;all&amp;quot;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; information jag har om Ihinða till ett Obsidian-valv. Därför har jag ägnat min dag till att få till en bra struktur som jag sedan kan bygga vidare på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför började jag med att återuppbygga den kategoristruktur jag hade innan, med vad jag skulle säga, blandade resultat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har äntligen funnit ett sätt att göra detta på, med taggar som den huvudsakliga beståndsdelen, vidare har jag skapat en egen mapp för sidor där jag bygger upp den struktur jag vill ha. Ett alternativ till detta, vore att jag använde den inbyggda hierarkin för taggar, det är bara det att man inte kan ha mer än en väg till varje tag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att ta ett exempel, foo är inte samma tagg i bar/foo som i cat/foo. Detta betyder att jag inte kan bygga upp samma struktur som jag hade. En annan sak som talar emot detta, är det faktum att man faktiskt behöver skriva ut hela den långa sökvägen varje gång man använder taggen. Däremot tror jag att jag har löst hur jag ska lösa problemet med bilderna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst, nu kan man ju fråga sig om det är värt allt detta arbete och det är det helt klar eftersom jag faktiskt är mycket förtjust i Obsidien. Att appen använder Markdown, är ju en mycket klar fördel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att den är mycket bra på att virtualisera hur allt hänger ihop med sin grafvy, är ju en av de fördelarna jag har funnit. Jag har faktiskt funnit ett par förbindelser som jag inte sett innan.&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Åtminstone allt jag har skrivit om världen i digital form...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flyttar till Obsidian&#34;</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/08/flyttar-till-obsidian/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:12:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/08/flyttar-till-obsidian/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/obsidian.png&#34; alt=&#34;Mitt Ihinðavalv i Obsidian&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De senaste dagarna har jag arbetat med att flytta över det jag har skrivit om Ihinða från en gammal installation av Mediawiki till ett valv i Obsidian. Detta är ett mycket tidsödande arbete eftersom de båda programmen egentligen inte är komparativa med varandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst använder de ett rent text baserat format, men där slutar också de att vara lika. Mediawiki är en mjukvara skriven i php med hjälp av en MySQL databas som backend (eller i detta fallet, en MariaDB bas), medan allt skrivande görs i ett eget markup format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obsidian å sin sida är ett program för skrivbordet (och Android eller iOS), skrivet med hjälp av Electron, vilket betyder att det är skrivet i javascript och använder helt enkelt en filstruktur. I detta fallet sker själva skrivandet i en något modifierad Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta gör att man måste anpassa alla artiklar till det nya formatet, vilket tar lite tid. Speciellt som jag passar på att skriva om de som jag bedömt inte höll måttet från grunden. Nu har jag dock kommit så långt att jag har fått över alla artiklar som jag anser ska flyttas över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu återstår bara det svåra, att bestämma hur jag ska göra med all annan information som jag lagrat på min gamla wiki, såsom metadata om bilder och dessa bilder själva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare bestämma hur jag ska organisera det hela. Jag menar, de båda programmen hanterar ju detta på olika sätt, men jag tror att jag kommer att flytta över min kategoristruktur med en överordnad kategori som sedan delar upp sig allt finare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således har jag fortfarande lite att göra...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Program 3</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/mina-program-3/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/mina-program-3/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då tar vi en liten paus från NaNo:andet och fortsätter med miniserien om vilka program jag använder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, vilken av alla program använder jag för att skriva? Då jag ju skriver i markdown, skulle jag ju kunna använda vilken textredigerare som helst. Dock tycker jag att det är lättare att använda en dedikerat editor för just markdown. Det finns ett par stora sådana får diverse plattformar, men för linux finns det egentligen bara två att tala om. &lt;em&gt;Typora&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;Zettlr&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av dessa befinner sig Typora fortfarande i ett beta-limbo som det tydligen har mycket svårt för att lämna, Kanske har det att göra med dess status som icke fri mjukvara och att det, så fort det lämnar sitt limbo, kommer kosta pengar att använda. Trots detta, har de byggt upp ett ganska stort ekosystem med olika teman. Jag har det faktiskt installerat, även om jag inte använder det till att skriva, utan enbart till det det är bättre än Zettlr. Stavningskontroll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de saker jag faktiskt saknar i min &amp;quot;dagskörare&amp;quot;, Zettler, är just dess brist på svenskt språkstöd. I övrigt finner jag den nästa vara helt perfekt för mitt behov. Att det dessutom är öppen källkod, gör det ju inte sämra. Dessutom finns stöd för lite fler funktioner som inriktar sig mot att skriva akademiska texter, såsom att kunna länka till andra dokument inom samma arkiv och att det finns inbyggt stöd för referenser med hjälp av en BibTex fil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa app, &lt;em&gt;Visual Studio Code&lt;/em&gt;, min kodeditor/texteditor. Jag är så gammal att jag kommer ihåg en tid då Microsoft avskydde öppen källkod till den grad att dess dåvarande småtokige vd, till och med kallade Linux för en cansersvulst. Det var tider det! Nåja, VS Code är faktiskt en mycket bra editor med stora expansionsmöjligheter så den bygger på &lt;em&gt;electron&lt;/em&gt;, som går till baka på Githubs egna editor, Atom, och dess kodmotor, och är därför skrivna i javascript, html, och css.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har använt Atom ett mycket långt tag, men någon gång på vägen bytte jag även om jag inte kommer ihåg när eller varför just nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För mitt behov att ta antecknintgar om det jag forskar fram, har jag, mycket tack vare Zettlr, börjat använda Zettelkasten metoden. Att skriva korta men konsisa anteckningar som man sedan länkar samman till den helhet. Visst kan man vända Zettlr till detta men jag har kommit fram till att det är bättre att ha en dedikerad app för just detta ändamål och då använder jag &lt;em&gt;Obsidian&lt;/em&gt;. Den har lite fler möjligheter till att koppla samman sina anteckningar och få se hur de är länkade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Zotero&lt;/em&gt; är ett program för att hantera sina referenser på ett enkelt sätt. Du skriver in din källa och beskriver den så noga du kan och sedan skapar appen de referenser du behöver. Smidigt. Finns även en utökning som ger dig möjlighet att koppla samman det med Zettlr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att läsa och notera PDF filer använder jag &lt;em&gt;Okular&lt;/em&gt;, som dels är Plasmas standard att för läsning av elektroniska dokument. Dels finns för de flesta andra plattformar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det andra programmet jag använder för att läsa och anteckna i boken, &lt;em&gt;Foliant&lt;/em&gt;, är för de böcker som jag har i Epub format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den sista appen som jag ska nämna, är &lt;em&gt;Timeline&lt;/em&gt;, en app för att skapa just det, tidslinjer. Det är mycket noga att man inte har en omöjlig tidslinje i sin bok. Denna app ger dig en möjlighet att få en överblick så att du inte gör detta misstag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
