<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Milliord on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/milliord/</link>
    <description>Recent content in Milliord on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/milliord/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Årets NaNoWriMo mål med mera.</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/arets-nanowrimo-mal-med-mera/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/arets-nanowrimo-mal-med-mera/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Med anledning att det är den förste november i morgon, tar vi en liten paus från mina program och ägnar oss åt mina mål för årets NaNoWriMo.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;vilket-projekt&#34;&gt;Vilket projekt?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Som jag skrev i mitt inlägg om vad jag ska använda under årets nano, kommer jag att vara en rebell. För det första, jag ska inte påbörja något nytt utan jag kommer att fortsätta skriva på förra årets projekt och hoppas att jag ska bli klar med mitt första utkast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta är dock inte säkert, då där förmodligen återstår omkring femtio till sextio tusen ord innan det är över. Därför kommer förmodligen inte att avsluta mitt manus i november, utan jag kommer att ha lite kvar inför december.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;hur-mycket&#34;&gt;Hur mycket?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Så hur mycket kommer jag så att skriva i november? Min första tanke var att jag skulle skriva de där femtiotusen på mitt nano projekt &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; tjugotusen därutöver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men efter att precis klarat av att skriva fyrtiofem tusen ord i oktober, har jag bestämt att ändra mina mål till något mer realistiska mål. Därför kommer jag att skriva fyrtiotusen på mitt nano projekt.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;men-annat-då&#34;&gt;Men annat då?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Lugn, förutom dessa nano ord, kommer jag att skriva på lite sidoprojekt. Bloggen kommer även under november att få inlägg tre gånger i veckan. Likaså kommer jag att skriva ett nyhetsbrev varje måndag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så för utom dessa fyrtio tusen ord kommer jag att skriva åttatusen icke nano relaterade ord vilket betyder att jag ska försöka skriva fyrtioåtta tusen ord eller sexton hundra om dagen, varav tretton hundra är nanoprojektet.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;och-hur-klarade-du-dina-mål-i-oktober&#34;&gt;Och hur klarade du dina mål i oktober?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ganska bra tack. För att förtydliga, så hane jag som mål att skiva fyrtiofem tusen ord totalt och detta har gått bra och jag kommer att ha skrivit nära på fyrtio sex tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare hade jag som mål att skriva tre blogginlägg i veckan, vilket jag faktiskt lyckades med. Även om det blev lite inkörnings problem när det gäller vilka dagar som det ska skrivas inlägg till, men så småningom kom jag in i det mönster jag önskade mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt tredje mål var att skriva två noveller i oktober och det har kanske inte gått riktigt som jag tänkte mig. Den första av dessa,  &lt;em&gt;Drottning Felithens Liv&lt;/em&gt; kom jag ungefär halvvägs innan jag kände att jag inte skulle kunna skriva klart den inom rimlig tid. Vad gäller den andra, &lt;em&gt;Ett möte&lt;/em&gt; utspelar sig omkring fyra år efter den första romanen och skildrar ett möte mellan Lia och Mika och föräldrarna till deras sons blivande hustru. Inte heller denna han jag få klart, även om jag är nära. Med andra ord, detta mål klarade jag inte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gällde mitt stora mål, att bli klar med varghamn så långt att det bara ska var att skriva vidare i november så klarade jag detta mycket bra. Jag blev tidigt klar med att redigera den redan skrivna texten och jag blev klara med mitt synopsis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således klarade jag av sex av sju mål och är mycket nöjd.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milliord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/milliord/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/milliord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Insert Lead paragraph here.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varför skulle jag nu gå och försöka skriva så mycket som en million ord på ett helt år? Det tänker jag inte ens försöka mig på. Däremot skall jag försöka skriva ungefär hälften så många, någonstans mellan 450000 och 500000 ord under denna tid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men frågan kvarstår dock, varför ens försöka, skriva så mycket? Det är en rolig grej som jag vill försöka klara av. Jag beköver betyligt mer struktur på mitt liv, och varför inte försöka få till en något så bra rutin med att skriva, något jag faktiskt tycker är roligt att göra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Och dessutom är det bara bra att ha mål, även om de som i detta fallet, kanske är lite orealistiska med tanke på att jag inte skriver så snabbt. Men som sagt, övning ger färdignet. Dessutom för att kunna göra detta, behöver jag ju statistik och jag älskar ju mina data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men som sagt, varför ens denna ide? En av de jag finner nöje i att se på YouTube är &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/c/KateCavanaugh/&#34;&gt;Kate Cavanaugh&lt;/a&gt;, som har tänkt sig att försöka skriva en million ord under ett år, något hon kallar &lt;em&gt;Milwordy&lt;/em&gt; (och jag översätter till Milliord). En av de motiv hon har angivit till att försöka, är att en författare behöver skriva ungefär just en million ord innan han börjar bli bra. Efter henne, har flera &amp;quot;authortubers&amp;quot; följt efter och annonserat att de ska göra något liknande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, vad kommer jag att räkna in i min halva million? I princip allt jag skriver, såsom denna blogg, mina skrivprojekt (just nu varghamn), mitt dagliga tweet. Men även mycket av de andra saker jag skriver under min dag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
