<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>robin-hobb on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/robin-hobb/</link>
    <description>Recent content in robin-hobb on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/robin-hobb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Om namn och karaktärer</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/om-namn-och-karaktarer/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/om-namn-och-karaktarer/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;I en av hennes senaste videor pratar Kate Cavanaugh om att namnge sina käraktärer och att hon alltid har ett namn som hon alltid använder för sin huvudkaraktär. Detta fick mig att tänka på ett par saker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur jag gör och ett par nerslag i andra författares namngivning.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;så-hur-gör-jag&#34;&gt;Så hur gör jag?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;För det första: Jag använder faktiskt ett namn ganska genomgående för min huvudkäraktär i det mästa jag skriver. &lt;em&gt;Erik.&lt;/em&gt; Eller i de fallen det råkar vara en kvinna i huvudrollen, Erika. Att jag sedan leker med stavningen, så i en historia herter han Erik för att i nästa heta Eric. Dessa namn är inte de slutgiltiga namnen, utan kommer i slutändan bytas ut mot något annat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För de historier som utspelar sig i Ihinða, gäller naturligtvis att namnen ska komma från något av de intärna språken och passa till karraktären.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till detta kommer att det namn som hon tillslut kommer att heta, har någon anknytning till hennes temporära namn. I exemplet med Erika, som för övrigt ju är en feminin version av Erik, som i sin tur betyder &lt;em&gt;ensam härskare, han som härskar.&lt;/em&gt; Den Ihinðiska versionen av namnet är Eroth resp. Ereth med samma betydelse.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ett-par-exempel-på-namngivning&#34;&gt;Ett par exempel på namngivning&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;För att ta ett per exempel från min bokhylla opch se vilka principer två författare har gjort för att namnge sina karraktärer.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;robin-hobb&#34;&gt;Robin Hobb&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;I sin farseer värld, använder hon ett annorlunda sätt att namnge världens innevånare. Naturligtvis finns det ett antal undantag, men huvudprincipen är att de flästa karraktärer fått namn efter den egenskap som rummerat dess karraktär.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter dert blivit känt att de sex hertigdömmenas tidigare kronprins, Ridderlig, fått en son, Sonen, utanför äktenskapet vara han tvungen att lämna tronföljden. Till slut kom tronen att gå till hans yngre brors son, Trofast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare är det valnigt med att vissa kvinnor bär namn efter blommor, exempelvis Sonens dotter, Nässla.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;sammet&#34;&gt;Sammet&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ja, jag är mycket medveten om att dessa historier inte är redigerade till samma grad som en välredigerad hisrtoria. Trots detta vill jag bara nämna hur han har gjort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne skribent tycks arbeta utefter principen att ta ett antal namn som han sedan bara kastar ut över de olika karraktärerna till suned helt utan egentlig plan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Många individer har samma namn som en annan från en helt annan berättelse och då naturligtvis även mellan hans olika världar (åtminstonde hans lågfantasy/thriller).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att ta ett exempel som jag kommer ihåg utan att anstränga min. I hans magnus opus Den där dagen, heter ju Rebeccas yngsta syster, Gwen och hennes styvfar hette John.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I den historien (namnet har för tillfället fallit mig ur minnet) i vilken huvudkärraktären och hans hustru är ryska spioner tränade på en skola, en avelstation, ett sammhälle av engelsk organissation som fanns i sibirien. Deras två barn, tvillingar, heter just det, Gwen och Jonh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan ska vi inte trala om alla dessa huvudkärraktärer som alla hetrer Mikael (eller någon variant där av). Bara i Den där dagen, kommer jag på sex individer, om man sedan räknar Niklas, som sedemera har blivit en heders Mikael, eftersom hans mor hade tänkt att han skulle heta det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då Sammet skriver med glimten i ögat och inte tar sitt skrivande på förstort allvar, var det till och med en av dessa alla Mikael som nämde alla dessa namnar och att han hoppades att han en dag skulle få veta varför.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magi och språk</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/magi-och-sprak/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/magi-och-sprak/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;*&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2011-07-02&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I de flesta fantasyvärldar med magi, fungerar denna med hjälp av trollformler: Ett ord, en  mening eller en gest  som magutövaren säger/utför. Det finns en klar koppling mellan språket och magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de mest lysande exemplen på kopplingen magi &amp;lt;-&amp;gt; språk är förstås &lt;em&gt;Ursula K. Le Guins Earthsea- serie&lt;/em&gt; och de som till viss grad har inspirerats av denna.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; I denna är det det gamla språket som &lt;em&gt;&lt;strong&gt;är&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då man inte kan ljuga på detta språk, så om man skulle säga något som inte är sant ändras världen så att det blir sant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan, icke lika hårt bunden koppling finns i till exempel &lt;em&gt;J. K. Rowlings Harry Potter-serie&lt;/em&gt;,  i vilken mer verkar som en katalysator som utlöser magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra modellen är vad jag skulle vilja kalla &lt;em&gt;&amp;quot;tankens magi&amp;quot;&lt;/em&gt; d.v.s. att genom sin tanke öppna sig för magins kraft och därmed utföra den önskade handlingen. &lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hur-ser-det-då-ut-i-ihinða&#34;&gt;Hur ser det då ut i Ihinða?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag har valt att ställa till till både den första och den andra modellen. Om vi börjar med den mänskliga magin, så fungerar den precis som i Harry Potter, d.v.s. man har ett språk som fungerar som en katalysator. Men vilket språk?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inga språk som jag hittills skapat, fungerar så bra. Málos - språket är för ungt. Inte ens någon form urvästspråk (baserat på protogermanska) vore att föredra då det inte förklarar hur de östra språken har fått tag på sin magi och tvärt om&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således behövs ytterligare en språkgrupp, en betydligt äldre som både &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lingua och Málos&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; kan ha som bakgrund och vara människornas urspråk (eg. &lt;em&gt;protomänniskospråk&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I alla fall, människornas magiutövning är sedan mycket tidigt indelat i olika grupper. &lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Dessa &amp;quot;skolor&amp;quot; är något i stil med &lt;em&gt;Animism, Elementarmagi, Hamonism, Mentalism&lt;/em&gt; sant den med Tragon så  hårt förknippade &lt;em&gt;Nekromanti&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sätt som dvärgarna utövar magi är även det begränsande, om än ej i språkligt hänseende, då den utövas genom deras händers arbete. De är nämligen mästare på att smida magiska föremål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den magiform som ligger närmast den rena gudakraften, är den rena magin, Alvernas. &lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; De kan nämligen utnyttja den rena kraft av magi &lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; direkt med sitt sinne (Ja, all magiutövning utsår från sinnet, det är bara det att Fala kan göra det utan att ta omvägen över språket, händers arbete etc.) även om de faktiskt kan gå denna omväg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I vilket fall, kan bara alver och deras arvtagare, ((de bland de övriga raserna som är av falablod)) så som t.ex. &lt;em&gt;Månätten&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;svansens folk&lt;/em&gt;. &lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Erik Granströms kunflusvärld (Trakonien/Altor)&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;Christopher Paolinis Eragon-serie&lt;/em&gt; som mest lysande exempel.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Vad jag vill minnas, t.ex. &lt;em&gt;Robin Hobbs The Realm of the Elderlings&lt;/em&gt;-värld.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Dessutom är det så att enl. vissa lärde hävdar att folket som sedan skulle grunda Imper Flumus ursprungligen inte kommer från Eürið, utan från en annan kontinent. Det utesluter även Lingua...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Eg. skolor av rollspels (EDoD) snitt.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ja, fala om det skall vara så petigt...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;They can tap into the pure force of magic - bättre översättning tack!&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:7&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Detta folk kan utnyttja den rena magin, men om de har något falablod i sina ådror är höljt i dunkel...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
