<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>instapaoper on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/instapaoper/</link>
    <description>Recent content in instapaoper on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 13:37:49 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/instapaoper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mer om mina RSS flöden</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/09/mer-om-mina-rss-floden/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 13:37:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/09/mer-om-mina-rss-floden/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då var vi här igen. Ytterligare ett inlägg om RSS. Till att börja med, kan jag sedan det senaste inlägget om hur jag läser mina flöden, har den app, News Flash slutat fungera för mig eftersom den inte längre kan komma åt Feedly och det är faktiskt ett krav för mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför har jag nu blivit tvungen att använda webbsidan direkt och även om det går, är jag på jakt efter en app som fungerar. Inte för att jag egentligen har något emot detta, det är bara det att det blir lite tröttsamt i längden att behöva godkänna alla dessa popupblockeringar...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, det var egentligen inte detta som detta inlägg skulle handla om utan hur och vad jag använder för att bearbeta det jag vill spara.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pocket-eller-instapaper&#34;&gt;Pocket eller Instapaper&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;För länge sedan testade jag både Instapaper och Pocket och kom fram till att jag föredrar att använda mig av Pocket&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Därför betalar jag ju för denna förträffliga app varge månad och får tillgång till dess fulla funktion, såsom artikel arkiv; fulltext sök; och framför allt att spara en permanent kopia av artikeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under många år har jag varit mycket nöjd med detta system att jag skickar allt jag vill läsa till fickan och sedan läsa allt när jag får en liten stund över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ända felet med detta, allt hamnar i en enda hög och då jag ju faktiskt blandar olika typer av artiklar i en enda röra. Allt från ren underhåll och nyheter till mer seriösa och matnyttiga artiklar som ska till valvet. På detta sätter blir det lätt lite oöverskådligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här kommer faktiskt dess stora konkurrent, Instapaper till min räddning. Detta då de har ett litet annorlunda upplägg på sitt arbetssätt. Till att börja med, tänkte jag att jag skulle denna tjänst till de mer lättare funktionerna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta då den i sin fria version endast tilllåter att man markerar och kommenterar i artiklar ett visst, mycket begränsat, antal gånger per månad. Av denna anledning trodde jag att just instapapre skulle vara mycket bra för de lite lättare typerna, just för avsaknaden till att markera och kommentera obegränsat i artiklar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ju mer jag använde mig av den ju mer insåg jag att det inte vore så dumt att kunna använda deras kommentarer och därmed enklare kunna få in allt det jag vill till mitt valv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En klar nackdel är att man inte har kvar en permanent kopia av artikeln. Det får du fixa på ett annat sätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan nackdel är deras sått att organisera allt. De använder inte sig av taggar utan av mappar. Du flyttar din artikel till en specifik mapp där den blir liggande tills du hinner hantera den &lt;em&gt;och flytta&lt;/em&gt; den till arkivet och om du sedan skulle få för dig att leta upp den i arkivet och arkiverar den, hamnar den åter i inboxen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har därför bestämt mig för att testa att använda mig av Instapaper som min första inbox för artiklar m.m. jag vill läsa och har betalt för en månad.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nötter&#34;&gt;Nötter&lt;/h3&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;För tillfället är kostar det kring 55 kronor / månad&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;De har tydligen börjat ta betalt via Google Play till priset av 22 kronor / månad.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
