<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>den där dagen on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/den-d%C3%A4r-dagen/</link>
    <description>Recent content in den där dagen on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jul 2021 22:35:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/den-d%C3%A4r-dagen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jakten på det perfekta namnet åt en rollfigur</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/18.jakten-pa-det-perfekta-namnet-at-en-rollfigur/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 22:35:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/18.jakten-pa-det-perfekta-namnet-at-en-rollfigur/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/namn.jpg&#34; alt=&#34;namn Bild av Markus Winkler från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2019-06-10&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bland det svåraste med att skriva, är att namnge sina rollfigur. I mitt senaste projekt, varghamn, som till viss del är inspirerad av &lt;em&gt;Sammets Den där dagen&lt;/em&gt;, har jag två gånger fem personer att namnge. Då det gäller den kvinnliga
huvudkaraktären, hette hon i första utkastet &lt;em&gt;Elsa&lt;/em&gt; och hennes vän &lt;em&gt;Anna&lt;/em&gt;. Dessa bikaraktärer i DDD, som jag antar att den gode Sammet &lt;em&gt;lånat&lt;/em&gt; från Disneys &lt;em&gt;Frosen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag sedan skapade hennes andra vän &lt;em&gt;Annika&lt;/em&gt;, blev tänkte jag att det kunde varab roligt att dessa flickor blev de tre a:na. Därmed behövde Elsa byta namn, men till vad? Det finns många roliga namn på a, men jag behövde förutom ett namn som var lätt att förkorta till ett smeknamn. Samtidigt kom jag att tänka på &lt;em&gt;L.H. Nicoles Legendary serie&lt;/em&gt; i vilken huvudkaraktären &lt;em&gt;Aliana&lt;/em&gt;, kommer Artur legenden lite väl nära. Av sina närmaste vänner kallas hon &lt;em&gt;lia&lt;/em&gt;, vilket lät som en bra ide att låna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således, ett namn på a &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; innehåller &lt;em&gt;lia&lt;/em&gt;. Aliana är dock inte ett lämpligt namn för en svensk flicka, det bästa jag kom på är &lt;em&gt;Amelia&lt;/em&gt;. Förutom att det passar mycket bra i Sverige, men passar även internationellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller hennes partner, så använde jag länge &lt;em&gt;Niklas&lt;/em&gt; (och skall jag vara ärlig så genomgick Amelia en kort period med Rebecka...) men jag tyckte att det trots allt blev för mycket lån från den där dagen, jag lånar ganska friskt därifrån ändå och behöver inte knycka namnen med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I nästa fas, kom jag att tänka på den gode Sammets springande skämt att namnge en övervägande andel av sina manliga karaktärer till &lt;em&gt;Mikael&lt;/em&gt;. Det gick till och med så lång att hans figurer i den där dagen nämner den höga frekvens av detta namn. Och om man även räknar in alla de andra av hans värdar, så kan man se det som ett springande skämt. Jag kanske skulle ha ett liknande?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag tänkte först på att vara mycket vitsig och helt enkelt välja en annan ärkeängel, Gabriel, men till slut blev det ändå Mikael...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att alla namn på de tre flickorna nu börjar på A, fick mig att tänka att de kanske var systrar och det satte i gång mina tankar. Om dessa flickor &lt;em&gt;är systrar,&lt;/em&gt; behöver Mikael få två bröder för balansen. Av denna anledningen fick namnet på den manliga huvudkaraktären Mikael.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varghamn</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/01.varghamn/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/01.varghamn/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det senaste året har jag skrivit på en helt ny serie, Varghamn, som utspelsr sig i en helt ny värld, även om den åtfinns i samma multeversum som resten av mina texter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad är då Varghamn? Det enklaste sättet att beskrva denna värld på vore som &lt;em&gt;Wolfblood&lt;/em&gt; möter Den där dagen. Från Wolfblood kommer naturligtvis hela köret med att förvandlas till en varg. Men även vissa andra saker såsom, inledningen påminner ganska mycket om det första avsnitter. Lia har till och med varit så fräck att hon har stulit Maddys replik i matsalen ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här ifrån kommer även en sådan sak som Annas inträsse att få vetskap om den andra världen och hennes inträsse för fotografering.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra stora inspirationskällan kommer från en serie med böcker utgivna i novellformat, &lt;em&gt;&amp;quot;Sammets&amp;quot; Den där dagen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna series huvudperson, Niklas, är vid dess start, en ganska onormal ung kille som precis skall ta studenten och han tvekar på om han skall gå på sin studentbal men något drar honom dit. Detta något visar sig vara hans bordsdam, Rebecka och det slutar med att han följer med henne hem och som dom sa &amp;quot;Knulla hennes skalle i bitar.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De blir naturligtvis ett par, även om hennes maktgalna mor och misshandlande far naturligtvis försöker sätta sina käppar i hjulet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Härifrån kommer sådana saker som deras förkärlek för det japanska kynnet, även om det är Niklas som sedan unga år blivit tränad i kampsport. Jag har även låtit mig inspireras av sådana saker som familjerna (mina klaner)&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, deras mystiska krafter, det faktum att de har fyra syskon, varv en tvilling och ett av det motsatta könet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till Mikaels namn, är detta en liten refferens till Sammets förkärlek till att namnge sina manliga huvudkäraktärer till just Mikael, vilket förövrigt Niklas mor hade velat att han skulle hetat.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;nötter&#34;&gt;Nötter&lt;/h5&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Där jag dock har sju stora klaner där han har tre stora familjer.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
