<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sammanfattning on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/sammanfattning/</link>
    <description>Recent content in sammanfattning on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 14:59:17 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/sammanfattning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vad hände på bloggen förra året? - Reflektioner över en kopp te...</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/01/vad-hande-pa-bloggen-forra-aret/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 14:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/01/vad-hande-pa-bloggen-forra-aret/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/blog.png&#34; alt=&#34;Blog - Bild av Clker-Free-Vector-Images via Pixabay.com&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är inte klokt att det redan gått ett helt år. Ett mycket tråkigt år med krig i Europa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta är dock inte någon sammanfattning av året i stort, utan jag nöjer mig med att sammanfatta bloggen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalt skrev jag 6 470 ord fördelade över 24 inlägg. Det betyder ju att jag nästan skrev ett inlägg varannan vecka. Inte illa, speciellt efter som jag inte skrev något över huvud taget under större delen av året.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta betyder ju att medellängden är på omkring 270 ord medan medianlängden är något längre med 318 ord.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-skrev-jag-då-om&#34;&gt;Vad skrev jag då om?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De flesta av dessa inlägg (19 st) är av en art som jag skulle kalla &lt;em&gt;tyngre inlägg&lt;/em&gt;, d.v.s. inlägg som är som svar på någon annans blogginlägg m.m. Utöver dessa har det blivit en (1) metapost, inlägg om bloggen. De resterande inläggen vad jag skulle kalla &lt;em&gt;lättare inlägg.&lt;/em&gt; Två helgfrågor och två taggar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det förvånade mig faktiskt att det var så många inlägg med helt egenproducerat materiel, då det faktiskt kändes som jag gjorde betydligt fler lättare inlägg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller de tyngre inläggen handlade de flesta om NaNoWriMo och således är det just taggar som är relaterade till detta som fått flest inlägg (5). Därpå följer inlägg med Obsidian anknytning (Kanske inte så konst då version 1.0 kom ut i år).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan sak som jag skrivit en del om är vilka mål jag satt för mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Något som faktiskt förvånade mig, är att jag inte valt att återpublicera ett enda inlägg från min gamla, sedan länge, insomnade blogg. Kanske för att jag redan publicerat de bästa, fast jag tror faktiskt att det finns ett eller annat inlägg kvar som är värt att gräva fram.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;avslutning&#34;&gt;Avslutning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Som avslutning kan jag säga att med tanke på att jag inte skrev något under en stor del av året, har jag dock lyckat få till en bra hög med inlägg. Vi får hoppas att 2023 blir mer produktivt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
