<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>skrivbord on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/skrivbord/</link>
    <description>Recent content in skrivbord on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Aug 2021 00:34:19 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/skrivbord/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Städat skrivbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/st%C3%A4dat-skrivbord/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:34:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/st%C3%A4dat-skrivbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/skrivbord.png&#34; alt=&#34;Mitt skrivbord - Bild av mig &#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har äntligen fått ordning på min &amp;quot;sladdgömma&amp;quot; under den understa hyllan i den inbyggda bokhyllan vid mitt skrivbord och därmed även fått en del yta som jag så gladeligen behövde för att bre ut mig på. Även de &amp;quot;nygamla&amp;quot; sladdarna som inte redan var på plats, har nu fått ett nytt hem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare har jag nu satt upp ytterligare en gammal bokpaket på skåpet som jag kan nåla upp diverse papper för att ha dem tillgängliga när jag behöver dem. Som en fattigmans anslagstavla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan sak som jag också gjort, är att omorganisera de saker som står bakom mitt nya och fina ställ för telefon eller platta. Rättat upp det brevställ som jag har stående på skrivbordet, så den nu står intill väggen. Vad beträffar alla linjaler och det liggande pennkorg med två mindre fack för gem och dylikt, så står det ny, med nya fötter, längst skåpsväggen  under de båda pappskivorna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu får vi bara hoppas på att skrivbordet förblir musfritt så att pappskivan under hyllan inte åter en gång hamnar på sniskan, utan jag får behålla den som den nu sitter... ❌🐁&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
