<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nanowrimo-2022 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/nanowrimo-2022/</link>
    <description>Recent content in nanowrimo-2022 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 13:58:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/nanowrimo-2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NaNo22 Slutrapport</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/12/nano-slutrapport/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 13:58:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/12/nano-slutrapport/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/nano.png&#34; alt=&#34;NaNoWriMo logga&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då va ju årets NaNoWriMo, vilket ju är både bra och dåligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bra för att man inte har pressen på sig att skriva en hel drös med ord varje dag. Dåligt för att man inte har pressen på sig att skriva en hel drös med ord varje dag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så hur gick då det för mig i år?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relativt bra, får jag nog säga. Visst, jag klarade inte mitt första mål med ett halt NaNo. Vad jag dock klarade var mitt andra mål, att skriva 20 000 ord och får nog trots allt säga att jag är nöjd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad jag däremot inte är nöjd med, är allt teknikstrul som hindrade mitt skrivande under vissa dagar. Kanske inte så att jag inte klarade av att skriva något under dessa dagar, men det blev betydligt mindre än vad jag hade tänkt mig att skriva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta gjorde i sin tur, att jag kom att ligga betydligt efter i min plan. Då jag gjorde min ofrivilliga (?) paus under tre dagar (dag 17-19), hade jag bara skrivit lite mer än tiotusen ord. Det betyder ju att jag under de tio sista dagarna kom att skriva lika mycket som jag gjort under de sexton första.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag insåg även efter denna lilla paus, att jag inte skulle klara av att skriva alla de tjugofemtusen orden utan jag bestämde att jag skulle gå ner till tjugotusen i stället och som sagt, jag är ganska nöjd med detta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad jag däremot inte är så nöjd med, är att jag bara lyckades klämma fram två inlägg till min blogg och därmed missade de två sista veckornas inlägg. Ej heller blev det någon prompt...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nano Rapport 2</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/11/nano-rapport-2/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:08:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/11/nano-rapport-2/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/nano.png&#34; alt=&#34;NaNoWriMo&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt skrivande denna vecka har varit mycket lågt, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;bara&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; 3 079 ord! Sämsta dagen var i fredags med endast 151 ynkliga små ord!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad är så orsaken till denna låga ordskörd? Det finns säkert många men en av dem är helt klart de stora teknikproblem jag har haft. I onsdags (9:de), bestämde jag mig för att återflytta till det dedikerade varghamnsvalvet och det var början på en del strul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det visade sig att &lt;em&gt;Longform&lt;/em&gt; inte riktig ville det jag ville att det skulle göra. Efter min återflytt och den därpå följande uppdateringen,  gjorde på något sätt att den nya funktion som jag helt klart kommit att älska, att den räknar ut längden på det du skrivit vägrade att uppdatera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag sedan gick in för att uppdatera detta manuellt i den bakomliggande inställningsfilen, nollställdes detta hela tiden utan motivering. Hur jag till sist lyckades få det att fungera, vet jag inte. Fast jag ska inte klaga...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nano22: Rapport 1</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/11/nano-rapport-1/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 22:39:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/11/nano-rapport-1/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/nano.png&#34; alt=&#34;NaNoWriMo&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Första veckan av årets stora NaNoWriMo är redan över. Eller snarare den första kortveckan är över&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; och jag ligger lite efter mina planer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även om jag kom på att det nog är lite bättre om jag justerade mina ordmål en aning. Från ett mål om att skriva 850 ord om dagen (25 500 totalt) ner till att &amp;quot;bara&amp;quot; skriva 834 ord om dagen. Detta då det faktiskt passar bättre in med det övergripande målet på att skriva 25 000 ord totalt.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så hur gick det då? Inte riktigt så så mycket som jag har trodde att jag skulle ha skrivit under de fem första dagarna. Jag skulle ha skrivit 4 170 ord. I stället har jag &amp;quot;bara&amp;quot; skrivit 3 476 ord, vilket betyder att jag skrivit 694 ord för lite.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;longform&#34;&gt;Longform&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Majoriteten av denna uppkom i fredags och kan kanske bortförklaras med lite teknikstrul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som jag skrivit om tidigare, &lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3DIGm4o&#34;&gt;senast här&lt;/a&gt;, använder jag Obsidian tillsammans med dess plugin &lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3t7B0L2&#34;&gt;Longform&lt;/a&gt; för mitt skrivande. Lagom till NaNo, släpptes en uppdatering som mer eller mindre är en omskrivning av hela gränssnittet &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; det underliggande formatet och därmed var helt inkompatibel med den gamla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slarvig som jag ju är, hade jag glömt att uppdatera mina plugins på över en vecka och gjorde detta precis innan jag skulle börja skriva för dagen.&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Kanske inte så smart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så i stället för att ägna mig åt att skriva, fick jag nu försöka återskapa mitt Longform projekt. Inte så att det jag skrivit någonsin var i fara, dels för att jag ju använder mig av git, dels för att jag tog en liten backup på filerna precis innan jag började.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter en handfull misslyckade försök, lyckades jag tillslut dock få till katalogstrukturen som jag ville och kunde klämma ur mig 273 ord. Med tanke på mina problem får jag ju säga att jag är nöjd med detta.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;avslutande-tankar-om-första-veckan&#34;&gt;Avslutande tankar om första veckan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Allt som allt, för jag nog säga att jag är mycket nöjd med denna första vecka. Att jag sedan inte kommit lika långt i historien som jag planerat, gör inte så mycket då jag misstänkte att jag inte skulle kunna hålla historien såpass kort att jag skulle klara mig med de orden som jag tilldelat kapitlen. Så min nya bedömning är att boken, när den väl är klar, kommer att ligga någonstans mellan 75 och 100 000 ord istället för de 60 till 75 000 som jag tänkt mig.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;nötter&#34;&gt;Nötter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;De första fem dagarna, jag skriver detta på söndagen ...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;För att vara noggrann så blir det nya totala målet 25 020 ord.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Jag skriver tydligen alltid på kvällen 😅&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nanowrimo 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/nanowrimo-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 23:33:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/nanowrimo-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/nano.png&#34; alt=&#34;NaNoWriMo&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Årets stora Nano närmar sig med stormsteg och jag behöver slutgiltigt  bestämma hur jag ska göra. Naturligtvis kommer jag att vara en liten rebell även i år eftersom jag för det första, kommer att skriva på ett redan påbörjat projekt och dels kommer jag inte skriva femtiotusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så hur ska jag göra? För tillfället är jag ungefär halvvägs genom varghamn ii och har skrivit närapå trettiotusen ord. Vidare har jag tolv kapitel kvar att skriva, och tretton skrivna. (Eller ja, jag har nästan tretton kapitel klara då jag är två tredjedelar in i kapitel 130.) Således behöver jag skriva omkring omkring trettiofem / fyrtio tusen ord  till innan detta utkast är klart eftersom jag siktar på någonstans kring sextiofem till sjuttio tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således tänker jag mig att jag ska skriva omkring två kapitel i veckan, vilket bör motsvara omkring nio av de kvarvarande kapitlen och omkring tjugofem tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder att jag ska skriva åttahundra femtio ord om dagen. En inte så svår sak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därutöver ska jag naturligtvis fortsätta med ett blogginlägg varje söndag och eventuellt någon prompt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
