<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nanowrimo-2022 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/nanowrimo-2022/</link>
    <description>Recent content in nanowrimo-2022 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 23:33:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/nanowrimo-2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nanowrimo 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/nanowrimo-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 23:33:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/nanowrimo-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/nano.png&#34; alt=&#34;NaNoWriMo&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Årets stora Nano närmar sig med stormsteg och jag behöver slutgiltigt  bestämma hur jag ska göra. Naturligtvis kommer jag att vara en liten rebell även i år eftersom jag för det första, kommer att skriva på ett redan påbörjat projekt och dels kommer jag inte skriva femtiotusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så hur ska jag göra? För tillfället är jag ungefär halvvägs genom varghamn ii och har skrivit närapå trettiotusen ord. Vidare har jag tolv kapitel kvar att skriva, och tretton skrivna. (Eller ja, jag har nästan tretton kapitel klara då jag är två tredjedelar in i kapitel 130.) Således behöver jag skriva omkring omkring trettiofem / fyrtio tusen ord  till innan detta utkast är klart eftersom jag siktar på någonstans kring sextiofem till sjuttio tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således tänker jag mig att jag ska skriva omkring två kapitel i veckan, vilket bör motsvara omkring nio av de kvarvarande kapitlen och omkring tjugofem tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder att jag ska skriva åttahundra femtio ord om dagen. En inte så svår sak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därutöver ska jag naturligtvis fortsätta med ett blogginlägg varje söndag och eventuellt någon prompt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
