<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>från arkivet on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/fr%C3%A5n-arkivet/</link>
    <description>Recent content in från arkivet on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jul 2021 22:15:42 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/fr%C3%A5n-arkivet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Författande som programutveckling</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/22.forfattande-som-programutveckling/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:15:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/22.forfattande-som-programutveckling/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/kod.jpg&#34; alt=&#34;Code - Bild av Pexels från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inlägget tidigare publicerat på min gamla blogg 2017-11-12. Viss redigering har förekomimit då ett par av mina länkar inte längre fungerar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur skall man skriva? Då menar jag inte de mer författandet utan de mer metatecknerska delarna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Många som skriver använder en ordbehandlare såsom &lt;em&gt;Microsoft Word&lt;/em&gt;. Med detta finns det många nackdelar. Ett annat alternativ är att använda är att använda ett program avsätt för författare såsom &lt;a href=&#34;https://www.literatureandlatte.com/scrivener.php&#34;&gt;&lt;em&gt;Scrivener&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan finns det de författare&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; som använder en mycket gammal ordbehandlare. Dessa har den fördelen att erbjuda en störningsfri skrivmiljö.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla dessa metoder, har alla den nackdelen att de lagrar texten i ett binärt filformat, vilket medför att din text är låst till det programmet och är således inte bra för arkivering. Ett annat problem är att varje gång förlorar du din förra version.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa är problem man löst inom programmering. Man &lt;em&gt;arbetar&lt;/em&gt; med källfiler, som man är rena textfiler. Dessutom behöver man kunna &lt;em&gt;spåra ändringar&lt;/em&gt; för att lättare hitta buggar med mera. Det är här &lt;em&gt;versionshantering kommer in&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns olika filosofier för hur man skall göra versionshistorik. Antingen har man en central server som används &lt;em&gt;varje gång&lt;/em&gt; någon gjort den minsta lilla ändringen. Detta betyder att ju fler som använder förvaringskatalogen&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; behöver vara kraftfull. Exempel på denna typen är, SVN och Subversion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra metoden är att man &lt;em&gt;kopierar hela&lt;/em&gt; förvaringskatalogen till din lokala dator och gör dina ändringar, för att sedan när du är klar smälta samman den med en version på en &lt;em&gt;eller flera&lt;/em&gt; servrar. Man kan även skicka sin kod direkt till någon speciell persons kopia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Att skriva sin text som &lt;em&gt;ren text&lt;/em&gt; kan leda till problem. Hur skapar man en rubrik? Detta ord är viktigare, hur markerar man det?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett sätt att lösa detta på är att använda sig av ett markup stilspråk Markdown&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, där du enkelt kan markera din text genom att lägga till små extra tecken, t.ex. en * för kursiv stil och två för fet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown skapades 2004 av John Gruber tillsammans med Aaron Swartz med målet att skapa möjligheten för folk &lt;em&gt;&amp;quot;att skriva med ett enkelt att läsa, enkelt att skriva rent textformat med möjligheten att att konvertera den till giltig XHTML (eller HTML).&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git är en distribuerad versionshanterings system ursprungligen skapad för att hantera källkoden till Linux kärnan. Fördelen är att man inte behöver en server, utan kan användas helt på din egen dator. Skulle du vilja kan du dessutom använda en eller flera servrar dit du kan skicka över din förörvaringskatalog till.&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git är i och för sig ett program för kommandotolken. Det finns dock mycket bra grafiska verktyg&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; som man kan använda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pandoc&#34;&gt;Pandoc&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För att konvertera och slå ihop dina dokument med hjälp av ett annat kommandotolksprogram, &lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2mgO7Kp&#34;&gt;Pandoc&lt;/a&gt;. Format som stöds är bl.a. ODT, docx, HTML, MediaWiki markup, Markdown m.f.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hur-gör-jag&#34;&gt;Så hur gör jag?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För omkring tio - tolv år sedan, började jag använda WikiMedias MediaWiki för mitt skrivande. Jag skapade helt enkelt en ny sida för varje roman och noveller. Dessa fick ett eget och unikt idnummer enligt modellen typååmm-nnn, där typ är en bokstav beroendet av ämnet på historien&lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romanernas kapitel skapades som en undersida till romanens id-nummer. Första kapitlet fick namnet kapitelnnn. Om jag behövde stoppa in ett extra kapitel, fick detta ett a , b, c och vidare, efter föregående kapitlets namn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan två-tre år sedan, började jag att föra över allt hela mitt digitala arkiv till git. Till en början var det dock bara ett sätt för att följa de förändringar jag gjorde av alla mina bilder. Så småningom, efter att ha gjort en utflykt till Everynote, flyttade jag över &lt;em&gt;alla&lt;/em&gt; mina texter till git.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;uppdatering-2021-07-22&#34;&gt;Uppdatering 2021-07-22&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;På den tiden använde jag ett enda gitarkiv för hela mitt skrivande, men efter hand som det utökats med fler och fler texter i &lt;em&gt;fler världar&lt;/em&gt; har jag delat upp detta arkiv till ett för varje värld och i bland har jag därutöver skapat ytterligare ett arkiv, där det andra mer är min skrivbibel för just den världen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan sak, jag har faktiskt inte flyttat över allt från min gamla wiki trots att detta är hög tid att jag lägger över detta till ett &lt;a href=&#34;https://obsidian.md/&#34;&gt;Obsisian&lt;/a&gt; arkiv. Det har bara inte blivit av, fast jag blir ju tvungen när jag ska föra in all information från trälinnan och då är det ju lika bra om jag flyttar över all information.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Såsom George R.R. Martin.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Jag har faktiskt inte sätt en bra översättning av &lt;em&gt;repository&lt;/em&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;WordPress supportsida om Markdown (&lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2yRhdGm&#34;&gt;http://uk.chle.se/2yRhdGm&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Översatt fr. Readme filen till Markdown 1.0.1 (&lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2hjtHv8&#34;&gt;http://uk.chle.se/2hjtHv8&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Till exempel Github (&lt;a href=&#34;https://github.io&#34;&gt;https://github.io&lt;/a&gt;). Fritt antal öppna kataloger. För att kunna ha privata kataloger får du betala.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ett exempel är: &lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2mgq9za&#34;&gt;Gitkraken&lt;/a&gt;, som är fri att använda för privat bruk. Skall du tjäna pengar, för du dock köpa en årlig licens.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:7&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;i - Ihinda; e - erotik; l - legend of Elincia.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jakten på det perfekta namnet åt en rollfigur</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/18.jakten-pa-det-perfekta-namnet-at-en-rollfigur/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 22:35:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/18.jakten-pa-det-perfekta-namnet-at-en-rollfigur/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/namn.jpg&#34; alt=&#34;namn Bild av Markus Winkler från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2019-06-10&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bland det svåraste med att skriva, är att namnge sina rollfigur. I mitt senaste projekt, varghamn, som till viss del är inspirerad av &lt;em&gt;Sammets Den där dagen&lt;/em&gt;, har jag två gånger fem personer att namnge. Då det gäller den kvinnliga
huvudkaraktären, hette hon i första utkastet &lt;em&gt;Elsa&lt;/em&gt; och hennes vän &lt;em&gt;Anna&lt;/em&gt;. Dessa bikaraktärer i DDD, som jag antar att den gode Sammet &lt;em&gt;lånat&lt;/em&gt; från Disneys &lt;em&gt;Frosen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag sedan skapade hennes andra vän &lt;em&gt;Annika&lt;/em&gt;, blev tänkte jag att det kunde varab roligt att dessa flickor blev de tre a:na. Därmed behövde Elsa byta namn, men till vad? Det finns många roliga namn på a, men jag behövde förutom ett namn som var lätt att förkorta till ett smeknamn. Samtidigt kom jag att tänka på &lt;em&gt;L.H. Nicoles Legendary serie&lt;/em&gt; i vilken huvudkaraktären &lt;em&gt;Aliana&lt;/em&gt;, kommer Artur legenden lite väl nära. Av sina närmaste vänner kallas hon &lt;em&gt;lia&lt;/em&gt;, vilket lät som en bra ide att låna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således, ett namn på a &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; innehåller &lt;em&gt;lia&lt;/em&gt;. Aliana är dock inte ett lämpligt namn för en svensk flicka, det bästa jag kom på är &lt;em&gt;Amelia&lt;/em&gt;. Förutom att det passar mycket bra i Sverige, men passar även internationellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller hennes partner, så använde jag länge &lt;em&gt;Niklas&lt;/em&gt; (och skall jag vara ärlig så genomgick Amelia en kort period med Rebecka...) men jag tyckte att det trots allt blev för mycket lån från den där dagen, jag lånar ganska friskt därifrån ändå och behöver inte knycka namnen med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I nästa fas, kom jag att tänka på den gode Sammets springande skämt att namnge en övervägande andel av sina manliga karaktärer till &lt;em&gt;Mikael&lt;/em&gt;. Det gick till och med så lång att hans figurer i den där dagen nämner den höga frekvens av detta namn. Och om man även räknar in alla de andra av hans värdar, så kan man se det som ett springande skämt. Jag kanske skulle ha ett liknande?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag tänkte först på att vara mycket vitsig och helt enkelt välja en annan ärkeängel, Gabriel, men till slut blev det ändå Mikael...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att alla namn på de tre flickorna nu börjar på A, fick mig att tänka att de kanske var systrar och det satte i gång mina tankar. Om dessa flickor &lt;em&gt;är systrar,&lt;/em&gt; behöver Mikael få två bröder för balansen. Av denna anledningen fick namnet på den manliga huvudkaraktären Mikael.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer om halvgudar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/12.mer-om-halvgudar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:19:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/12.mer-om-halvgudar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-17&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I den förra delen nämde jag som hastigast att, då gudarna drog ner sin interaktion med de dödliga till ett absolut minimum, började de samtidigt att få fler dödliga barn, s.k. &lt;em&gt;halvgudar&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redan innan detta hade, framförallt gudar, fått dödliga barn, t.ex. kan nämnas Kungariket Tanums tredje kung, som var son till Héoðloð och den andra kungens dotter; och framför allt caligen och hennes syster, som var döttrar till Ithlles äldsta dotter. Det var dock en markant ökning av antalet födda halvgudar. Framför allt var det gudinnorna som stod för den markanta ökningen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De flästa halvgudar är starkare, vigare, tåligare och har en större motståndskraft mot sjukdomar. Dessutom har de magiska krafter som är beroende av vem som är den gudomliga föräldern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa krafter är mycket lika den rena kraft som falaorna besitter, är en om de är mer begränsade samtidigt som de är mycket starkare. De är begränsade till det &lt;em&gt;&amp;quot;element&amp;quot;&lt;/em&gt; som tillhör halvgudens förälder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta gör halvgudar mycket kraftiga och en har oftast satt bestående avtryck på värden och om de inte blir helgen hamnar de på de lycksaligas över&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även halvgudarnas barn får del av dessa gåvor, om än i något begränsad kraft. Dock brukar de avta efter en fem, sex generationer&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Lustigt nog, verkar det som om gudarna föredrar att avla dödliga barn med människor. Det är mycket ovanligt med en halvgudar med t.ex. en fala. De enda markanta undantagen är Ithles båda döttrar, som till och med gick så långt att de valde att bli dödliga för att kunna vara med männen de älskade.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;så vida de inte går Tragons ärenden&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ett lysande undantag är förstås måndöttra (Ithliens drottningar) som inte tappat krafterna på över trettio generationer.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer Om Gudar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/05.mer-om-gudar/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 17:21:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/05.mer-om-gudar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-15&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I gårdagens inlägg skrev jag lite om odödlighet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men hur är det egentligen med gudarna? Jag tänker mig Ihinða gudavärd som kraftigt inspirerad av den grekiska mytologin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder att de hela tiden lägger sig i de dödligas affärer. Det känns inte riktigt som mitt kära gamla Ihinða. En värld där det är mycket ovanligt att, enligt Mereth, ens få uppenbarelse. Dock skall sägas att just det faktum att de alltid har varit mycket bra på att sätta halvgudar till världen&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så gudarna blandar in inte i de dödligas affärer allt förmycket. &lt;em&gt;Nuförtiden&lt;/em&gt;. Det fanns dock en tid då, till stor utsträckning, så var fallet. Innan &lt;em&gt;den korsfästa&lt;/em&gt; korsfästes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter &amp;quot;attacken&amp;quot; på Lacnileð blev gudarna rädda och efter att Tragon lagt under sig mycket av det fallna Imper Flumus hjärtland, beslutade sig de sig att bara i yttersta nödfall framgent beblanda sig i de dödas egna angelägenheter. Det var dock inte förrän Caligen&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; lyckades besegra Tragon, som de började följa sin linje mer strikt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid denna tiden hade de även börjat utföra den plan som utarbetats av Ithle, Lacnileð, Déathloð och Curatoma: Att i stället för att låta den, som i sitt liv varit så goda och följt någon gudom, få komma till de lycksaligas ö, istället efter sin död få bli upptagna i gudens följe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra delen av deras plan, var att gudarna skulle &amp;quot;öka produktionen&amp;quot; av halvgudar. Gudarna skulle i en högre utsträckning avla barn med dödliga kvinnor samtidigt skulle gudinnorna börja föda barn som avlats av dödliga män.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som den tredje delen i deras plan vore att upphöjda den yttersta eliten av sina dödliga barn till fullfjädrade gudar och gudinnor., enligt det prejudikat som Curatoma själv satt då hon blev upphöjd till en gudinna.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Se till exempel månätten. Mereth är ju i rakt nedstigande led på spinnsidan ättling till ingen mindre än Ithle själv.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Det &amp;quot;nya&amp;quot; namnet har förnärmad glömt...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om Fala, gudar, människor och odödlighet.</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/06/29.om-fala-gudar-manniskor-och-oo%C3%B6dlighet/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 12:24:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/06/29.om-fala-gudar-manniskor-och-oo%C3%B6dlighet/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-14&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fråga man kan ställa sig, är var någonstans på dödlighetsskalan man finner Fala.  Är de dödliga eller är de odödliga? För att kunna svara, så behöver man veta lite mer om vad döden är och vad som händer med den dödes själ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då en mänsklig varelse&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; dör, färdas dess själ till dödsriket i Ihinðas underjordiska. Detta består av tre delar: De förtappades dal, där de som i sitt liv var onda och gick emot gudarnas vilja, straffs; De lycksaligas ö, där de som i sitt liv var mycket goda och gjorde gudarnas vilja, får sin belöning ; samt Det stora fältet, där de som inte gjort varken ont eller gott, bara existerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därtill kan den döde, om hon varit riktigt goda bli utvald av en gud att bli upprörd till att ingå i dennes följer såsom ett helgon. Har hon riktigt tur, så uppstiger hon såsom en gudom innan sin död.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa fråga är vad innebär odödlighet? Att individen bara fortsätter att existera såsom om hon står utanför tiden. Eller behövs det något mer, såsom en fysisk oförmåga att bli dödad? En gud är odödlig efter båda definitionerna, men hur är det med falafolket?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hon kan ju bli dödad, men står hon utanför tiden och således bara fortsätter att existera då hon uppnått en viss ålder, eller fortsätter hon att åldras, fast mycket, mycket långsamt? Skulle inte det ur ett mänskligt perspektiv, upplevas som om falan vore odölig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, falaorna är inte odödliga i ordets rätta bemärkelse. De har bara begåvats med en mycket lång livstid. Om man vidgar&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;människor, fala, dvärgar och hatets barn&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer Om Stormen Gorm</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/06/13.mer-om-stormen-gorm/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 22:52:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/06/13.mer-om-stormen-gorm/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2015-12-02&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I söndags fick pappa en liten undran från Peter angående bakgrunden till namnet på den då annalkande stormen Gorm  och där möjligen fanns en koppling till whiskyn &lt;strong&gt;&amp;quot;Loch Gorm&amp;quot;&lt;/strong&gt;. Jag tänkte att jag nu skall göra en något längre utläggning om detta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det mycket korta svaret är &lt;em&gt;Nej&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att börja med spriten så kommer det naturligtvis från den Skotska sjön med samma namn, vilket ju är Skotsk gäliska för &lt;em&gt;Den blåa sjön&lt;/em&gt;. Detta gorm betyder just blå och kommer från proto-kältiska &lt;em&gt;gurmos&lt;/em&gt;, som betyder brun, blå, dun (färgen) och är samma stam som i koriskans &lt;em&gt;gorm&lt;/em&gt; med betydelsen brun och welsiska &lt;em&gt;gwrm&lt;/em&gt; med betydelsen skymning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa gurmos har dock ingenting att göra med det proto-indoeuropeiska &lt;em&gt;gʰowe-&lt;/em&gt;, med betydelsen att höra; vara uppmarksam, att göra och är troligen inlånat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta gʰowe- kom i protogermaniska att bli &lt;em&gt;gaumō&lt;/em&gt; med just betydelsen uppmärksamhet. I gotiska kom detta att bli &lt;em&gt;gaumjan&lt;/em&gt;, märka; observera och i fornnordiska till just &lt;em&gt;gorm&lt;/em&gt; vilket betyder just uppmärksam. Till engelakan kom det via vikingarna och finns kvar i en del nordengelska dialekter. Det finns även kvar i Nynorskan i formen &lt;em&gt;gaum&lt;/em&gt;, uppmärksam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, den gamle danakungens namn bör betyda &lt;em&gt;Han som är uppmärksam&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För övrigt är det Danmarks motsvarighet till SMHI, DMI, som namngett ovädret. De metrologiska instituten i Danmark, Sverige och Norge gick för ett antal år sedan i hop och bestämde att det land som fört blev drabbat av ett oväder av denna dignitet, fick ge namn åt detta oväder enligt systemet att alla stormar under ett år, skulle få ömsom kvinnonamn ömsom mansnamn på först bokstaven A och så vidare. Således hade vi stormen Freja i början av november och Gorm i slutet av samma månad.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
