<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>från arkivet on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/fr%C3%A5n-arkivet/</link>
    <description>Recent content in från arkivet on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 17:21:14 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/fr%C3%A5n-arkivet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mer Om Gudar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mer-om-gudar/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 17:21:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mer-om-gudar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-15&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I gårdagens inlägg skrev jag lite om odödlighet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men hur är det egentligen med gudarna? Jag tänker mig Ihinða gudavärd som kraftigt inspirerad av den grekiska mytologin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder att de hela tiden lägger sig i de dödligas affärer. Det känns inte riktigt som mitt kära gamla Ihinða. En värld där det är mycket ovanligt att, enligt Mereth, ens få uppenbarelse. Dock skall sägas att just det faktum att de alltid har varit mycket bra på att sätta halvgudar till världen&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så gudarna blandar in inte i de dödligas affärer allt förmycket. &lt;em&gt;Nuförtiden&lt;/em&gt;. Det fanns dock en tid då, till stor utsträckning, så var fallet. Innan &lt;em&gt;den korsfästa&lt;/em&gt; korsfästes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter &amp;quot;attacken&amp;quot; på Lacnileð blev gudarna rädda och efter att Tragon lagt under sig mycket av det fallna Imper Flumus hjärtland, beslutade sig de sig att bara i yttersta nödfall framgent beblanda sig i de dödas egna angelägenheter. Det var dock inte förrän Caligen&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; lyckades besegra Tragon, som de började följa sin linje mer strikt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid denna tiden hade de även börjat utföra den plan som utarbetats av Ithle, Lacnileð, Déathloð och Curatoma: Att i stället för att låta den, som i sitt liv varit så goda och följt någon gudom, få komma till de lycksaligas ö, istället efter sin död få bli upptagna i gudens följe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra delen av deras plan, var att gudarna skulle &amp;quot;öka produktionen&amp;quot; av halvgudar. Gudarna skulle i en högre utsträckning avla barn med dödliga kvinnor samtidigt skulle gudinnorna börja föda barn som avlats av dödliga män.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som den tredje delen i deras plan vore att upphöjda den yttersta eliten av sina dödliga barn till fullfjädrade gudar och gudinnor., enligt det prejudikat som Curatoma själv satt då hon blev upphöjd till en gudinna.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Se till exempel månätten. Mereth är ju i rakt nedstigande led på spinnsidan ättling till ingen mindre än Ithle själv.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Det &amp;quot;nya&amp;quot; namnet har förnärmad glömt...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om Fala, gudar, människor och odödlighet.</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/om-fala-gudar-manniskor-och-oo%C3%B6dlighet/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 12:24:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/om-fala-gudar-manniskor-och-oo%C3%B6dlighet/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-14&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fråga man kan ställa sig, är var någonstans på dödlighetsskalan man finner Fala.  Är de dödliga eller är de odödliga? För att kunna svara, så behöver man veta lite mer om vad döden är och vad som händer med den dödes själ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då en mänsklig varelse&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; dör, färdas dess själ till dödsriket i Ihinðas underjordiska. Detta består av tre delar: De förtappades dal, där de som i sitt liv var onda och gick emot gudarnas vilja, straffs; De lycksaligas ö, där de som i sitt liv var mycket goda och gjorde gudarnas vilja, får sin belöning ; samt Det stora fältet, där de som inte gjort varken ont eller gott, bara existerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därtill kan den döde, om hon varit riktigt goda bli utvald av en gud att bli upprörd till att ingå i dennes följer såsom ett helgon. Har hon riktigt tur, så uppstiger hon såsom en gudom innan sin död.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa fråga är vad innebär odödlighet? Att individen bara fortsätter att existera såsom om hon står utanför tiden. Eller behövs det något mer, såsom en fysisk oförmåga att bli dödad? En gud är odödlig efter båda definitionerna, men hur är det med falafolket?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hon kan ju bli dödad, men står hon utanför tiden och således bara fortsätter att existera då hon uppnått en viss ålder, eller fortsätter hon att åldras, fast mycket, mycket långsamt? Skulle inte det ur ett mänskligt perspektiv, upplevas som om falan vore odölig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, falaorna är inte odödliga i ordets rätta bemärkelse. De har bara begåvats med en mycket lång livstid. Om man vidgar&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;människor, fala, dvärgar och hatets barn&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer Om Stormen Gorm</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mer-om-stormen-gorm/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 22:52:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mer-om-stormen-gorm/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2015-12-02&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I söndags fick pappa en liten undran från Peter angående bakgrunden till namnet på den då annalkande stormen Gorm  och där möjligen fanns en koppling till whiskyn &lt;strong&gt;&amp;quot;Loch Gorm&amp;quot;&lt;/strong&gt;. Jag tänkte att jag nu skall göra en något längre utläggning om detta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det mycket korta svaret är &lt;em&gt;Nej&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att börja med spriten så kommer det naturligtvis från den Skotska sjön med samma namn, vilket ju är Skotsk gäliska för &lt;em&gt;Den blåa sjön&lt;/em&gt;. Detta gorm betyder just blå och kommer från proto-kältiska &lt;em&gt;gurmos&lt;/em&gt;, som betyder brun, blå, dun (färgen) och är samma stam som i koriskans &lt;em&gt;gorm&lt;/em&gt; med betydelsen brun och welsiska &lt;em&gt;gwrm&lt;/em&gt; med betydelsen skymning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa gurmos har dock ingenting att göra med det proto-indoeuropeiska &lt;em&gt;gʰowe-&lt;/em&gt;, med betydelsen att höra; vara uppmarksam, att göra och är troligen inlånat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta gʰowe- kom i protogermaniska att bli &lt;em&gt;gaumō&lt;/em&gt; med just betydelsen uppmärksamhet. I gotiska kom detta att bli &lt;em&gt;gaumjan&lt;/em&gt;, märka; observera och i fornnordiska till just &lt;em&gt;gorm&lt;/em&gt; vilket betyder just uppmärksam. Till engelakan kom det via vikingarna och finns kvar i en del nordengelska dialekter. Det finns även kvar i Nynorskan i formen &lt;em&gt;gaum&lt;/em&gt;, uppmärksam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, den gamle danakungens namn bör betyda &lt;em&gt;Han som är uppmärksam&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För övrigt är det Danmarks motsvarighet till SMHI, DMI, som namngett ovädret. De metrologiska instituten i Danmark, Sverige och Norge gick för ett antal år sedan i hop och bestämde att det land som fört blev drabbat av ett oväder av denna dignitet, fick ge namn åt detta oväder enligt systemet att alla stormar under ett år, skulle få ömsom kvinnonamn ömsom mansnamn på först bokstaven A och så vidare. Således hade vi stormen Freja i början av november och Gorm i slutet av samma månad.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
