<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rss on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/rss/</link>
    <description>Recent content in rss on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 23:26:38 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/rss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En dag i mitt rss-flöde</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/en-dag-i-mitt-rss-flode/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 23:26:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/en-dag-i-mitt-rss-flode/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som vanligt hade jag inte någon aning om vad jag skulle skriva idag. När jag ändå läste mitt rss-flöde, kom det till mig. Jag skulle se vad som jag fick fram från dagen skörd av intresanta artiklar i mitt flöde och skrev en snygg liten lista över dessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är ju så som jag arbetar, först skummar jag igenom alla artiklars rubrik och ingress och markerar de som jag tycker verkar intressanta för att sedan göra ytterligare en sorterning innan jag stoppar dem i min ficka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ska förståss bara vara sådana artiklar med mycket kött på sina ben som jag egentligen vill sparra på detta viset. Det sagt, det händer att jag även plockar på mig av de mer lätta artiklarna som jag mer läser för mitt nöje följer med ner med i fickan, men jag vill hälst bara ha sådant som är av den mer fylliga varaianten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta är dagens skörd innan den blivit tvättad...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Computer Sweden listar de i deras tycke, fem viktigaste projekten innom öppen källkod (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3BYlSlE&#34;&gt;5 viktigaste projekten inom öppen källkod - Computer Sweden&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Computer Sweden talar om att Stockholm stad mer eller mindre ger upp i en strid om dess skolplattform. (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3BYeAOQ&#34;&gt;Stockholms stad lägger ner stridsyxan mot Öppna skolplattformen - Computer Sweden&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Computer Sweden varnar för problem med ms office (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/2VrHAin&#34;&gt;Användare av Microsoft Office attackeras av hackare - Computer Sweden&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Även Pc för alla rapporterar om buggen i ms office (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3DWmj1T&#34;&gt;Microsoft varnar Windows-användare för skadliga Office-filer - PC för Alla&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pc för alla pratar om en kommande ny usb-c/thunderbolt docka från logitech (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3tqW4Md&#34;&gt;Här är Logi Dock – ny docka för hemmajobbare - PC för Alla&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M3 har läst en rapport från Female Legends om tillvaron för flickor innom e-sport (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3jWThqP&#34;&gt;Ny rapport granskar tillvaron för tjejer inom e-sporten - M3&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MacWorld presenterar en Stor guide till Mac OS Monterey (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3jWP1HX&#34;&gt;Stor guide till Mac OS Monterey – bemästra alla de nya funktionerna - MacWorld&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Swedroid rapporter att Goggle presenterar nyheter för deras Chat platform (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/38VFWIU&#34;&gt;Google presenterar stora nyheter för Chat och Workspace - Swedroid&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Boktugg talar om den nya dante biografin (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3hBbYyX&#34;&gt;Anders Cullhed om ny bok: &amp;quot;Dante var ett riktigt kontrollfreak&amp;quot; - Boktugg.se&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Good e-Reader sjpeckulerar om A:bolagets kommande läsplatta (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3hePMKM&#34;&gt;Will the Kindle Paperwhite 5 have a 6.8 inch screen? - Good e-Reader&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tor.com ressenserar det senaste Star Trek: Lower Deck avsnittet (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3l8WOBL&#34;&gt;“Was I too much trouble?” — Star Trek: Lower Decks: “An Embarrassment of Dooplers” | Tor.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tor.com pratar om den uppkommande Star Trek: Strange New Worlds (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/2X2bZ7Z&#34;&gt;Star Trek: Strange New Worlds Announces Its Crew—Including Lieutenant Uhura | Tor.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tor.com dyker ner i den nya trailern till den kommande martix filmen (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3nj5CaQ&#34;&gt;Follow Keanu Reeves Down the Rabbit Hole in the First Trailer for The Matrix Resurrections | Tor.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hur jag läser mina rss flöden</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/hur-jag-laser-mina-rss-floden/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 20:00:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/hur-jag-laser-mina-rss-floden/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det får bli ytterligare ett inlägg om rss eftersom jag för har städat ut alla gamla inaktuella flöden och på så sätt lyckats komma under hundra flöden. De flesta av dessa är av sådan art att de slutat uppdatera sig på det senaste halvåret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag är dock inte riktigt klar med att städa bort flöden, eftersom jag naturligtvis fortfarande följer flöden som jag inte är intresserad av och därför kan jag lika gärna ta bort dessa flöden så att de inte ligger och tar upp en massa plats som jag inte vill ha kvar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är dessutom viktigare nu när jag har börjat använda Feedly igen för att hålla ordning på alla flöden. Det blev lite opraktiskt att ha alla flöden knutna till en enhet och inte längre kunna läsa på vilken enhet jag vill. Detta är faktiskt något jag saknat sedan jag stängde av min gamla webbserver och inte installerat någon ny (men det är en helt annan historia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan jag stängde av servern i april? maj? har jag använt mig av KDE:s Akreator för att läsa mina flöden. Det är egentligen inget fel på denna läsare, förutom det faktum att flödena endast går att läsa på datorn och inte på någon annan enhet och det är här som Feedly kommer i bilden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mina alternativ om jag nu ska kunna läsa på mer en en enhet, är ju att jag får använda en server av något slag. Antingen får jag sätta upp en ny server eller så för jag allt söka efter en dylik tjänst på nätet. Vad en egen server, så kommer jag inte att göra den den närmaste tiden, så det fick bli Feedly, med alla de begränsningar som ligger på den fria versionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således blev jag tvungen att ränsa bland alla mina flöden så att jag kom under hundra stycken, eftersom det är gränsen på den fria versionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till denna baksida, använder jag News Flash, en rssläsare för gnome, som trots allt är en mycket bra läsare. Vad gäller mina telefon och platta, använder jag samma app som jag använde när korde min egna server, FeedMe, och är mycket nöjd med detta.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS är fortfarande mycket användbart 2021</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/rss-ar-fortfarande-mycket-anvandbart-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 21:17:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/rss-ar-fortfarande-mycket-anvandbart-2021/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag såg på en video från Matt (The Linux Cast) &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=kvITN6Md3F4&amp;amp;t=167s&#34;&gt;How Useful is RSS in 2021? - YouTube&lt;/a&gt; och han menade att RSS inte längre fyller någon annan funktion än att leverera podcasts, ett påstående som jag måste säga år helt skogen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst, jag kan kanske förstå honom. Han anser ju att ett flöde ska innehålla &lt;em&gt;hela artiklen&lt;/em&gt; och att så inte är fallet, beror enkom på att man vill driva trafik till sin webbplats och därmed kunna servera en massa dålig reklam. Och när man endå är tvungen att besöka sidan, så kan det ju kvitta om de har ett &amp;quot;trasigt&amp;quot; flöde eller inte. Man kan ju bara skapa &amp;quot;RSS 2.0&amp;quot; eller något så att man kan få in reklam i flödet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag vet inte om jag ska skratta eller gråta åt detta nonsens. Visst, jag kan kan ske hålla med om att RSS tagit ett steg tillbaka och inte länngre står i centrum för webbplatser. Framför allt sedan Google tog kol på sin läsare i mitten av 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, så sent som i år, satsade de faktiskt i att mordärnisera den infrastruktur som detas andra stora tjänst, FeedBurner, som serverar flöden åt olika sidor (de stängde även av epost utskocken från dessa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots detta, kan du få fram ett flöde från de flästa sidor om man vet hur man ska göra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller hans påstående att RSS inte är så användbart eftersom man inte får hela atitklen och därför ändå måste besöka sidan, vilket man ju kan göra utan att först läst ett utdrag via flöde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag vet inte riktigt var jag ska börja besvara detta. Visst kan man ju gå diräkt till en webbplats. Det är ju bara det att om man nu följer över hundra sidoe, som jag ju gör, kommer detta arbete ta en bra stund i anspråk. Först för man ju gå till sidan för att se om de publicerat något nytt sedan man var där senast. Och om så inte är fallet? Då har man slösat bort den minuten det tog att ladda sidan och för att inte tala om att man slösat med bandbredd, något som för de flästa amerikaner är en mycket dyrbar vara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst, man slösar ju med bandbredd även men ett flöde. Det är bara det att det är mer avskalat och inte innehåller all denna reklam som den tunga sidan serverar. Även av denna anledning vore det en katastof att få in reklamen i flödet. Sedan kan man ju säga att förslaget att skapa ett RSS 2.0 kanske inte är så informerat ur en annan synvinkel. Detta då den senaste versionen av RSS &lt;em&gt;är just&lt;/em&gt; 2.0 och denna standare kom ju 2009?.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hur-ser-det-ut-bland-de-flöden-jag-följer&#34;&gt;Hur ser det ut bland de flöden jag följer?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag gjorde en liten undersökning på skoj över hur det ser ut bland de flönen jag följer. Till att börja med, jag följer 108 flöden. Både engelska och svenska. Till och med ett par norka och danska flöden återfinns i detta material.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av dessa 108 flöden är det 89 som publicerar hela artikeln och således 19 som inte gör så. Hur fördelningen ser ut mällan engelska och svenska, kan jag inte svara på, då detta inte ingick i underskkningen, men jag skulle tro att det ligger kring omkring hälften på båda sidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det skulle visa att det är knappt en femtedel (17,6 %) av mina flöden som inte ger hels sidan, medan lite mer än fyra femtedelar (82,4 %) som faktiskt gör det.  Detta förvånade mig faktiskt lite då jag skulle trott att det var kring en fjärdedel som inte gav hela artiklen via flödet.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
