<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fantasy on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/fantasy/</link>
    <description>Recent content in fantasy on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 14:36:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/fantasy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>5 bästa fantasivärldar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/01/29.5-basta-vantasyvarldarna/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 14:36:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/01/29.5-basta-vantasyvarldarna/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2023/fem-fantasyvardar.png&#34; alt=&#34;De fem bästa fantasyvärldar - Grundbild från pixabay.com &#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag råkade se på &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@Fantasykanalen&#34;&gt;Fantasykanalen&lt;/a&gt; och deras &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=S5TQr_wyl9Y&#34;&gt;Topplista: fem bästa fantasyvärldarna - YouTube&lt;/a&gt;, vilket jag tyckte var ett lysande ämne för ett tyngre inlägg. Dessvärre lyckades jag inte riktigt få ner min lista till endast fem (+ ett hedersomnämnande) värdar, utan jag var tvungen att ha med hela fem / sju hedersomnämnanden...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-tellius&#34;&gt;5. Tellius&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En av de första världarna jag kom att tänka på var faktiskt Tellius från de två spelen Fire Emblem: Path of Radiance / Fire Emblem: Radiant Dawn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En värld, eller egentligen en kontinent, med flera var-varelser, som alla har sina olika egenskaper. En konflikt om en medaljong med en inspärrad gudinna i centrum...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-lönnmördarens-värld&#34;&gt;4. Lönnmördarens värld&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En av Sammets, i mitt tycke, bästa och mest genomtänkta världar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I en värld med ett antal riken på en kontinent som alla bara försöker få övertag över de andra, finns det största och äldsta &lt;em&gt;Riket,&lt;/em&gt; i vilket &lt;em&gt;Huset&lt;/em&gt; återfinns. En plats där föräldralösa och andra fattiga barn tränas i lönnmordens alla konster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hit kommer huvudpersonen efter att hans prostituerade mor sålt honom till husets högsta mästare. Naturligtvis visar det sig att han är en mycket speciell individ som visar sig vara en mycket mytisk alvisk prins. Han blir vän med två andra varelser, en älva och en skugga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till slut blir han tvungen att konfrontera sin galne farbror för att avgöra världens öde...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-rick-riordans-mytvärld&#34;&gt;3. Rick Riordans mytvärld&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ett måste på en sådan här lista. För det första, jag är mycket förtjust i low fantasy och att den sedan har med mytologi att göra gör ju det inte sämre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-valdemar&#34;&gt;2. Valdemar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? Mer än intelligenta hästliknade varelser, intet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hedersomnämnanden&#34;&gt;Hedersomnämnanden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Som jag sa hade jag mycket svårt att begränsa mig till att bara ta med fem världar. Så innan jag går vidare till min första plats, kommer först ett antal (sju) som får ett hedersomnämnande.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;arda&#34;&gt;Arda&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En sådan här lista utan att ens nämna Tolkien vore ju en stor skandal...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-wizarding-world-of-harry-potter&#34;&gt;The Wizarding World of Harry Potter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Likaså när det kommer till Tolkiens Arda, kan en sådan här lista inte  klara sig utan Rowlings värld.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;realm-of-the-elderlings&#34;&gt;Realm of the Elderlings&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Robin Hobbs värld i vilken hon skrivit fyra trilogier samt en tetralogi.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;trankonien&#34;&gt;Trankonien&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den femte konfluxsviten, vad ska jag säga?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Från början var detta en klassisk kampanj till Drakar och Demoner och utspelade sig då i (Ereb) Altor, något som Erik Granström faktiskt lyckats bryta loss till en egen version av Altor (även om jag inte kommer ihåg om han namngivit världen). Detta är inte bara en kamp mellan ont och gott utan kanske framför allt en kamp mot klockan och att vara först vid den punkt där nästa konflux ska inträffa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erik har kanske lite ovanliga inspirationskällor, då Trakonien är skarpt inspirerad av den tidiga Venetianska republiken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan mycket viktig aspekt är vilken stor språk spelar för världen. Precis som i Ursula le Guins Övärld, är det med det &amp;quot;höga&amp;quot; språket som världen är skapad och därmed genomforsat den så till den grad att om du känner till någots sanna namn, har du även absolut makt över det och kan omskapa det helt efter eget sinne.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;avalons-dimmor&#34;&gt;Avalons dimmor&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Säga vad man vill om Marion Zimmer Bradley kanske inte var någon trevlig människa och definitivt inte någon bra mamma, men hon har betytt mycket för både bfntasy och sf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En typ av fantasy som jag är mycket förtjust i är just Authurian fantasy. I denna världen, som påbörjas med Atlantis undergång och slutar med att Morigana slutligen drar sig tillbaka från världen, är ytterst en skildring av ett antal, individer som är dömda att hela tiden återfödas får att utkämpa en strid mellan gott och ont.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;häxmästarens-arv&#34;&gt;Häxmästarens arv&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Har jag nämnt att jag är rätt förtjust i low fantasy? Denna påminner mig en del om &lt;em&gt;The mortal istrument,&lt;/em&gt; vilket kanske inte är så konstigt då Anna Mansen, precis som Cassandra Clare har en bakgrund i att skriva Harry Potter fan fic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta är en värld med de flästa mystiska varelser såsom varulvar, vampyrer, häxor, magi men även en djinn och för att vara publicerad på Wattpad.com, är det en mycket genomtänkt och sammanhållen värld.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;den-där-dagen&#34;&gt;Den där dagen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ytterligare low fantasy. Än en gång den andra världen skapad av Sammet på denna lista. Och även om denna kanske inte är den bäst sammanhållna världen. Det sagt, är dessa serier i mitt tycke, hans Magnum Opus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med sin ovanliga blandning av urban fantasy, med en klar österländsk doft och konspirationsteorier. Att den inte kom med på själva listan, beror som sagt på den inte är lika genomarbetad som hans andra världar. Dock är det den klassiska Sammet världen som jag tänker på...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-legendary&#34;&gt;1. Legendary&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Och slutligen min första plats går till världen i L.H. Nicoles serie Legendary. Vad kan bli bättre än kung Aurthur möter Shakespears Midsommarnatts dröm?&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
