<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mitt skrivande augusti 21 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-augusti-21/</link>
    <description>Recent content in mitt skrivande augusti 21 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Sep 2021 23:33:17 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-augusti-21/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uppfolning Augusti 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/uppfolning-augusti-21/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 23:33:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/uppfolning-augusti-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/checklista.png&#34; alt=&#34;Checklista - Bild av Ricarda Mölck från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, då var det helt plötsligt september och jag undrar var hela augusti tog vägen. Jag måste säga det känns som den bar tog slut innan den han börja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte minst gäller det när jag kommer till mitt skrivande, där jag missade mina mål helt och hållet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, så skrev jag enbart två tredjedelar av vad jag hade tänkt mig att skriva. Endast 20.535 av de trettiotusen som jag hade tänkt mig att jag skulle skriva. Det sagt, det är kanske inte så konstigt att det inte riktigt gick så bra när jag mer eller mindre tog en vecka under vilken jag inte skrev ett ord...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter att haft lite svårt att somna och därför varit mycket trött, råkade jag och N reta oss extra mycket på varandra och eftersom jag var trött så kan man kanske säga att jag inte var lika diplomatisk som jag kanske skulle varit annars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta fick mig att tappa min lust att skriva. Däremot har jag läst en del...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således, är jag inte riktigt klar med det jag bestämt mig för att göra i augusti. Till att börja med, har jag varit tvungen att skjuta fram min dedline när jag ska vara klar med mina &lt;em&gt;utvecklings redigeringar&lt;/em&gt; till denna månad, då jag för tillfället håller på att sammanställa ett par listor med vad som förekommer i de olika kapitlen och är 23 procent in i detta arbete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller att skriva en prompt om dagen, så får jag nog säga att jag inte lyckades riktigt så bra som jag hade tänkt mig, utan skrev nästan hälften av vad jag hade tänkt mig att jag skulle göra med endast femton av de trettioen prompter som jag hade tänkt mig att jag skulle skriva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lite bättre gick det dock när det gäller att skriva inlägg för min blogg och jag skrev faktiskt tio av de femton planerade inläggen inkluderat de två av tre inlägg som jag planerade att återpublicera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, med tanke på att jag inte skrev något på lite över en och en halv vecka, så för jag nog trots allt känna mig ganska nöjd med augustis arbete.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skrivmål för augusti 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/skrivmal-augusti-21/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:03:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/skrivmal-augusti-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ny månad, nya skrivmål. Förra månaden gick ju ganska bra och jag lyckades faktiskt skrapa ihop fler ord än vad jag hade tänkt mig, så även om jag huvudsakligen kommer att egna mig åt att redigera trälinnan även denna månad, kommer jag försöka få ihop trettiotusen ord (vilket motsvarar omkring 1 364 ord varje vardag, eftersom jag även denna månad kommer försöka hålla helgerna fria från att skriva).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer fortsätta med att skriva tre blogginlägg i veckan (t,t,s), då detta har gått ganska bra. Det motsvarar tydligen femton inlägg totalt, varav tre kommer vara återpubliceringar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naturligtvis kommer jag att fortsätta skriva en prompt om dagen, inte minst för att det är bra träning på att skriva och flera av dessa texter är faktiskt så bra att de skulle gå att publicera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den 15:de har jag ju satt min deadline för att bli klar med denna versionen av trälinnan (i006), så fram till dess kommer jag att arbeta mycket med detta, fylla i infon från boken i obsidianvalvet; få till en enhetlig historia, med allt från namnen till att den är bra; flytta över mer info till valvet; skriva slutet; m.m.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När detta är klart, eller ja, så klart det nu blir till den femtonde, kommer jag att gå över till att egna mig åt att skriva vidare på v006.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
