<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mitt skrivande augusti 21 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-augusti-21/</link>
    <description>Recent content in mitt skrivande augusti 21 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Aug 2021 10:03:23 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-augusti-21/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Skrivmål för augusti 21</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/skrivmal-augusti-21/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:03:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/skrivmal-augusti-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ny månad, nya skrivmål. Förra månaden gick ju ganska bra och jag lyckades faktiskt skrapa ihop fler ord än vad jag hade tänkt mig, så även om jag huvudsakligen kommer att egna mig åt att redigera trälinnan även denna månad, kommer jag försöka få ihop trettiotusen ord (vilket motsvarar omkring 1 364 ord varje vardag, eftersom jag även denna månad kommer försöka hålla helgerna fria från att skriva).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer fortsätta med att skriva tre blogginlägg i veckan (t,t,s), då detta har gått ganska bra. Det motsvarar tydligen femton inlägg totalt, varav tre kommer vara återpubliceringar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naturligtvis kommer jag att fortsätta skriva en prompt om dagen, inte minst för att det är bra träning på att skriva och flera av dessa texter är faktiskt så bra att de skulle gå att publicera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den 15:de har jag ju satt min deadline för att bli klar med denna versionen av trälinnan (i006), så fram till dess kommer jag att arbeta mycket med detta, fylla i infon från boken i obsidianvalvet; få till en enhetlig historia, med allt från namnen till att den är bra; flytta över mer info till valvet; skriva slutet; m.m.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När detta är klart, eller ja, så klart det nu blir till den femtonde, kommer jag att gå över till att egna mig åt att skriva vidare på v006.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
