<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>städa on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/st%C3%A4da/</link>
    <description>Recent content in städa on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Aug 2021 00:34:19 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/st%C3%A4da/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Städat skrivbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/08/st%C3%A4dat-skrivbord/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:34:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/08/st%C3%A4dat-skrivbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/skrivbord.png&#34; alt=&#34;Mitt skrivbord - Bild av mig &#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har äntligen fått ordning på min &amp;quot;sladdgömma&amp;quot; under den understa hyllan i den inbyggda bokhyllan vid mitt skrivbord och därmed även fått en del yta som jag så gladeligen behövde för att bre ut mig på. Även de &amp;quot;nygamla&amp;quot; sladdarna som inte redan var på plats, har nu fått ett nytt hem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare har jag nu satt upp ytterligare en gammal bokpaket på skåpet som jag kan nåla upp diverse papper för att ha dem tillgängliga när jag behöver dem. Som en fattigmans anslagstavla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan sak som jag också gjort, är att omorganisera de saker som står bakom mitt nya och fina ställ för telefon eller platta. Rättat upp det brevställ som jag har stående på skrivbordet, så den nu står intill väggen. Vad beträffar alla linjaler och det liggande pennkorg med två mindre fack för gem och dylikt, så står det ny, med nya fötter, längst skåpsväggen  under de båda pappskivorna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu får vi bara hoppas på att skrivbordet förblir musfritt så att pappskivan under hyllan inte åter en gång hamnar på sniskan, utan jag får behålla den som den nu sitter... ❌🐁&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett inlägg om inget speciellt</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det var svårare att hitta på ämnen till att skriva tre inlägg i veckan. Jag har absolut inget att skriva om idag, ändå behöver jag skriva ett inlägg. Så vad ska jag skriva om?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle kunna skriva en längre text om att jag är klar med första genomgången av mitt utkast till slutet på varghamn. Att detta förmodligen kommer att ta lite fler ord i anspråk än vad jag först trodde. Den text som jag redan skrivit är på omkring 110000 ord, vilket betyder att jag nog kommer behöva någon stans mellan 150000 och 170000 ord totalt innan jag är  i hamn med första utkastet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare skulle jag kunna skriva om att jag förmodligen har skrivit halva min novell, DFL, och att jag precis blivit klar med den redan färdiga texten så att jag kommer att få fortsätta att skriva så mina byxor håller, eller åtminstone skriva från dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller ska jag skriva att jag redan har bestämt vad den andra novellen jag ska skriva i oktober kommer att handla om? Att det är en liten scen som bör utspela sig omkring fyra år framåt i Varghamns historia och behandla hur våra hjältar är råkar befinna sig i Göteborg av någon anledning och tar en ledig dag i en park när de råkar finna en liten bortsprungen flicka som genast drar sig till dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så skulle jag kunna skriva lite om den bok jag för tillfället håller på att gå igenom, &lt;em&gt;Joshua Essoe: ## Essoe&#39;s Guides to Writing Action Sequences and Sex Scenes&lt;/em&gt;. En intressant liten skrift om att skriva action och sex scener. Fast vid närmare eftertanke, det kommer nog att bli ett lite längre inlägg om den i morgon, jag måste ju ha något att skriva om då.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag skriva om idag då? Fortfarande har det inte kommit något roligt ämne till mig, så jag får visst spåna lite till.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle ju kunna skriva om att det var en ganska vacker höst dag med solsken och klar luft även om det kanske var en aning för kalt för min smak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så ska jag skriva om att jag har lite kvar att städa ur från mitt skrivbord. Det stora skåpet är fortfarande inte tömt och då jag fortfarande har lite lego liggande i min bokhylla och tar upp utrymme jag behöver till annat. Flytta upp de två tidskriftssamlarna som nu står på nedre hyllplanet till det översta samtidigt som jag kan ta ner de två halva pärmarna som nu ligger på detta till det nedre och därmed även vinna lite utrymme att sätta ett par böcker på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanske ska jag säga något om att jag skulle behöva städa lite i min bokhylla som står vid min sida. Att göra plats för den Tolkien litteratur som är på ingående från biblioteket. Kanske rensa ut ett par av de böcker som dels står i hyllorna, dels återfinns på min att läsa hylla. Den håller på att &amp;quot;svärma över&amp;quot;. Det finns ju en liten risk att jag blir av med lite utrymme på detta hyllplan. Suck. Fast jag skulle ju kunna lägga mina legofigurer i skåpet. Det borde ju frigöra lite utrymme...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu vet jag vad jag ska skriva om. Typiskt. Precis när inlägget är över kom jag på vad jag skulle skriva om. Min vanliga otur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nåja, det blev visst ett inlägg om allt och inget. Och vad jag kommit på för ämne? Det säger jag inte, då har jag ju det kvar till en annan gång...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett Eget Skrivbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/ett-eget-skrivbord/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/ett-eget-skrivbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Jag har äntligen lyckats få ordning på förådet och därmed lyckats få tillbaka mitt skrivbord. Nu ska jag säga att det inte enbart var mitt fel att det blev som det nu var under en så lång tid, som det trots allt har varit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter mamma dog, kom vi ganska snart fram till att vi trots allt behövde ett par nya bokhyllor, ja min högt älskade far har altid haft mycket svårt att inte köpa några böcker och efter att mamma dog har han tagit detta till helt andra höjder. Dels för att kunna bearbeta sin förlust, dela för att hon inte längre fanns och kunde hålla honom i öronen. Jag är aldeles för snäll på den punkten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som hälst, vi satte upp ett par bokhyllor i förådet, som hon hade haft som sitt rum. Ett par år senare, blev det uppenbart för oss båda att det inte var så lätt att dela på skrivbord och dator. För att få lite lugn och ro i mitt användande av dator, köpte jag mig en bärbar dator och vi var båda nöjda med detta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ytterligare en tid senare, ville jag ha en plats för att ha mitt lego och skrivbordet i förådet blev en ypperlig plats för detta. Och efter att ha inrätt förådet / filialen, flyttade jag in och njöt av platsen. Tyvärr varade detta inte så länge, utan redan till nästa gång vi skulle ha gäster slängde vi ut en del skräp som då stod i biblioteket, en hylla i sin förpackning, alla fotton i sina sex backar och de foton vi fått efter mormor, som för övrigt borde köras ut till Karaby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således inget skrivbord och så har det förblivit i ett par år. Tils för ungefär en månad (?) sedan, då jag började tröttnade på att inte kunna utnyttja filialen och började att städa ur. På så vis kom vi att slänga och köra mycket av den bråten som fans där på tippen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så nu har jag åter inrätt &lt;em&gt;mitt&lt;/em&gt; skrivbord, denna gången såsom en liten skrivarlya. En plats att kunna stänga in mig i och skriva utan att bli avbruten av alla måsten som alltid pockar på min uppmärksamhet. Detta i kombination med att jag åter har börjat med min bullet journal har faktiskt gjort mig mer produktiv, inte bara med mitt skrivande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Innan jag blev så fräkt bortkörd, hade jag av naturliga orsaker mitt lego på nedersta och mttten hyllplanen i hyllan framför skrivbordet. Detta har jag nu för tillfället, flyttat upp till det övre hyllplanet. När jag blir klar med att städa ur skåpen och lådorna i skrivbordet, är min tanke att jag ska ha det där och på så vis få dessa båda hyllplan lediga till annat, såsom de tidskrfter och rollspel samt lite andra böcker och block jag kan ha nytta av.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
