<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>youtube musik on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/youtube-musik/</link>
    <description>Recent content in youtube musik on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/youtube-musik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Google och deras alla tjänster</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/google-och-deras-alla-tjanste/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/google-och-deras-alla-tjanste/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Var ska jag börja? Från början, kanske. Låt se, får vad som nu känns som en evighet sedan, men är tydligen bara lite mer än två år sedan, beslöt Google att de skulle göra om sina tjänster när det gäller musik. Deras extremt trevliga och tydliga Google Play Musik skulle få booten till förmån för deras nya och inte så skinande, YouTube Musik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst jag förstår hur de tänkt. YouTube är det starkare varumärket, speciellt utanför android sfären, och många av dagens unga använde redan YT som sin källa till musik, så varför inte göra det lättare för dem. Helt ok, de skapade en portal och app till detta musikaliska utbud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till en början var den ganska banal och just som en portal till YouTubes musikala delar. Med video och allt. Till detta las dessutom musikbranschens utbud, precis som i Play Musik. Där utöver saknades mycket av de funktioner som gjorde PM till en så utsökt tjänst, såsom att ladda upp sitt egna bibliotek till Googles servrar och därmed ha tillgång till denna via ström.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Och även om de lagt till mycket av det som saknades vid lanseringen, har de inte kommit runt deras grundproblem. Att appen är så j.(piiip).gt rörig. Det finns ingen logik i var de lagt de olika sakerna, som dessutom känns precis vad de är, tillagda vid senare tillfälle. Så även om man nu kan ladda upp sin egna musik så saknar den den största fördelen med GPM, dess utmärkta funktion med en slumpvis skapad radiokanal i olika genres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, hur jag jag då valt att göra? För det första, då det gäller min egna musiksammling så återfinns den naturligtvis på YTM, då den är konverterad från GPM. Hade det inte varit för att jag valt att betala för YT Premium, för att slippa all reklam, hade jag inte haft tillgång till deras katalog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så var lyssnar jag i första hand på musik? Även om jag för ett antal år sedan svor på att jag inte skulle röra deras usla tjänst någon mer gång, är jag nu en svuren Spotify användare. Och även om de inte har exakt samma funktionalitet, så är de den närmaste tjänsten jag testat(jag har inte, av naturliga orsaker, testat Crapples motsvarighet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå så till det jag egentligen skulle skriva om. Jag är ganska förtjust i YouTube (utan Musik...) och spenderar minst en timme på plattformen varje dag. En av de sakar som jag fann mycket irriterande är all denna reklam. Om de nöjt sig med att sätta ett par filmer före ett klipp, gjorde det inte så mycket. Men att de har en massa avbrott inne i programmen, har gjort mycket frustrerad och det har varit nära att jag kastat telefonen i väggen vid ett par tillfällen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När de så för ett par månader sedan, bestämde att göra fler program behöriga för reklam, blev det bara för mycket för mig. Inte nog med detta, de bestämde sig samtidigt att utöva detta beslut retroaktivt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det i sig är väl inget problem, men när de som standard sa att avbrytande är standarden, medför detta att alla programskapare som redan tidigare och framgent, aktiverar reklam på deras kanal, för reklam mitt i sina program och att denna inställning behövs göras på &lt;em&gt;varje&lt;/em&gt; program.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, jag beslöt mig att betala de 119 kronorna i månaden för att slippa hela skiten. Det sagt, det blev bara en ökning på fyrtio kronor, då jag haft mitt GPM konto kvar även om jag bytt till Spotify.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ända som nu irriterar mig, är det faktum att de envisas att visa textning i sin mobilapp...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
