<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>camp nano on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/camp-nano/</link>
    <description>Recent content in camp nano on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jul 2021 22:50:28 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/camp-nano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rapport från lagret 2</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/rapport-fran-lagret-2/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 22:50:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/rapport-fran-lagret-2/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/camp.png&#34; alt=&#34;Camp - Bild av Nicole Turner från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då var jag klar med införandet. Eller vad jag ska säga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, jag har nu fört in mina kommentarer och ändringar i mitt manus, vilket enligt Typornas sätt att räkna nu innehåller 86 546 ord och då saknas ändå slutet så jag för se hur mycket jag behöver skriva innan jag är klar. Men jag skulle uppskatta det till att jag kommer att hamna kring hundra tusen ord innan jag är klar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, då har jag bara ett par saker kvar att göra innan jag är klar med denna versionen, som ju kommer att sakna sin avslutning. Det första jag måste få klart är att flytta över det som finns skrivet om Ihinða på min gamla wiki till ett Obsidian arkiv, samt att föra in det som rör världsbygge i mitt manus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därefter blir det till att skriva in den information som saknas i manuset. Väl klar med detta måste jag så klar ändra alla namn till de &lt;em&gt;inunivers&lt;/em&gt; formerna samt skapa den östliga versionen av mina språk. Ja och skriva klart historien förstås utan att historien faller platt på nosen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men detta kommer i nästa version och inte vad jag ska ha klart tills på lördag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från lagret</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/rapport-fran-lagret/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 22:31:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/rapport-fran-lagret/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/camp.png&#34; alt=&#34;Camp - Bild av Nicole Turner från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mer än halva camp nanowrimo (juli) är ni äver och jag tänkte att en liten rapport av hur det går är på plats.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, är det kanske en liten påminnelse om vad jag tänkte arbeta med denna månad är på sin plats. Mitt huvudsakliga mål är att bli klar med nästa version av trälinnan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta har jag delat upp i fy delar, varav de två första är tänkta att ske under juli, medan de sista får bli i augusti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att läsa igenom den nuvarande versionen och kommentera och ändra fylla ut texten med &lt;em&gt;fakta&lt;/em&gt; och kommentarer. Detta göra jag med hjälp av Google Play Books och dess kommentarfunktion. - Detta är nu helt klart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ska således precis påbörja nästa fas, där det gäller att föra in dessa ändringar i mitt manus, något jag inte förväntar mig några större problem med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller den tredje fasen, så är det helt enkelt att skriva färdigt slutet på historien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När allt detta är klart, ska jag gå igenom texten ytterligare en gång för att rätta stavning och fylla i alla de saknade namnen samt göra en namnlista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så på det hela taget, ligger jag faktiskt mycket bra till tidsmässigt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
