<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bookwyrm on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/bookwyrm/</link>
    <description>Recent content in bookwyrm on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jul 2023 22:00:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/bookwyrm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Federerad läsdagbok</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/07/23.federerad-lasdagbok/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:00:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/07/23.federerad-lasdagbok/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Den senaste veckan har jag faktiskt tagit en liten paus från mitt arbete med varghamn eftersom jag bestämde mig för att försöka få riktig översyn på min läsdagbok. Sedan jag slutade uppdatera mitt Goodreads konto, har jag trots allt saknat denna enkla form av läsdagbok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men om jag nu faktiskt gillar att hålla reda på vad jag läser, varför slutade jag då? En bra fråga som jag faktiskt inte kan svara på då jag faktiskt inte kommer ihåg, men det finns ju en del saker som jag retade mig på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanske var den största anledningen mitt ogillande av A-bolaget, som ju är de som äger Goodreads. Eller så var det deras totalt bristande intresse för hur webbplatsen fungerar som blev droppen som fick bägaren att rinna över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst slutade jag att uppdatera mitt konto och istället började föra min läslogg helt analogt i en anteckningsbok. Året därpå, 2022, fortsatte jag med det även om jag även började föra den i mitt valv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inför detta 2023 skapade jag en läsdagboks blankett, skrev ut den och band in i ett snyggt rödvit rutigt bomullsband.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är inte så att jag inte är nöjd med detta sätt att komma ihåg vad jag läst, men det är något som saknas i min ekvation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att A-bolaget efter det att jag slutade, börjat ge webbplatsen en ansiktslyftning, har inte fått mig att längta tillbaka. En sådan här sida är inte bättre än den data de har och sedan de gjorde ett par förändringar vad gäller att lägga till saknade böcker, gör ju inte mitt intresse för skräpet större.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu för tiden är det bara en &lt;em&gt;Goodreads Library&lt;/em&gt; som kan ändra, och därmed, även lätta till bokposter i databasen. En inte så dum ide egentligen, med tanke på kvaliteten på vissa av dessa poster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Problemet med detta system borde vara självklart för alla. Små språk, som ju svenskan är, har ju betydligt färre läsare -&amp;gt; färre goodreads biblotikareier -&amp;gt; böcker kommer inte in i basen tillräckligt snabbt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att det behövs alternativ till A-bolagets tjänst, är självklart om inte endast för att driva på utvecklingen hos GR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är här som BookWyrm är en av dessa konkurenter. Det som gör just Bookwyrm så speciell är att den är en del av Fediverse och precis som t.ex. Mastodon, bygger det på Activity Pub vilket gör att man kan följa någon där man själv önskar.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
