<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>avsluta on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/avsluta/</link>
    <description>Recent content in avsluta on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 00:24:46 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/avsluta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Om att avsluta Varghamn III</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2024/06.om-att-avsluta-varghamn-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:24:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2024/06.om-att-avsluta-varghamn-iii/</guid>
      <description>
        
          &lt;h1 id=&#34;om-att-avsluta-varghamn-iii&#34;&gt;Om att avsluta Varghamn III&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2024/avslut-v003.png&#34; alt=&#34;Bild genererad med canva.com&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har äntligen hittat tillbaka till mitt skrivande efter ungefär ett och ett halvt år i ide. Visst, jag har försökt flera gånger utan större lycka, men denna gången kommer jag helt klart lyckats avsluta v003. Jag menar, det är ju &amp;quot;bara&amp;quot; ett till två kapitel kvar att skriva så...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag har ju inte avslutat v004 (varghamn ii) heller,  men det kommer när jag sätter mig ner och redigerar eländet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hur-har-det-varit-att-återuppta-boken-efter-så-lång-tid&#34;&gt;Så hur har det varit att återuppta boken efter så lång tid?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Att återuppta arbetet med v003 har inte varit så svårt som jag trodde det skulle vara, jag vet ju mer eller mindre hur avslutningen ska vara. Än så länge har jag nästan skrivit klart det kapitel som jag slutade med sist. Bara en liten scen kvar. Sen får vi ju se om jag kommer dela upp det i två kapitel eller inte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare har jag (medvetet) lagt till ett par (stora) plotthål, där jag medvetet skrivit motsatsen till det som kommit tidigare. Men det blir ju ett problem för &amp;quot;framtidens jag.&amp;quot; 😉&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-har-jag-kvar-att-skriva&#34;&gt;Vad har jag kvar att skriva?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det sista jag skrev i går, var att Anna och Markus  blev upptagna i enlighet med motsvarande ceremoni Mika (och Lia) genomgick för att bli mästare i Niten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således har jag ju &amp;quot;bara ett antal&amp;quot; scener kvar att skriva:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;en i vilken de ska bestämma hur de ska fördela och lägga upp arbetet med och organisera ordern från och med nu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;en i vilken de återvänder till &amp;quot;tyska grannen&amp;quot; och gör upp med honom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;deras (Marius inkluderad) hemkomst till Nilshult.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;informera Erik om deras äventyr och dess följder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fullmåne. Ut och spring. Smaska vildnöff...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fira Mikas 18 års dag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lia och Mika till Japan. Informera Far om deras äventyr.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gabbi och Alex upptagningsseremoni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;åter till Nilshult. Alla lyckliga och glada...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Av dessa kommer nog Mikas 18 års dag och fullmånen bli svårast att skriva. Framförallt fullmånen. Fast det klart, kan hända att jag bara sammanfattar detta. Vi får se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enligt min plan, kommer jag bli klar lagom till jul, men det kan hända att jag får jobba med detta även i mellandagarna. En sak är då säker, denna *%&amp;amp;!#*$#$ pip bok kommer bli klar i år! Ja med undantag för det kapitel om hur de tog över de brittiska klanerna...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
