<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>logitech on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/logitech/</link>
    <description>Recent content in logitech on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 13:05:14 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/logitech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Min nya mus</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/min-nya-mus/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 13:05:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/min-nya-mus/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Gruff! Vilken extremt busig mus!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte nog med att den vägrar gå i de fällor vi satt ut åt den, nu gnagde den sönder min gamla datormus! Ja, inte så att den är helt oanvändbar, men den gnagde bort mycket av den gamla gummiplast som den var klädd med på kanterna. Nu ska sägas att den var gammal och därför hade denna gummiplast blivit ganska mjuk och klistrig, så det är egentligen inte någon större förlust.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna mus, en Logitech M310, köpte jag som en kombo med ett tangentbord någon gång under 2011 från Kjell &amp;amp; Company i Lund och jag kommer ihåg att där var något strul med den universella mottagaren som inte var parad med tangentbordet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då jag ju inte körde någon dator med Windows, fick jag åka ner en extra gång för att få hjälp med denna delen och om jag minns rätt, hade även butiken något med problem. Hur som helst, även om jag har haft andra möss sedan dess, har jag av någon anledning alltid gått tillbaka till den efter en stund. Så lite sorgligt är det ju trots allt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Så vad köpte jag denna gången då?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna gången blev det ytterligare en mus från just Logitech. Närmare bestämt deras M705, som i sin första utgåva samma år som 310:an, det vill säga 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/m705.png&#34; alt=&#34;Logitech M705&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vilka är då skillnaderna mellan dessa möss? Den största skillnaden är att 705 har ett par fler knappar än vad 310 har. För utom det faktum att den har fram och tillbaka knappar för enkel navigation i en webbläsare och liknande program, är ju bara trevigt. Vidare är det scrollhjulet som har några fler funktioner. För det första går det att sätta det i fritt spinn, så att den scrollar av sig själv på en mycket lång sida. Visare går det att vicka på hjulet så att du scrollar vertikalt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt som allt ett mycket gått köp. Nu får vi bara hoppas att musen låter bli min nya mus..&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
