<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tema on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/tema/</link>
    <description>Recent content in tema on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/tema/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bloggen, bloggen, bloggen</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/04.bloggen-bloggen-bloggen/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/04.bloggen-bloggen-bloggen/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Sedan lite drykt en månad tillbaka, försöker jag ta mitt skrivande på lite mera alvar. Sedan den 27:de augusti har jag faktiskt lyckat skriva en skrivprompt om dagen, totalt tjugosex stycken. Det är även här som milliord kommer in med lite motivation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även om jag nu skrivit på Varghamn sedan i maj förra året. Tydligen har jag även lite om det här på denna blogg redan förra hösten, vilket jag glömt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som hälst, det är inte bara om Ihinða och därtill hörande ämnen som bloggen tydligen handlar om. Varför ska då bloggen vara så knuten till just Ihinða. Ja, det var min första värld, men för det behöver jag ju inte vara så begränsad i mitt namn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således det är äntligen dags att byta namn på bloggen till &lt;em&gt;Mitt Skrivande Liv - om sånt jag läst och skrivit&lt;/em&gt;. Det är mer passande då det inte är knutet till någon speciell värld.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till detta kommer att jag ger den en grafisk ansiktslyftning med ett nytt tema, Wilson. Ett tema i två spalter med menyn till vanster i stället för höger. Vidare håller jag på och försöker få fram en rolig logotype.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
