<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Utkast on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/utkast/</link>
    <description>Recent content in Utkast on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/utkast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klar med mitt utkast</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/klar-med-mitt-utkast/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/klar-med-mitt-utkast/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Efter sju sorger och elva bedrövelser har jag nu avslutat mitt utkast till varghamn och det är uppe i 5280 ord. Nu ska sägas att jag, insprängda bland alla punkter, även skrivit en del färdig text. Eller bondestånd så färdigt att jag den finns med här. Det består nästan uteslutande av dialog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har även lyckats göra en liten uppdelning i de olika kapitel, låt oss säga att det blev omkring 35 stycken. Med lite snabb matte, blir det ungefär 50000 ord som jag har kvar att skriva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad är där då kvar att göra innan november? För det första, behöver jag skapa alla dessa trådar på git. För det andra, skriva alla kort för hand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad kommer då att hända under dessa trettiofem kapitlen? Till en början, under de fyra första kapitlen kommer de att hjälpa Anna till rätta, fira hennes sjutton årsdag i vänners lag med en middag hemma hos Lia och Mika samt det som utspelar sig vid påföljande fullmåne. Lia blir formellt upptagen och utsedde till alfa för flocken och Mika finner sin första familiarii, en vit liten katt som han ger namnet Artemis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa block, på hela femton kapitel, handlar om Lias och Mikas vecka i Växjö, hur han hittar tillbaka till sin mor och syster. Om dopet, deras test föra att formellt bli de kallade, hur de sätter hela den nordiska klaneliten på plats och bildar rådet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fyra kapitlen som kommer därefter behandlar hur Lia går fult ut på att försöka lösa morden, hur de rensar upp Annas mammas minne och hur Anna får reda på att hon är Lias halvsyster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa nio kapitel berör hur de gör det samma för Mikas bror, Markus, från Göteborg som kommer ner tillsammans med hans syster, Isabell, och mor; hur han och Anna genast finner varandra; det blir bestämt att de ska flytta ner till skolan börjar i januari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan har vi avslutningen i vilken det sker ytterligare ett par mord, Lia konfronterat mördaren och besegrar honom efter att hon fått reda på ett och annat.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
