<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>känsla on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/k%C3%A4nsla/</link>
    <description>Recent content in känsla on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 22:01:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/k%C3%A4nsla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Moody Book Tag</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/the-moody-book-tag/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 22:01:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/the-moody-book-tag/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/boktag.png&#34; alt=&#34;Boktag&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag skriva om i dag? Det visste jag inte förren jag råkade se ett inlägg på en av alla de bokbloggar som jag följer, &lt;a href=&#34;https://bokslut.blogspot.com/2021/09/the-moody-book-tag.html&#34;&gt;Bokföring enligt Monika&lt;/a&gt; och vips visste jag vad jag skulle göra för inlägg. Nu är det emelertide så att hon fått den från ett par andra svenska bokbloggar, som dock inte angav var de fått den, så jag grävde lite djupare och kom fram till att taggen förmodligen kommer från en booktuber &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=7mhq-AXn3A0&#34;&gt;✨The Moody Book Tag✨ (original tag!) - YouTube&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/c/SlantedSpines&#34;&gt;Slanted Spines&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-do-you-consider-yourself-a-mood-reader&#34;&gt;1. Do you consider yourself a mood reader?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Så som jag förstår begreppet, att man läser vad som faller en in, så för jag nog säga att jag är det. Det sagt, jag kan nog läsa lite mer strukturerat med.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-do-you-set-tbr-lists-and-do-you-stick-to-them&#34;&gt;2. Do you set TBR lists and do you stick to them?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det händer, även om det var länge sedan sist, men när jag trots allt ger mig en liten läslista, brukar jag faktiskt hålla den ganska bra.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3-do-books-affect-you-emotionally-does-the-mood-of-a-book-rub-off-on-you&#34;&gt;3. Do books affect you emotionally? Does the mood of a book rub off on you?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Absolut! En välskrven bok har förmågan att beröra.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;4-when-youre-feeling-sad-what-do-you-read-or-do-you-not-read-when-sad&#34;&gt;4. When you’re feeling sad, what do you read? (Or do you not read when sad?)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vad jag läser när jag är ledsen? Bra fråga. En bok som får mig på bättre humör?&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;5-most-often-do-you-use-reading-to-escape-to-learn-or-to-critically-reflect&#34;&gt;5. Most often, do you use reading to escape, to learn, or to critically reflect?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det berör på vilken bok det är. En roman är helt klart för att &amp;quot;rymma&amp;quot; och bli helt uppslukad  i den värld som den utgör. När det kommer till en fakta bok, så mnaturligtvis ska man lära sig något från den...&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;6-what-is-a-book-that-made-you-laugh-out-loud&#34;&gt;6. What is a book that made you laugh out loud?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En komisk bok? En bok som inte tar sig på allt för stort allvar och har en lite självirroni. Den senaste boken som fick mig att skratta? Har ingen aning, men förmodligen något skrivet av Sammet.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;7-what-is-a-book-that-has-made-you-cry-or-if-you-dont-cry-one-that-really-moved-you&#34;&gt;7. What is a book that has made you cry? Or, if you don’t cry, one that really moved you?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En bok som fåttmig att gråta? &lt;em&gt;Att vara ung och mogna.&lt;/em&gt; av Sammet kanske. Eller för den delen &lt;em&gt;Väktaren&lt;/em&gt; också den av Sammet. Hans karaktärer har det inte alltid lätt och att förlora sin kärlek inte bara en gång, utan två är myckert hårt.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;8-what-is-a-book-that-you-didnt-even-know-how-you-felt-about&#34;&gt;8. What is a book that you didn’t even know how you felt about?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det var en mycket svår fråga som jag inte kommer på något riktigt bra svar på.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;9-are-you-more-likely-to-read-on-a-sunny-day-or-a-cloudy-day&#34;&gt;9. Are you more likely to read on a sunny day or a cloudy day?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Regnig dag, helt klart. Det finns inte något så trevligt att krypa ihop med en bra bok när det gråmulet ute.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;10-do-you-usually-set-the-mood-when-you-read-music-lights-smells-etc&#34;&gt;10. Do you usually “set the mood” when you read? Music, lights, smells, etc?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Jag hade en kurskamrat som sa att det bästa han visste var att krypa upp i soffan med en kopp te, Enya på sterion och en katt i knät. Jag kan bara hålla med honom, även om jag inte har någon katt eller soffa och inte är så förtjust i Enya, jag föraedrar hennes syskon...&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;11-can-you-leap-from-book-to-book-or-do-you-need-buffer-time-between-them&#34;&gt;11. Can you leap from book to book or do you need buffer time between them?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Jag har oftast inte några problem att hoppa från bok till nästa och har oftast mer än en bok i gång samtidigt, så jag bara fortsätter med en av de andra.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
