<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NaNoWriMo on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/nanowrimo/</link>
    <description>Recent content in NaNoWriMo on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 23:33:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/nanowrimo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nanowrimo 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/nanowrimo-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 23:33:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/nanowrimo-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/nano.png&#34; alt=&#34;NaNoWriMo&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Årets stora Nano närmar sig med stormsteg och jag behöver slutgiltigt  bestämma hur jag ska göra. Naturligtvis kommer jag att vara en liten rebell även i år eftersom jag för det första, kommer att skriva på ett redan påbörjat projekt och dels kommer jag inte skriva femtiotusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så hur ska jag göra? För tillfället är jag ungefär halvvägs genom varghamn ii och har skrivit närapå trettiotusen ord. Vidare har jag tolv kapitel kvar att skriva, och tretton skrivna. (Eller ja, jag har nästan tretton kapitel klara då jag är två tredjedelar in i kapitel 130.) Således behöver jag skriva omkring omkring trettiofem / fyrtio tusen ord  till innan detta utkast är klart eftersom jag siktar på någonstans kring sextiofem till sjuttio tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således tänker jag mig att jag ska skriva omkring två kapitel i veckan, vilket bör motsvara omkring nio av de kvarvarande kapitlen och omkring tjugofem tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder att jag ska skriva åttahundra femtio ord om dagen. En inte så svår sak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därutöver ska jag naturligtvis fortsätta med ett blogginlägg varje söndag och eventuellt någon prompt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NaNoWriMo rapport # 1</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/nanowrimo-rapport-1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/nanowrimo-rapport-1/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det har vist varit lite tyst på bloggen den senaste tiden. Trots att jag sa att jag skulle hålla samma tempo som tidigare, har jag inte riktigt haft den orken att faktiskt göra så. Mycket beror det nog på det Amerikanska presidentvalet och den efterföljande cirkusen som kommer med en man som, låt mig bara säga, inte klarar av motgångar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nog om den skurken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har dock inte legat på latsidan. Under dessa första arton dagarna, har jag i genomsnitt skrivit 1438 ord om dagen. Även om detta ju inte riktigt är i &amp;quot;äkta&amp;quot; NaNo klass, så är det helt klart bättre än mitt mål om 1334 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalt har jag skrivit 25881 ord under de arton första dagarna mot de 24015 ord som jag hade som mål. Det betyder att jag nu ligger 1869 ord före min plan. Det sagt, ligger jag ju lite mer än 4000 ord efter det officiella NaNo målet för dag 18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad historien beträffar, är jag precis innan Sofias dop. Detta då jag lagt till ett antal extra kapitel som inte ingick i min planering, men som jag upptäckt att jag faktiskt behöver för att det ska flyta på i en bra takt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För tillfället håller jag på att skriva på mitt sjuttonde kapitel och det är ett utanför planen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som sagt det går riktigt bra att skriva min text och tangenterna flyter på mycket bra.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årets NaNoWriMo mål med mera.</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/arets-nanowrimo-mal-med-mera/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/arets-nanowrimo-mal-med-mera/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Med anledning att det är den förste november i morgon, tar vi en liten paus från mina program och ägnar oss åt mina mål för årets NaNoWriMo.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;vilket-projekt&#34;&gt;Vilket projekt?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Som jag skrev i mitt inlägg om vad jag ska använda under årets nano, kommer jag att vara en rebell. För det första, jag ska inte påbörja något nytt utan jag kommer att fortsätta skriva på förra årets projekt och hoppas att jag ska bli klar med mitt första utkast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta är dock inte säkert, då där förmodligen återstår omkring femtio till sextio tusen ord innan det är över. Därför kommer förmodligen inte att avsluta mitt manus i november, utan jag kommer att ha lite kvar inför december.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;hur-mycket&#34;&gt;Hur mycket?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Så hur mycket kommer jag så att skriva i november? Min första tanke var att jag skulle skriva de där femtiotusen på mitt nano projekt &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; tjugotusen därutöver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men efter att precis klarat av att skriva fyrtiofem tusen ord i oktober, har jag bestämt att ändra mina mål till något mer realistiska mål. Därför kommer jag att skriva fyrtiotusen på mitt nano projekt.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;men-annat-då&#34;&gt;Men annat då?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Lugn, förutom dessa nano ord, kommer jag att skriva på lite sidoprojekt. Bloggen kommer även under november att få inlägg tre gånger i veckan. Likaså kommer jag att skriva ett nyhetsbrev varje måndag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så för utom dessa fyrtio tusen ord kommer jag att skriva åttatusen icke nano relaterade ord vilket betyder att jag ska försöka skriva fyrtioåtta tusen ord eller sexton hundra om dagen, varav tretton hundra är nanoprojektet.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;och-hur-klarade-du-dina-mål-i-oktober&#34;&gt;Och hur klarade du dina mål i oktober?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ganska bra tack. För att förtydliga, så hane jag som mål att skiva fyrtiofem tusen ord totalt och detta har gått bra och jag kommer att ha skrivit nära på fyrtio sex tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare hade jag som mål att skriva tre blogginlägg i veckan, vilket jag faktiskt lyckades med. Även om det blev lite inkörnings problem när det gäller vilka dagar som det ska skrivas inlägg till, men så småningom kom jag in i det mönster jag önskade mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt tredje mål var att skriva två noveller i oktober och det har kanske inte gått riktigt som jag tänkte mig. Den första av dessa,  &lt;em&gt;Drottning Felithens Liv&lt;/em&gt; kom jag ungefär halvvägs innan jag kände att jag inte skulle kunna skriva klart den inom rimlig tid. Vad gäller den andra, &lt;em&gt;Ett möte&lt;/em&gt; utspelar sig omkring fyra år efter den första romanen och skildrar ett möte mellan Lia och Mika och föräldrarna till deras sons blivande hustru. Inte heller denna han jag få klart, även om jag är nära. Med andra ord, detta mål klarade jag inte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gällde mitt stora mål, att bli klar med varghamn så långt att det bara ska var att skriva vidare i november så klarade jag detta mycket bra. Jag blev tidigt klar med att redigera den redan skrivna texten och jag blev klara med mitt synopsis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således klarade jag av sex av sju mål och är mycket nöjd.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Att överleva NaNoWriMo (NaNoWriMo Survival Kit Tag!)</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/att-overlava-nanowrimo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/att-overlava-nanowrimo/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;om vanligt hade jag inte någon aning om vad jag skulle skriva om iagens inläg när jag råkade se på  Meredith Phillips Writes video &lt;a href=&#34;https://youtu.be/KrabysN1G0s&#34;&gt;NANOWRIMO SURVIVAL KIT TAG • Favorite writing spot, motivation inspirati...&lt;/a&gt; och genast fick jag mitt inlägg. Denna tagg skapades av &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC5ghQE8qqXNh6rswrG5zZfQ&#34;&gt;WriteHollyDavis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-vad-tänker-du-ha-som-projekt-detta-år&#34;&gt;1. Vad tänker du ha som projekt detta år?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Att jag är en rebell är ju helt klart, då jag inte kommer att börja på något nytt utan tänker avsluta Varghamn. Eller åtminstånde komma så nära som möjligt, då jag inte riktigt vet hur långt kvar jag har, men det är nog mellan fyrtio och sextio tusen ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare kommer jag nog inte riktigt att nå upp till de femtio tusen orden som detta går ut på, utan jag kommer att försöka skriva femtio tusen ord totalt, vilket även inkluderar denna blogg, som jag kommer att upprätthålla samma takt som jag har nu.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-vilka-appar-använder-du-för-att-behålla-motivationen&#34;&gt;2. Vilka appar använder du för att behålla motivationen?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;För att inte tappa motivationen? Mer än de appar för att mäta tid, använder jag nog inga speciella appar. Visst använder jag andra appar, såsom att jag skriver i Zettlr, Timeline för att hålla reda på i vilken ordning som allt händer, Obsidien för digital bulletjurnal och att hålla reda på mina anteckningar, Zotero för att hålla reda på alla mina källor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För att hålla koll på när och hur mycket jag skrever använder jag för det första Forest, som ju är en gullig app för att ta tiden. För ett liknande syfte använder jag även Clockify. Skillnaden är doch att medan Forest är en timer, är Clockify ett stoppur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan har vi förståss min skrivbas, i vilken jag för in hur mycket jag skrivit. Denna är byggd i Google Kalkyl, även om jag för tillfället inte skapat den delen som ska följa NaNoWriMo. Funderar nemligen på att skapa en egen sida för att fölka nano, som sedan automatiskt fyller i det rätta antalet på rätt plats för min totla följare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag tillhör de som inte har nägot emot att lyssna på något medan jag skriver. Antingen blir det någon av alla dessa filmer med bakgrundsljud som finns på YouTube. Skulle jag inte lyssna på detta blir det nog en av mina dagliga spellistor på Spotify.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3-var-brukar-du-skriva-någonstans-och-har-du-någon-favoritplats&#34;&gt;3. Var brukar du skriva någonstans och har du någon favoritplats?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det beror på men sedan jag inrädde mitt kontor, har jag suttit där och skrivit nästan utesliutande. Inte så att jag inte skriver någon annan stans, jag sitter till exempel fortfarande vid köksbordet åtminstånde någon liten stund om dagen. Vdare händer det fortfarande att jag sitter i min fotölj. I övrigt så, nej.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, under en pariod i mitt liv, åkte jag ganska ofta ner till Lund och satt på biblioteket eller på McDonalds.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;4-vad-kan-du-inte-var-utan-där-du-skriver-kuddar-ljus-anteckningsböcker-etc&#34;&gt;4. Vad kan du inte var utan där du skriver? (Kuddar, ljus, anteckningsböcker etc.)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En sak är då helt säker, jag tycker &lt;strong&gt;inte&lt;/strong&gt; om att ha levande ljus kring min. Pungt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det enda jag faktiskt behöver är min dator. Allt annat är bara lyx.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;5-vad-är-din-favorit-dryck-och-ditt-favorit-snask-när-du-skriver&#34;&gt;5. Vad är din favorit dryck och ditt favorit snask när du skriver?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Te. Te och kalt vatten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag avskyr kaffe. Eller snarare, min mage tycker inte om kaffe. Visst jag kan nog dricka en kopp då och då, med mjölk eller ännu häldre grädde. En slät kopp har jag aldrig förstått tjusningen med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst händer det att jag smaskar i mig en jordnöt och ett russin någon göng i bland, men jag försöker faktiskt hålla mig från detta.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;6-favorit-distraktion&#34;&gt;6. &amp;quot;Favorit&amp;quot; distraktion?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vad som är min största tidstjuv? YouTube. Inget snack om den saken. Det är ju så lätt att sätta på en liten film och vips så är hela dagen borta.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;7-vilket-är-ditt-favoritsätt-att-hitta-tillbaka-till-ditt-skrivande&#34;&gt;7. Vilket är ditt favoritsätt att hitta tillbaka till ditt skrivande?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Att man lätt hamnar på avvägar är inte konstigt i dagens sammhälle, men det gäller ju att så snabbt återuppta skrivandet. Ett sätt som kan vara bra är ju förståss att vara nära andra som vet vad det handlar om, och i brist på någon att tala med i verkigneten, är ju för en gång skull YouTube bra, med alla dessa skriv med mig strömmar.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;8-vilka-sätt-har-du-för-att-belöna-dig-när-du-skrivit-förbi-ett-visst-sträck&#34;&gt;8. Vilka sätt har du för att belöna dig när du skrivit förbi ett visst sträck?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? Belöningar vet jag inte om jag använder så mycket faktiskt. Visst, det kan säket vara effektivt, men det är bara det att jag inte vet hur jag skulle göra. Ja inta så att jag inte vet vad en belöning är, jag kan bara inte komma på något bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ända jag änvänder är att jag har skrivit ner anta ord på ett post-it block i intervall på tusen och sedan tar jag bort en lapp när jag skrivit det antalet ord.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
