<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>boktag on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/boktag/</link>
    <description>Recent content in boktag on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 23:27:14 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/boktag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Dilemmas of a Book Nerd Tag</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/the-dilemmas-of-a-book-nerd-tag/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 23:27:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/the-dilemmas-of-a-book-nerd-tag/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/boktag.png&#34; alt=&#34;Bild&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utan inspiration är det bra att ha en gammal boktag att ta till. I detta fallet en tagg&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; jag hittat på &lt;a href=&#34;https://lottensbokblogg.wordpress.com/&#34; title=&#34;Lottens Bokblogg&#34;&gt;Lottens Bokblogg&lt;/a&gt; för ett bra tag sedan.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-1-book-storage--how-do-you-store-and-organize-your-books&#34;&gt;Dilemma #1: Book Storage – How do you store and organize your books?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det beror faktiskt på. För det första, läser jag främst eböcker, som jag organiserar genom Calibre&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Både de böcker som jag har på min egen server och de som är låsta bakom DRM, där jag avger var de i så fall finns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller mina fysiska böcker, står de snyggt i sina bok bokhyllor. Fakta för sig och skönlitteratur för sig uppdelat på fantasy, sf, ua- fantasy samt min hylla med min Tolkien samling, dig jag även räknar in de böcker jag har om honom och hans värd.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-2-tracking--how-do-you-keep-track-of-what-you-have-read-and-what-books-you-own&#34;&gt;Dilemma #2: Tracking – How do you keep track of what you have read and what books you own?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller hur jag håller ordning på vad jag äger, hänvisar hag återigen till Calibre. Jag har en egen databas för mina fysiska böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till hur jag håller ordning på vad jag läst, är jag för tillfället mitt i ett projekt där jag flyttar över det hela från ett ställe till ett annat. För att vara mer exakt, håller jag på att flytta över min handskrivna läsdagbok till mitt Obsidian&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; valv. Det sagt, jag kommer även i fortsättningen att föra den för hand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Innan jag började föra den för hand förra året, använde jag mig av Amazons tjänst, Goodreads&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Men redan var den rent tekniskt på deken och i och med deras, visserligen försåtliga, urkorkade beslut innan i sommars, att ta bort möjligheten att lägga in egna titlar, blev den i det närmaste obrukbar för alla utom amerikanska användare som enbart köper sina böcker från just Ama$one.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-3-borrow--do-you-lend-your-books-out&#34;&gt;Dilemma #3: Borrow – Do you lend your books out?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det korta svaret på denna fråga, är nej. Återigen, jag läser mest eböcker...&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-4-buying--how-do-you-buy-or-acquire-your-books&#34;&gt;Dilemma #4: Buying – How do you buy or acquire your books?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Hur jag får tag på mina böcker? Det beror lite på vad det är för en bok, men eftersom 99% av mina böcker är eböcker, måste jag ju anpassa mig lite till vad jag köper var.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till svenska böcker, köper jag dem nästan uteslutande hos Adlibris&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, då man kan betala med klarna. Det finns dock ett litet problem: Utländska&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; har i nittionio fall av hundra lite drm-skräp, vilket gör att jag köper dem via Google Play Books.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessutom har jag ett Bokus Plus abonnemang för ljudböcker.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-5-comments--how-do-you-respond-to-the-how-do-you-read-so-much&#34;&gt;Dilemma #5: Comments – How do you respond to the ”How do you read so much”&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Att läsa för mycket? Det är en omöjlighet! Varför läser du inte mer?&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma--5b-comments--how-do-you-respond-to-the-how-do-you-read-so-much-comment-or-similar-comments&#34;&gt;Dilemma # 5b: Comments – How do you respond to the ”How do you read so much” comment or similar comments?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Hur jag läser så mycket? Då jag läser huvudsakligen eböcker, använder jag mig faktiskt en del av talsyntes.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-6-next-book--how-do-you-pick-your-next-read&#34;&gt;Dilemma #6: Next Book – How do you pick your next read?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Min nästa bok? För det mesta går jag mycket på känsla. Vad känner jag för att läsa nu?&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-7-travel--how-do-you-pick-what-books-you-bring-on-vacation-with-you&#34;&gt;Dilemma #7: Travel – How do you pick what book(s) you bring on vacation with you?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det var mycket länge sedan som jag reste bort, men jag skulle nog bara fylla mina enheter med så många böcker att jag sedan kunde välja vilken av dessa jag kände för att läsa...&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-8-annotate--do-you-write-or-highlight-or-mark-up-your-books-in-any-way&#34;&gt;Dilemma #8: Annotate – Do you write or highlight or mark up your books in any way?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Normalt sätt gör jag inte det, åtminstone inte när jag bara läser för mitt nöje. Om jag har ett annat syfte med min läsning, t.ex. analysera dess innehåll, använder jag de tjänster som står till mitt förfogande i den läsapp jag använder för tillfället.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-9-new-or-backlist--which-do-you-prefer-new-releases-or-backlist-books&#34;&gt;Dilemma #9: New or Backlist – Which do you prefer, new releases or backlist books?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;För det första, läser jag om böcker. Väldigt många gånger. När jag läser en, för mig ny bok, har jag inget imot en helt ny bok men heller inte en lite äldre.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;dilemma-10-sequels--do-you-read-books-as-they-are-released-or-wait-for-an-entire-series-to-be-published-before-reading-1-book&#34;&gt;Dilemma #10: Sequels – Do you read books as they are released or wait for an entire series to be published before reading 1 book?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Både och. Jag läser en del från diverse webbsidor för noveller och då för man ju vänta på nästa del av boken.&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3VfiJs3&#34;&gt;https://uk.chle.se/3VfiJs3&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://calibre-ebook.com/&#34;&gt;calibre - E-book management&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://obsidian.md/&#34;&gt;Obsidian&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/&#34;&gt;Goodreads | Meet your next favorite book&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.adlibris.com/se&#34;&gt;Adlibris&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Läs engelska&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autumn Book Tag</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/09/autumn-book-tag/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:56:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/09/autumn-book-tag/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/boktag.png&#34; alt=&#34;Boktag&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag hade egentligen tänkt mig ett lite längre inlägg om vilka poddar jag lyssnar på, men blir tvungen att flytta på det till nästa vecka och därför behöver jag ett annat inlägg snabbt. Turligt nog har jag ett par idéer på lager för just detta ändamål och kan därför dra fram detta ur min hatt och därför får det bli en tag. Närmare bestämt, &lt;em&gt;Autumn Book Tag&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;,&lt;/em&gt; som jag fann hos &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://bokslut.blogspot.com&#34;&gt;Bokföring enligt Monika&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; förra hösten...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-what-is-your-favorite-thing-about-autumn&#34;&gt;1. What is your favorite thing about autumn?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det bästa med hösten? Alla dessa underbara färger på växtligheten. Jag bara älskar dessa gula och röda nyanser. Och att det inte är så varmt längre, men inte allt för kalt heller.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-what-book-reminds-you-of-your-school-days&#34;&gt;2. What book reminds you of your school days?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En höstbok som påminner mig om skolan? Det har jag verkligen inte någon aning om på rak arm. Det ända jag kan komma på är väl en av alla klassiker som man tvingades läsa. &lt;em&gt;Den flygande holländaren&lt;/em&gt; kanske...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-what-cover-reminds-you-of-autumn&#34;&gt;3. What cover reminds you of autumn?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ett omslag som påminner mig om hösten? Jag måste nog faktiskt erkänna mig besegrad...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-what-is-your-favorite-horror-or-halloween-story&#34;&gt;4. What is your favorite horror or Halloween story?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En favorit skräck? Det var inte lätt, då jag inte är så förtjust i just skräck, så jag vet inte riktigt vad jag ska säga. Det ända som jag kommer på är en liten novell av &lt;em&gt;Lovecraft&lt;/em&gt; vid namn &lt;em&gt;The Cats of Ulster.&lt;/em&gt; Kanske inte skräck i den rätta benämningen...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-what-is-your-favorite-horror-or-halloween-film&#34;&gt;5. What is your favorite horror or Halloween film?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skräck eller halloween film? Har inte en blekaste aning om vad jag ska svara ... Nej det ända jag kan komma på är mer en skräck komedi än en ren skräck. &lt;em&gt;Beatlejouce.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;6-what-fall-book-release-are-you-looking-forward-to&#34;&gt;6. What fall book release are you looking forward to?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Detta är en fråga som jag inte kan svara på för jag har helt enkelt inte någon koll på vad som ska komma ut. Tråkit svar, jag vet. Men men ...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;7-what-are-the-three-books-you-plan-to-read-this-autumn&#34;&gt;7. What are the three books you plan to read this autumn?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mina läsplaner för hösten? Har faktiskt inte riktigt planerat detta än. Inte mer än att jag ska läsa om två thrillers för mitt arbete... &lt;em&gt;Da Vinci-koden&lt;/em&gt; av Dan Brown och &lt;em&gt;The Temlar Legacy&lt;/em&gt; av Steve Berry. Detta då jag ju ska ge mig i kast med just tempelriddarna och behöver därför läsa dessa med aningen kritiska ögon...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h3&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3RbhOWn&#34;&gt;https://uk.chle.se/3RbhOWn&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stay at Home Book Tag</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/09/stay-at-home-book-tag/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 20:00:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/09/stay-at-home-book-tag/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/boktag.png&#34; alt=&#34;Boktagg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag hittade ytterligare en liten tag hos Monika, nämligen en tagg från böran av pandemin, skapad av &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/c/PrincessofPaperback&#34;&gt;Princess of Paperback&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Laying in Bed - book you could/have read in a day&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bok som jag läst på en dag? Bra fråga, men det får nog bli en liten novellsingel, Unnhild av Andrea Grave-Müller till exempel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Snacking - guilty pleasure book&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bok aom jag borde skämmas för? Ingen aving faktiskt. Kanske något av Sannet, de har ju alltid ett visst inslag av erotik...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Netflix - series you want to start&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En serie jag vill börja på? Har inte en aning vad jag ska svara faktiskt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Deep Clean - been on your TBR for ages&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bok som legat länge på min TBR? Ingen aning faktiskt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Animal Crossing - book u recently bought because of hype&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bok som jag köppte för att den blev hypad? Jag kommer faktiskt inte på något bättre än Crystal Smiths Serie Bloodleaf. Den köpte jag efter att jag såg en mycket possitiv ressention. den skulle faktiskt kunna platsa på de två föregående pungterna, men har jag nu väntat så här länge, kan jag nog vänta ett halvår till tills den tredje delen kommer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Productivity - book you learnt or had an impact on you&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag väljer att medvetet tolka denna pungt något fel, och helt enkelt nämna en bok som betytt enormt mycket för mig, Avalons dimmor av Marion Zimmer Bradley, vilken får mig att tänka på mamma. Och ja, jag är mycket väl medveten om de kotroverser som numer Marions namn medför, men det gör inte hennes böcker mindre läsvarda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Facetime - A book you were gifted&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bok som jag fått i gåva? Har faktiskt inte någon aning om vad jag ska svara, inte en aning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Self Care - what is one thing you have done recently to look after yourself&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad jag gör för att se efter mig själv? Jag försöker ta en prommenad varge dag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;BONUS - name a book coming out soon&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har faktiskt inte någon koll på vad som kommer ut innom det snaraste.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Moody Book Tag</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/09/the-moody-book-tag/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 22:01:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/09/the-moody-book-tag/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/boktag.png&#34; alt=&#34;Boktag&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag skriva om i dag? Det visste jag inte förren jag råkade se ett inlägg på en av alla de bokbloggar som jag följer, &lt;a href=&#34;https://bokslut.blogspot.com/2021/09/the-moody-book-tag.html&#34;&gt;Bokföring enligt Monika&lt;/a&gt; och vips visste jag vad jag skulle göra för inlägg. Nu är det emelertide så att hon fått den från ett par andra svenska bokbloggar, som dock inte angav var de fått den, så jag grävde lite djupare och kom fram till att taggen förmodligen kommer från en booktuber &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=7mhq-AXn3A0&#34;&gt;✨The Moody Book Tag✨ (original tag!) - YouTube&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/c/SlantedSpines&#34;&gt;Slanted Spines&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-do-you-consider-yourself-a-mood-reader&#34;&gt;1. Do you consider yourself a mood reader?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Så som jag förstår begreppet, att man läser vad som faller en in, så för jag nog säga att jag är det. Det sagt, jag kan nog läsa lite mer strukturerat med.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-do-you-set-tbr-lists-and-do-you-stick-to-them&#34;&gt;2. Do you set TBR lists and do you stick to them?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det händer, även om det var länge sedan sist, men när jag trots allt ger mig en liten läslista, brukar jag faktiskt hålla den ganska bra.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3-do-books-affect-you-emotionally-does-the-mood-of-a-book-rub-off-on-you&#34;&gt;3. Do books affect you emotionally? Does the mood of a book rub off on you?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Absolut! En välskrven bok har förmågan att beröra.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;4-when-youre-feeling-sad-what-do-you-read-or-do-you-not-read-when-sad&#34;&gt;4. When you’re feeling sad, what do you read? (Or do you not read when sad?)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vad jag läser när jag är ledsen? Bra fråga. En bok som får mig på bättre humör?&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;5-most-often-do-you-use-reading-to-escape-to-learn-or-to-critically-reflect&#34;&gt;5. Most often, do you use reading to escape, to learn, or to critically reflect?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det berör på vilken bok det är. En roman är helt klart för att &amp;quot;rymma&amp;quot; och bli helt uppslukad  i den värld som den utgör. När det kommer till en fakta bok, så mnaturligtvis ska man lära sig något från den...&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;6-what-is-a-book-that-made-you-laugh-out-loud&#34;&gt;6. What is a book that made you laugh out loud?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En komisk bok? En bok som inte tar sig på allt för stort allvar och har en lite självirroni. Den senaste boken som fick mig att skratta? Har ingen aning, men förmodligen något skrivet av Sammet.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;7-what-is-a-book-that-has-made-you-cry-or-if-you-dont-cry-one-that-really-moved-you&#34;&gt;7. What is a book that has made you cry? Or, if you don’t cry, one that really moved you?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En bok som fåttmig att gråta? &lt;em&gt;Att vara ung och mogna.&lt;/em&gt; av Sammet kanske. Eller för den delen &lt;em&gt;Väktaren&lt;/em&gt; också den av Sammet. Hans karaktärer har det inte alltid lätt och att förlora sin kärlek inte bara en gång, utan två är myckert hårt.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;8-what-is-a-book-that-you-didnt-even-know-how-you-felt-about&#34;&gt;8. What is a book that you didn’t even know how you felt about?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Det var en mycket svår fråga som jag inte kommer på något riktigt bra svar på.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;9-are-you-more-likely-to-read-on-a-sunny-day-or-a-cloudy-day&#34;&gt;9. Are you more likely to read on a sunny day or a cloudy day?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Regnig dag, helt klart. Det finns inte något så trevligt att krypa ihop med en bra bok när det gråmulet ute.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;10-do-you-usually-set-the-mood-when-you-read-music-lights-smells-etc&#34;&gt;10. Do you usually “set the mood” when you read? Music, lights, smells, etc?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Jag hade en kurskamrat som sa att det bästa han visste var att krypa upp i soffan med en kopp te, Enya på sterion och en katt i knät. Jag kan bara hålla med honom, även om jag inte har någon katt eller soffa och inte är så förtjust i Enya, jag föraedrar hennes syskon...&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;11-can-you-leap-from-book-to-book-or-do-you-need-buffer-time-between-them&#34;&gt;11. Can you leap from book to book or do you need buffer time between them?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Jag har oftast inte några problem att hoppa från bok till nästa och har oftast mer än en bok i gång samtidigt, så jag bara fortsätter med en av de andra.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
