<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>teknik on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/teknik/</link>
    <description>Recent content in teknik on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Aug 2023 18:00:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/teknik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Otrogen poddlyssnare</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/08/07.otrogen-poddlyssnare/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 18:00:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/08/07.otrogen-poddlyssnare/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Jag har lyssnat på poddar hur länge som häst. Mycket längre än vad det varit så poppis som det är nu när var och var annan ska ha en podd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kommer fortfarande ihåg hur det var &amp;quot;på den gamla goda tiden&amp;quot; när man fick ladda ner podden med ett program på datorn för att sedan föra över det till sin mp3 spelare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just nu har jag omkring 40 poddar i mitt flöde (42 för att vara exakt). Av dessa är det dock endast tre som jag, om inte måste så åtminstone försöka, lyssna på varje avsnitt.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;NosillaCast&lt;/em&gt; är helt enkelt en av veckans stora höjdpunkter, trots min brist av &lt;em&gt;något Apple bias&lt;/em&gt;en.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;TWIG&lt;/em&gt; (This Week in Google). Jag gillar helt klart det mesta som Hr. Leo Laporte gör, så även TWIT:s mest politiska show?, inte minst tack vare Prof. Jeff Jarvis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Security Now!&lt;/em&gt; som jag sa, jag gillar Hr. Laporte. Så även Hr. Steve Gibson och en podd om IT säkerhet skadar ju inte någon...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Som jag sa innan, har jag varit med ett tag och kommer helt klart ihåg hur man gjorde innan smartfånar när man fick ladda ner sitt avsnitt med hjälp av ett program på datorn. Vilket jag använde, kommer jag inte ihåg, men det var i alla fall ett linux program.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag så skaffade min första androidfån, började jag naturligtvis leta efter en bra app. Mitt val föll ganska snart (?) på PocketCast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det var för övrigt en av de allra första appar som jag faktiskt köpte och har således varit en trogen användare av deras pro funktioner i lite över tio år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har således varit med när de gjorde om sin affärsplan och blev en premuration (existerade pro kunder fick en livstids premutaton) och jag var med när de köptes upp av wordpress.som:s moderbolag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av alla deras funktioner, gillar jag helt klart deras enastående filter och att ta bort stunder av total tystnad (jag har tydligen lyssnat hela 125 dagar (!) nonstop och då har denna funktion sparat mig hela 13 dagar (!!)). Deras webbaspp, är även den mycket bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, jag har varit en trogen användare under dessa tio+ åren och är mycket nöjd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men inget lever för evigt, så även min trohet till denna enastående app.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buzzordet på allas läppar numer är ju AI och kan man ju fråga sig vad AI har med poddar att göra. Ja, förutom att låta den generera en podd...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De senaste tre veckorna har jag testat en helt ny app, Snippd, som dels har att litet annorlunda upplägg och mål. Ett av de största felet med poddappar i allmänhet och PocketCast i synnerhet är hur dåliga de är på att kunna hänvisa till ett specifikt del av ett avsnitt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PocketCast har visserligen möjlighet att länka till deras minispelare med tidpunkt. Detta är å andra sidan just Snipd:s starka sidan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som namnet antyder, kan man enkelt skapa ett litet klipp från aktuellt poddavsnitt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller AI aspekten, skapar appen enkelt dels kapitelmarkörer som avskrifter samt en mycket kort sammanfattning av vad som sagts. Att man sedan enkelt kan exportera dessa, med länkar till deras minispelare, till diverse nötprogram och då inte enbart som markdown. Enda neggativa med detta, är att det endast gäller för engelskspråkiga poddar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan, mindre positiv sak är ju att filtermöjligheterna inte är lika bra. Precis som att de inte har någon funktion att skala bort tysta partier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Edit:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Så sent som idag, släpptes lite mer om deras planer angående en pro prenumeration. En av de saker som de pratade om, var att begränsa AI funktionerna så att du får ett visst antal klipp i veckan från redan AI behandlade avsnitt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mastodon</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/12/11.mastodon/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:26:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/12/11.mastodon/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2022/mastodon.png&#34; alt=&#34;Mastodon logga&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingen har nog lyckats missa att en viss skurk köpt upp Twitter och all den drama som kommit efter detta. Det har ju skrivits metervis med artiklar om detta så jag behöver inte egna så mycket tid åt detta, mer än att jag bara ska ställa en fråga: &lt;em&gt;Hur kan man påstå att skribenter som uttrycker högeråsikter blivit undantryckta?&lt;/em&gt; Speciellt såsom dessa skribenter kommer med &lt;em&gt;bevisbara falsarier...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är definitivt inte en anledning till att bara släppa igenom vad för skadligt skräp. Nog för att jag är för yttrandefrihet, men det får ju var vissa gränser!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nåja, nog om den stackars skadeskjutna fågeln. Detta inlägg skulle ju handla om Mastodon och dess tutande. Det har ju sagts att detta elefantdjur är en ersättare till den stackar fågeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta är dock inte riktigt rätt. Visst, Mastodon är en mjukvara för mikrobloggar och en del av Fediverse och använder sig av ActivityPub som protokoll för kommunikation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad betyder denna ordstapel? För att utrycka det enkelt, Mastodon är en server mjukvara för mikrobloggar som kommunicerar med varandra och liknande program så att de kan utbyta information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det gör att vem som helst kan sätta upp en server som sedan talar vet andra servrar och på det sättet kunna följa någon annan oavsett vilken server den har sitt konto på. Detta gör att det är omöjligt för någon rik skurk att köpa upp och förstöra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den bästa liknelsen är nog e-post. Jag kan ha ett konto på server A och kan skicka ett brev till någon med ett konto på server B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det sedan kom till mitt val av server, valde jag mastodon.nu, en av de stora svenska servrarna med omkring elvatusen användare. Jag är så nöjd med mitt val att jag för första gången har valt att stödja någon på patreon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt författar konto återfinns på &lt;a href=&#34;https://mastodon.nu/@skrivchlese&#34;&gt;@skrivchlese@mastodon.nu&lt;/a&gt; medan mitt privata finns på &lt;a href=&#34;https://mastodon.nu/@chlese&#34;&gt;@chlese@mastodon.nu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då detta till stor del utspelade sig under november, kom det till viss dela att påverka min nanoskrivning på så vis att jag &amp;quot;råkade&amp;quot; fastna vid mitt flöde och därför inte skrev så mycket som jag kanske borde. Inte för att det gjorde så mycket, jag blev ju nöjd med mina tjugotusen och ska nog hinna bli klar med boken till den femtonde januari nästa år.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitt obsidian valv</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/24.mitt-obsidian-valv/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 23:46:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/24.mitt-obsidian-valv/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2022/obsidian2.png&#34; alt=&#34;Obsidians logotyp&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra veckan skrev jag &lt;a href=&#34;https://msl.chle.se/post/obsidian-1.0/&#34;&gt;ett inlägg  om att Obsidian 1.0 hade kommit ut.&lt;/a&gt; Där för tänkte jag att jag skulle skriva något om hur jag använder Obsidian i mitt skrivande.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mina-valv&#34;&gt;Mina valv&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med använder jag inte bara ett valv utan just nu rör det sig om tre valv. Kommer kanske snart att bli fyra igen...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Huvudvalvet:&lt;/em&gt; Mitt huvudvalv, i vilket jag skriver det allra mästa av mina texter och för in min recharge. Här återfinns sådana saker som Skrivprompt; basfilerna till denna blogg; Min Läsdagbok; Mitt erotiska kladdande. Men jag har även flyttat hit Varghamn, fast vi får se hur länge den stannar i detta valvet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ihinða:&lt;/em&gt; Mina texter om Ihinða. Vad annars 😜&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;LoE:&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Legenden om Elincia,&lt;/em&gt; Mina texter om denna världen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jag har nämligen under den senaste tiden sammanfogat ett antal av mina valv till mitt huvudvalv, men det kan hända att jag åter bryter ut varghamn till sitt egna valv. Vi får se, där är ju fördelar och nackdelar med båda sätten...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mitt-huvudvalv-valvet&#34;&gt;Mitt huvudvalv, &amp;quot;Valvet&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller uppbyggnaden av valvet, så kör jag med en ganska enkel sådan. Ett tjugotal mappar. Alla med en klar uppgift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På senaste tiden har jag dessutom gjort om denna mappindelning på sådant vis att jag numera endast har en undernivå till valvet uppdelade i tio serier.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 0:&lt;/strong&gt; Index till de övriga sidorna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 1:&lt;/strong&gt; Inkorg, ett ställe där alla nya nötter hamnar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 2:&lt;/strong&gt; Dagliga nötter, min Min agenda och följare; Min läsdagbok ligger även här&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 3:&lt;/strong&gt; Att göra. Min kanban för projekthantering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 4:&lt;/strong&gt; Mitt skrivande. I alla aspekter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 5:&lt;/strong&gt; Tom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 6:&lt;/strong&gt; Librix, mitt klassifikationssystem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 7:&lt;/strong&gt; Tom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 8:&lt;/strong&gt; Meta. Mallar, filer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 9:&lt;/strong&gt; Källor i alla former. Sidor med vad enskilda författare skrivit; Skönlitteratur. Även hela min lapplåda...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;top-10-plugins&#34;&gt;Top 10 plugins&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trots att jag städade bort en hel drös med plugins för inte alls länge sedan, har jag över femtio installerade i mitt huvudvalv. Av dessa är drygt tio stycken obligatoriska för mitt dagliga arbete. &lt;em&gt;(ej rankade)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;longform&#34;&gt;Longform&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En plugin för att skriva lite längre texter, såsom en roman. Du skriver varje kapitel i sin egen fil och sedan byggs dessa ihop till en lite längre markdown-fil.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;fantasy-calendar&#34;&gt;Fantasy Calendar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag skriver mycket fantasy i alla dess olika former. Hög som låg. För att hålla reda på när någon händelse inträffar, är det bra med en kalender för den specifika världen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;dataveiw&#34;&gt;Dataveiw&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Till skillnad mot andra stora appar för att bygga sin andra hjärna, bygger inte Obsidian på någon databas utan endast på rena markdown-filer. Detta medför du inte på ett enkelt sätt kan få alla sidor som handlar om ett specifikt ämne på ett lätt sätt. (Ja, dess sökfunktion *&lt;em&gt;är&lt;/em&gt; förträfflig 😜)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibland vill man dock ha något mer kraftfullt och det är här som Dataveiw kommer in. Med hjälp av ett ql (Query Language) som är mycket likt sql, kan du lätt skapa listor och tabeller över dina sidor och på så sätt behandla ditt valv som en databas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kanban&#34;&gt;Kanban&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga, en plugin för att skapa en kanban tavla.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;koreader-highlights&#34;&gt;KOReader highlights&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag läser mycket eböcker och dessa läser jag med just KOReader och för att få över mina markeringar och anteckningar på ett enkelt sätt använder jag mig av denna plugin&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;templater&#34;&gt;Templater&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Obsidian har naturligtvis en inbyggt sätt att använda sig av mallar för olika nötter. Templar utökar bara detta system.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;todosit-plugin&#34;&gt;Todosit plugin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sedan en tid har jag gått över till att göra min att göra lista i Todoist. Dock har jag ju kvar min projekthandling i Obsidian och behöver därför en liten brygga.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vimrs-suport&#34;&gt;Vimrs suport&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag älskar vim och benyttjar mig av dess olika lägen i så många applikationer som möjligt. Obsidian inräknat. Dock vill jag ändra på några av standard keybinds och för att kunna göra detta, behöver jag en vimrs fil. Normalt går inte detta...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quickadd&#34;&gt;QuickAdd&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En plugin för att skapa egna kommando i Obsidan.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;citations&#34;&gt;Citations&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Som referens databas använder jag mig av Zotero och Citations är en brygga mellan denna och Obsidian.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsidian 1.0</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/16.obsidian-1.0/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 23:30:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/16.obsidian-1.0/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2022/obsidian2.png&#34; alt=&#34;Obsidians logga &#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, då var Obsidian efter över två års utvecklande äntligen ute i en första skärp version i och med att version 1.0 släpptes i fredags. Jag hade egentligen tänkt skiva om något helt annat denna vecka, en så trillar det in en helt nu version av ett av de programmen som jag använder mig allra mest av så det får vänta ett ett tag...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-vad-är-då-nytt&#34;&gt;Så vad är då nytt?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den stora nyheten är flikar, som ersätter delade fönster som standardsätt att öppna en anteckning utan at ersätta den nuvarande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu betyder inte detta att du inte kan använda dig av delade fönster, men det ger ju ytterligare ett sätt att navigera dina noteringar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessutom har hela tema motorn fått sig en översyn, vilket medför att somliga plugins inte längre fungerar som det är tänkt. Framför allt den typen som gör stora förändringar i gränssnittet, såsom den s.k. Andy&#39;s Mode (SlidingPanes). Nu är just detta inte någon större förlust, då denna funktion numera är inbyggd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan är det naturligtvis en hel del mindre förändringar en omskrivning av både plugin och tema &lt;em&gt;&amp;quot;butikerna&amp;quot;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-tycker-jag&#34;&gt;Vad tycker jag?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? Roligt att ett program som jag använder, om inte dagligen, så nästan. Att både flikar och vertikala glidande paneler nu är inbyggt är för mig bara possessivt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer om mina RSS flöden</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/09/12.mer-om-mina-rss-floden/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 13:37:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/09/12.mer-om-mina-rss-floden/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då var vi här igen. Ytterligare ett inlägg om RSS. Till att börja med, kan jag sedan det senaste inlägget om hur jag läser mina flöden, har den app, News Flash slutat fungera för mig eftersom den inte längre kan komma åt Feedly och det är faktiskt ett krav för mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför har jag nu blivit tvungen att använda webbsidan direkt och även om det går, är jag på jakt efter en app som fungerar. Inte för att jag egentligen har något emot detta, det är bara det att det blir lite tröttsamt i längden att behöva godkänna alla dessa popupblockeringar...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, det var egentligen inte detta som detta inlägg skulle handla om utan hur och vad jag använder för att bearbeta det jag vill spara.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pocket-eller-instapaper&#34;&gt;Pocket eller Instapaper&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;För länge sedan testade jag både Instapaper och Pocket och kom fram till att jag föredrar att använda mig av Pocket&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Därför betalar jag ju för denna förträffliga app varge månad och får tillgång till dess fulla funktion, såsom artikel arkiv; fulltext sök; och framför allt att spara en permanent kopia av artikeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under många år har jag varit mycket nöjd med detta system att jag skickar allt jag vill läsa till fickan och sedan läsa allt när jag får en liten stund över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ända felet med detta, allt hamnar i en enda hög och då jag ju faktiskt blandar olika typer av artiklar i en enda röra. Allt från ren underhåll och nyheter till mer seriösa och matnyttiga artiklar som ska till valvet. På detta sätter blir det lätt lite oöverskådligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här kommer faktiskt dess stora konkurrent, Instapaper till min räddning. Detta då de har ett litet annorlunda upplägg på sitt arbetssätt. Till att börja med, tänkte jag att jag skulle denna tjänst till de mer lättare funktionerna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta då den i sin fria version endast tilllåter att man markerar och kommenterar i artiklar ett visst, mycket begränsat, antal gånger per månad. Av denna anledning trodde jag att just instapapre skulle vara mycket bra för de lite lättare typerna, just för avsaknaden till att markera och kommentera obegränsat i artiklar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ju mer jag använde mig av den ju mer insåg jag att det inte vore så dumt att kunna använda deras kommentarer och därmed enklare kunna få in allt det jag vill till mitt valv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En klar nackdel är att man inte har kvar en permanent kopia av artikeln. Det får du fixa på ett annat sätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan nackdel är deras sått att organisera allt. De använder inte sig av taggar utan av mappar. Du flyttar din artikel till en specifik mapp där den blir liggande tills du hinner hantera den &lt;em&gt;och flytta&lt;/em&gt; den till arkivet och om du sedan skulle få för dig att leta upp den i arkivet och arkiverar den, hamnar den åter i inboxen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har därför bestämt mig för att testa att använda mig av Instapaper som min första inbox för artiklar m.m. jag vill läsa och har betalt för en månad.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nötter&#34;&gt;Nötter&lt;/h3&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;För tillfället är kostar det kring 55 kronor / månad&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;De har tydligen börjat ta betalt via Google Play till priset av 22 kronor / månad.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En dag i mitt rss-flöde</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/09/09.en-dag-i-mitt-rss-flode/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 23:26:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/09/09.en-dag-i-mitt-rss-flode/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som vanligt hade jag inte någon aning om vad jag skulle skriva idag. När jag ändå läste mitt rss-flöde, kom det till mig. Jag skulle se vad som jag fick fram från dagen skörd av intresanta artiklar i mitt flöde och skrev en snygg liten lista över dessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är ju så som jag arbetar, först skummar jag igenom alla artiklars rubrik och ingress och markerar de som jag tycker verkar intressanta för att sedan göra ytterligare en sorterning innan jag stoppar dem i min ficka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ska förståss bara vara sådana artiklar med mycket kött på sina ben som jag egentligen vill sparra på detta viset. Det sagt, det händer att jag även plockar på mig av de mer lätta artiklarna som jag mer läser för mitt nöje följer med ner med i fickan, men jag vill hälst bara ha sådant som är av den mer fylliga varaianten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta är dagens skörd innan den blivit tvättad...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Computer Sweden listar de i deras tycke, fem viktigaste projekten innom öppen källkod (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3BYlSlE&#34;&gt;5 viktigaste projekten inom öppen källkod - Computer Sweden&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Computer Sweden talar om att Stockholm stad mer eller mindre ger upp i en strid om dess skolplattform. (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3BYeAOQ&#34;&gt;Stockholms stad lägger ner stridsyxan mot Öppna skolplattformen - Computer Sweden&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Computer Sweden varnar för problem med ms office (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/2VrHAin&#34;&gt;Användare av Microsoft Office attackeras av hackare - Computer Sweden&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Även Pc för alla rapporterar om buggen i ms office (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3DWmj1T&#34;&gt;Microsoft varnar Windows-användare för skadliga Office-filer - PC för Alla&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pc för alla pratar om en kommande ny usb-c/thunderbolt docka från logitech (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3tqW4Md&#34;&gt;Här är Logi Dock – ny docka för hemmajobbare - PC för Alla&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M3 har läst en rapport från Female Legends om tillvaron för flickor innom e-sport (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3jWThqP&#34;&gt;Ny rapport granskar tillvaron för tjejer inom e-sporten - M3&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MacWorld presenterar en Stor guide till Mac OS Monterey (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3jWP1HX&#34;&gt;Stor guide till Mac OS Monterey – bemästra alla de nya funktionerna - MacWorld&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Swedroid rapporter att Goggle presenterar nyheter för deras Chat platform (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/38VFWIU&#34;&gt;Google presenterar stora nyheter för Chat och Workspace - Swedroid&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Boktugg talar om den nya dante biografin (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3hBbYyX&#34;&gt;Anders Cullhed om ny bok: &amp;quot;Dante var ett riktigt kontrollfreak&amp;quot; - Boktugg.se&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Good e-Reader sjpeckulerar om A:bolagets kommande läsplatta (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3hePMKM&#34;&gt;Will the Kindle Paperwhite 5 have a 6.8 inch screen? - Good e-Reader&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tor.com ressenserar det senaste Star Trek: Lower Deck avsnittet (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3l8WOBL&#34;&gt;“Was I too much trouble?” — Star Trek: Lower Decks: “An Embarrassment of Dooplers” | Tor.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tor.com pratar om den uppkommande Star Trek: Strange New Worlds (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/2X2bZ7Z&#34;&gt;Star Trek: Strange New Worlds Announces Its Crew—Including Lieutenant Uhura | Tor.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tor.com dyker ner i den nya trailern till den kommande martix filmen (&lt;a href=&#34;https://uk.chle.se/3nj5CaQ&#34;&gt;Follow Keanu Reeves Down the Rabbit Hole in the First Trailer for The Matrix Resurrections | Tor.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hur jag läser mina rss flöden</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/08/29.hur-jag-laser-mina-rss-floden/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 20:00:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/08/29.hur-jag-laser-mina-rss-floden/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det får bli ytterligare ett inlägg om rss eftersom jag för har städat ut alla gamla inaktuella flöden och på så sätt lyckats komma under hundra flöden. De flesta av dessa är av sådan art att de slutat uppdatera sig på det senaste halvåret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag är dock inte riktigt klar med att städa bort flöden, eftersom jag naturligtvis fortfarande följer flöden som jag inte är intresserad av och därför kan jag lika gärna ta bort dessa flöden så att de inte ligger och tar upp en massa plats som jag inte vill ha kvar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är dessutom viktigare nu när jag har börjat använda Feedly igen för att hålla ordning på alla flöden. Det blev lite opraktiskt att ha alla flöden knutna till en enhet och inte längre kunna läsa på vilken enhet jag vill. Detta är faktiskt något jag saknat sedan jag stängde av min gamla webbserver och inte installerat någon ny (men det är en helt annan historia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan jag stängde av servern i april? maj? har jag använt mig av KDE:s Akreator för att läsa mina flöden. Det är egentligen inget fel på denna läsare, förutom det faktum att flödena endast går att läsa på datorn och inte på någon annan enhet och det är här som Feedly kommer i bilden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mina alternativ om jag nu ska kunna läsa på mer en en enhet, är ju att jag får använda en server av något slag. Antingen får jag sätta upp en ny server eller så för jag allt söka efter en dylik tjänst på nätet. Vad en egen server, så kommer jag inte att göra den den närmaste tiden, så det fick bli Feedly, med alla de begränsningar som ligger på den fria versionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således blev jag tvungen att ränsa bland alla mina flöden så att jag kom under hundra stycken, eftersom det är gränsen på den fria versionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till denna baksida, använder jag News Flash, en rssläsare för gnome, som trots allt är en mycket bra läsare. Vad gäller mina telefon och platta, använder jag samma app som jag använde när korde min egna server, FeedMe, och är mycket nöjd med detta.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS är fortfarande mycket användbart 2021</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/08/20.rss-ar-fortfarande-mycket-anvandbart-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 21:17:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/08/20.rss-ar-fortfarande-mycket-anvandbart-2021/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/rss.png&#34; alt=&#34;RSS kartong - Bild av OpenClipart-Vectors från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag såg på en video från Matt (The Linux Cast) &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=kvITN6Md3F4&amp;amp;t=167s&#34;&gt;How Useful is RSS in 2021? - YouTube&lt;/a&gt; och han menade att RSS inte längre fyller någon annan funktion än att leverera podcasts, ett påstående som jag måste säga år helt skogen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst, jag kan kanske förstå honom. Han anser ju att ett flöde ska innehålla &lt;em&gt;hela artiklen&lt;/em&gt; och att så inte är fallet, beror enkom på att man vill driva trafik till sin webbplats och därmed kunna servera en massa dålig reklam. Och när man endå är tvungen att besöka sidan, så kan det ju kvitta om de har ett &amp;quot;trasigt&amp;quot; flöde eller inte. Man kan ju bara skapa &amp;quot;RSS 2.0&amp;quot; eller något så att man kan få in reklam i flödet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag vet inte om jag ska skratta eller gråta åt detta nonsens. Visst, jag kan kan ske hålla med om att RSS tagit ett steg tillbaka och inte länngre står i centrum för webbplatser. Framför allt sedan Google tog kol på sin läsare i mitten av 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, så sent som i år, satsade de faktiskt i att mordärnisera den infrastruktur som detas andra stora tjänst, FeedBurner, som serverar flöden åt olika sidor (de stängde även av epost utskocken från dessa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots detta, kan du få fram ett flöde från de flästa sidor om man vet hur man ska göra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller hans påstående att RSS inte är så användbart eftersom man inte får hela atitklen och därför ändå måste besöka sidan, vilket man ju kan göra utan att först läst ett utdrag via flöde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag vet inte riktigt var jag ska börja besvara detta. Visst kan man ju gå diräkt till en webbplats. Det är ju bara det att om man nu följer över hundra sidoe, som jag ju gör, kommer detta arbete ta en bra stund i anspråk. Först för man ju gå till sidan för att se om de publicerat något nytt sedan man var där senast. Och om så inte är fallet? Då har man slösat bort den minuten det tog att ladda sidan och för att inte tala om att man slösat med bandbredd, något som för de flästa amerikaner är en mycket dyrbar vara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst, man slösar ju med bandbredd även men ett flöde. Det är bara det att det är mer avskalat och inte innehåller all denna reklam som den tunga sidan serverar. Även av denna anledning vore det en katastof att få in reklamen i flödet. Sedan kan man ju säga att förslaget att skapa ett RSS 2.0 kanske inte är så informerat ur en annan synvinkel. Detta då den senaste versionen av RSS &lt;em&gt;är just&lt;/em&gt; 2.0 och denna standare kom ju 2009?.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hur-ser-det-ut-bland-de-flöden-jag-följer&#34;&gt;Hur ser det ut bland de flöden jag följer?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag gjorde en liten undersökning på skoj över hur det ser ut bland de flönen jag följer. Till att börja med, jag följer 108 flöden. Både engelska och svenska. Till och med ett par norka och danska flöden återfinns i detta material.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av dessa 108 flöden är det 89 som publicerar hela artikeln och således 19 som inte gör så. Hur fördelningen ser ut mällan engelska och svenska, kan jag inte svara på, då detta inte ingick i underskkningen, men jag skulle tro att det ligger kring omkring hälften på båda sidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det skulle visa att det är knappt en femtedel (17,6 %) av mina flöden som inte ger hels sidan, medan lite mer än fyra femtedelar (82,4 %) som faktiskt gör det.  Detta förvånade mig faktiskt lite då jag skulle trott att det var kring en fjärdedel som inte gav hela artiklen via flödet.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Författande som programutveckling</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/22.forfattande-som-programutveckling/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:15:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/22.forfattande-som-programutveckling/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/kod.jpg&#34; alt=&#34;Code - Bild av Pexels från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inlägget tidigare publicerat på min gamla blogg 2017-11-12. Viss redigering har förekomimit då ett par av mina länkar inte längre fungerar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur skall man skriva? Då menar jag inte de mer författandet utan de mer metatecknerska delarna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Många som skriver använder en ordbehandlare såsom &lt;em&gt;Microsoft Word&lt;/em&gt;. Med detta finns det många nackdelar. Ett annat alternativ är att använda är att använda ett program avsätt för författare såsom &lt;a href=&#34;https://www.literatureandlatte.com/scrivener.php&#34;&gt;&lt;em&gt;Scrivener&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan finns det de författare&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; som använder en mycket gammal ordbehandlare. Dessa har den fördelen att erbjuda en störningsfri skrivmiljö.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla dessa metoder, har alla den nackdelen att de lagrar texten i ett binärt filformat, vilket medför att din text är låst till det programmet och är således inte bra för arkivering. Ett annat problem är att varje gång förlorar du din förra version.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa är problem man löst inom programmering. Man &lt;em&gt;arbetar&lt;/em&gt; med källfiler, som man är rena textfiler. Dessutom behöver man kunna &lt;em&gt;spåra ändringar&lt;/em&gt; för att lättare hitta buggar med mera. Det är här &lt;em&gt;versionshantering kommer in&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns olika filosofier för hur man skall göra versionshistorik. Antingen har man en central server som används &lt;em&gt;varje gång&lt;/em&gt; någon gjort den minsta lilla ändringen. Detta betyder att ju fler som använder förvaringskatalogen&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; behöver vara kraftfull. Exempel på denna typen är, SVN och Subversion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra metoden är att man &lt;em&gt;kopierar hela&lt;/em&gt; förvaringskatalogen till din lokala dator och gör dina ändringar, för att sedan när du är klar smälta samman den med en version på en &lt;em&gt;eller flera&lt;/em&gt; servrar. Man kan även skicka sin kod direkt till någon speciell persons kopia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Att skriva sin text som &lt;em&gt;ren text&lt;/em&gt; kan leda till problem. Hur skapar man en rubrik? Detta ord är viktigare, hur markerar man det?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett sätt att lösa detta på är att använda sig av ett markup stilspråk Markdown&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, där du enkelt kan markera din text genom att lägga till små extra tecken, t.ex. en * för kursiv stil och två för fet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown skapades 2004 av John Gruber tillsammans med Aaron Swartz med målet att skapa möjligheten för folk &lt;em&gt;&amp;quot;att skriva med ett enkelt att läsa, enkelt att skriva rent textformat med möjligheten att att konvertera den till giltig XHTML (eller HTML).&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git är en distribuerad versionshanterings system ursprungligen skapad för att hantera källkoden till Linux kärnan. Fördelen är att man inte behöver en server, utan kan användas helt på din egen dator. Skulle du vilja kan du dessutom använda en eller flera servrar dit du kan skicka över din förörvaringskatalog till.&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git är i och för sig ett program för kommandotolken. Det finns dock mycket bra grafiska verktyg&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; som man kan använda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pandoc&#34;&gt;Pandoc&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För att konvertera och slå ihop dina dokument med hjälp av ett annat kommandotolksprogram, &lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2mgO7Kp&#34;&gt;Pandoc&lt;/a&gt;. Format som stöds är bl.a. ODT, docx, HTML, MediaWiki markup, Markdown m.f.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hur-gör-jag&#34;&gt;Så hur gör jag?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För omkring tio - tolv år sedan, började jag använda WikiMedias MediaWiki för mitt skrivande. Jag skapade helt enkelt en ny sida för varje roman och noveller. Dessa fick ett eget och unikt idnummer enligt modellen typååmm-nnn, där typ är en bokstav beroendet av ämnet på historien&lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romanernas kapitel skapades som en undersida till romanens id-nummer. Första kapitlet fick namnet kapitelnnn. Om jag behövde stoppa in ett extra kapitel, fick detta ett a , b, c och vidare, efter föregående kapitlets namn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan två-tre år sedan, började jag att föra över allt hela mitt digitala arkiv till git. Till en början var det dock bara ett sätt för att följa de förändringar jag gjorde av alla mina bilder. Så småningom, efter att ha gjort en utflykt till Everynote, flyttade jag över &lt;em&gt;alla&lt;/em&gt; mina texter till git.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;uppdatering-2021-07-22&#34;&gt;Uppdatering 2021-07-22&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;På den tiden använde jag ett enda gitarkiv för hela mitt skrivande, men efter hand som det utökats med fler och fler texter i &lt;em&gt;fler världar&lt;/em&gt; har jag delat upp detta arkiv till ett för varje värld och i bland har jag därutöver skapat ytterligare ett arkiv, där det andra mer är min skrivbibel för just den världen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan sak, jag har faktiskt inte flyttat över allt från min gamla wiki trots att detta är hög tid att jag lägger över detta till ett &lt;a href=&#34;https://obsidian.md/&#34;&gt;Obsisian&lt;/a&gt; arkiv. Det har bara inte blivit av, fast jag blir ju tvungen när jag ska föra in all information från trälinnan och då är det ju lika bra om jag flyttar över all information.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Såsom George R.R. Martin.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Jag har faktiskt inte sätt en bra översättning av &lt;em&gt;repository&lt;/em&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;WordPress supportsida om Markdown (&lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2yRhdGm&#34;&gt;http://uk.chle.se/2yRhdGm&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Översatt fr. Readme filen till Markdown 1.0.1 (&lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2hjtHv8&#34;&gt;http://uk.chle.se/2hjtHv8&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Till exempel Github (&lt;a href=&#34;https://github.io&#34;&gt;https://github.io&lt;/a&gt;). Fritt antal öppna kataloger. För att kunna ha privata kataloger får du betala.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ett exempel är: &lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2mgq9za&#34;&gt;Gitkraken&lt;/a&gt;, som är fri att använda för privat bruk. Skall du tjäna pengar, för du dock köpa en årlig licens.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:7&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;i - Ihinda; e - erotik; l - legend of Elincia.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min nya mus</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/04.min-nya-mus/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 13:05:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/04.min-nya-mus/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Gruff! Vilken extremt busig mus!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte nog med att den vägrar gå i de fällor vi satt ut åt den, nu gnagde den sönder min gamla datormus! Ja, inte så att den är helt oanvändbar, men den gnagde bort mycket av den gamla gummiplast som den var klädd med på kanterna. Nu ska sägas att den var gammal och därför hade denna gummiplast blivit ganska mjuk och klistrig, så det är egentligen inte någon större förlust.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna mus, en Logitech M310, köpte jag som en kombo med ett tangentbord någon gång under 2011 från Kjell &amp;amp; Company i Lund och jag kommer ihåg att där var något strul med den universella mottagaren som inte var parad med tangentbordet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då jag ju inte körde någon dator med Windows, fick jag åka ner en extra gång för att få hjälp med denna delen och om jag minns rätt, hade även butiken något med problem. Hur som helst, även om jag har haft andra möss sedan dess, har jag av någon anledning alltid gått tillbaka till den efter en stund. Så lite sorgligt är det ju trots allt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Så vad köpte jag denna gången då?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna gången blev det ytterligare en mus från just Logitech. Närmare bestämt deras M705, som i sin första utgåva samma år som 310:an, det vill säga 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/m705.png&#34; alt=&#34;Logitech M705&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vilka är då skillnaderna mellan dessa möss? Den största skillnaden är att 705 har ett par fler knappar än vad 310 har. För utom det faktum att den har fram och tillbaka knappar för enkel navigation i en webbläsare och liknande program, är ju bara trevigt. Vidare är det scrollhjulet som har några fler funktioner. För det första går det att sätta det i fritt spinn, så att den scrollar av sig själv på en mycket lång sida. Visare går det att vicka på hjulet så att du scrollar vertikalt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allt som allt ett mycket gått köp. Nu får vi bara hoppas att musen låter bli min nya mus..&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitt tangentbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/04.mitt-tangentbord/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 11:42:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/04.mitt-tangentbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;För ett par månader sedan (för att vara mer exakt, så var det i slutet av februari), köpte jag ett nytt tangentbord. Mitt första mekaniska tangentbord från Xtrfy och jag älskar det! Brytarna är Kailh Red, det vill säga en klon av Cherry MX Red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De röda brytarna är linjära, dvs. de är mjuka och jämna tangenttryckningar utan någon liten punkt mitt i som hos en tactile brytare. Inte heller låter de för mycket såsom en clicky brytare. Kort sagt en bra mellan väg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/xtryfy.png&#34; alt=&#34;XTRFY K4 TKL RGB&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;vad-tycker-jag-då&#34;&gt;Vad tycker jag då?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, kan jag säga att jag inte har haft ett bättre tangentbord. Någonsin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det som var svårast att vänja mig vid var nog det faktumet att detta naturligtvis är ett har en svensk iso layout, d.v.s. det har en hög entertangent. Det blåtandstangentbord jag använde innan, hade av någon anledning en nordiskt anpassad ansi layout (med en lång och inte så hög entertangent).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I övrigt kan jag säga att min skrivhastighet har gått upp väsentligt och jag ångrar inte att jag la ut den tusenlappen på att köpa detta.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordräkning</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/06/29.ordrakning/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 14:07:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/06/29.ordrakning/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;För mig som ju räknar hur många ord jag skrivit som det sättet jag mäter mitt skrivande fortskrider, är det naturligtvis mycket viktigt att man kan lita på det ordantal som man får presenterat för sig. När det så visar sig att det finns en diskrepans i hur många ord det &lt;em&gt;borde vara&lt;/em&gt; med hur många &lt;em&gt;det faktisk är,&lt;/em&gt; är naturligtvis jobbigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den senaste tiden har jag använt Typora&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; då det har ett par funktioner som jag föredrar över Zettlr, såsom ett betydligt bättre sätt att hantera ett skrivprojekt; stavningskontroll&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;; och för att inte tala om att det &lt;em&gt;bara har ett dokument i varje fönster&lt;/em&gt; och inte några eländiga flikar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, när jag i söndags (27:de) hade mitt vanliga lilla skrivpass med v003, verkar det som min hela denna process för programmet har hamnat helt ur synk så till den grad att det skilde hela femhundra ord! För att vara exakt, femhundratolv ord, vilket för mig verkar som en aning för rund summa för att inte vara en bugg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag sedan kontrollerade detta ordräknande med andra appar och webbsidor, visade det sig att de alla hade ett något udda svar på frågan, hur många ord det fanns i den aktuella texten. Dock ska sägas att denna differens inte var större än tjugo ord, där Typora, som ju var den som är helt ute och reste, i en annan upplaga av samma fil, sa att det var 23545 ord; Zettlr säger att der bara är 23540 och easywordcount.com, en enkel sida på nätet, tycker att det är hela 23553 ord; Google Docs sa att det var 23541 och slutligen sa LibreOffice att det var 23562 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, det är en enorm differens som jag har lite svårt att förklara, för även om man tar hänsyn till det faktumet att det bara är Zettlr och Typora som hanterar Markdown, så borde det inte vara en sådan differens som tjugotvå ord, som det är emellan LibreOffice och Zettlr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ps.&lt;/strong&gt; Jag kom på var felet låg när det kommer till en stora differensen på 512 ord. Jag tittade på fel fil, och även om detta är lite märkligt, så ska vi jämföra med rätt fil... &lt;strong&gt;Ds.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ja, jag är mycket väl medveten om att detta är en kommersiellprogramvara och att det kommer att kosta pengar när den väl kommer ut ur sin beta.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Visst är det irriterande att behöva installera om ordlistan varje gång man öppnar ett nytt fönster och sedan ska vi inte tala om deras sätt att ignorera min buggrapport...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 11</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/06/25.windows-11/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 14:09:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/06/25.windows-11/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då har Microsoft presenterat sin nya version av Windows, Windows 11. Säga vad man nu vill om det den stackaren nu sa om att Winndows 10 skulle bli den sista versionen av Windows (eller vad det nu egentligen var han sa =;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? En av de stora skillnaderna från sin företrädare, är det helt omarbetade gränssnittet. Ny startmeny, ny appaffär, ny och centrerad applist och inte minst de rundade hörnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag saknar i första hand två saker. Ett arbetssätt som sätter tangentbordet i första rum och förpassar den, i de flesta fallen, helt onödiga och skadliga, musen till att bli det den passar till: Att användas ytterst sällan och då endast för att skapa grafiska saker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra saken jag saknar, är att de börjar en halt omskrivning av sitt operativsystem från grunden och då baserar det på linux och låter sin elendiga och extremt osäkra ot-kärna&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; äntligen få den gravvila den förtjänar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta skulle få flera possessiva följder, de skulle äntligen kunna utmana Crapple när det gäller utvecklare; de skulle få ett betydligt säkrare operativsystem utan sitt såll till kärna; sluta försöka med sin halvblesyr med virtuell linux inuti windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Givetvis skulle detta även betyda att de skulle bli tvugna att skapa ett perfekt kompatibilitetslager för att kunna köra sina gamla win32/64 appar på den fina linuxkärnan. Detta skulle ju medföra en betydligt bättre stöd för linuxspel och att deras elendiga grafiklager byts ut mot den betydligt bättre, och halvt insomnade öppna motsvarigheten. Detta skulle ju även ha den stora fördelen att de extremt skadliga, och tyvärr mycket populära speltypen online fsp, som jag för övrigt anser att de borde försvinna. Inget överdrivet våld i spel tack, finge en stor knäpp på nosen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men som sagt var, allt vi fick var lite ny färg och rundade fönster&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h5&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Jag menar naturligtvis NT kärnan, men försökte vitsa till det lite ot=old technology&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En epok är över</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/06/17.en-epak-ar-over/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/06/17.en-epak-ar-over/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det känns faktiskt lite sorgesamt att stänga ner min egna git server (git.chle.se) till förmån för att utnyttja gitlab.com. Sedan jag installerade min server för lite över fem år sedan, har den varit en trotjänare och det känns faktiskt lite konstigt att veta att den nu är avstängd för sista gången.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under dessa åren har det ju hänt en hel del på gitmarknaden varvid det inte länge behövs en egen server. För fem år sedan var man tvungen att betala för serverutrymme om man inte ville ha sina repos öppna till allmän beskådning. Det var ju innan github köptes upp av Microsoft&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan dess har det dock hänt en hel del på denna marknaden. Det är till exempel numer fritt att skapa privata repos på både github och gitlab. Det sagt, jag har valt att migrera över allt mitt till gitlab, mycket tack vare att det trots allt är den programvaran jag är bäst hemma i. Jag menar, det är ju trots allt den som jag körde på min egna server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anledningen till att jag trots allt valde att flytta ut i molnet, är ju faktiskt många, men  då jag ändå var tvungen att installera en ny gitserver, då den gamla numer är utan support och därför inte bör vara riktad mot nätet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu har jag bara min webserver, dns och plex servrar kvar.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Vilket de gjorde i oktober 18.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google och deras alla tjänster</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/13.google-och-deras-alla-tjanste/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/13.google-och-deras-alla-tjanste/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Var ska jag börja? Från början, kanske. Låt se, får vad som nu känns som en evighet sedan, men är tydligen bara lite mer än två år sedan, beslöt Google att de skulle göra om sina tjänster när det gäller musik. Deras extremt trevliga och tydliga Google Play Musik skulle få booten till förmån för deras nya och inte så skinande, YouTube Musik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst jag förstår hur de tänkt. YouTube är det starkare varumärket, speciellt utanför android sfären, och många av dagens unga använde redan YT som sin källa till musik, så varför inte göra det lättare för dem. Helt ok, de skapade en portal och app till detta musikaliska utbud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till en början var den ganska banal och just som en portal till YouTubes musikala delar. Med video och allt. Till detta las dessutom musikbranschens utbud, precis som i Play Musik. Där utöver saknades mycket av de funktioner som gjorde PM till en så utsökt tjänst, såsom att ladda upp sitt egna bibliotek till Googles servrar och därmed ha tillgång till denna via ström.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Och även om de lagt till mycket av det som saknades vid lanseringen, har de inte kommit runt deras grundproblem. Att appen är så j.(piiip).gt rörig. Det finns ingen logik i var de lagt de olika sakerna, som dessutom känns precis vad de är, tillagda vid senare tillfälle. Så även om man nu kan ladda upp sin egna musik så saknar den den största fördelen med GPM, dess utmärkta funktion med en slumpvis skapad radiokanal i olika genres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, hur jag jag då valt att göra? För det första, då det gäller min egna musiksammling så återfinns den naturligtvis på YTM, då den är konverterad från GPM. Hade det inte varit för att jag valt att betala för YT Premium, för att slippa all reklam, hade jag inte haft tillgång till deras katalog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så var lyssnar jag i första hand på musik? Även om jag för ett antal år sedan svor på att jag inte skulle röra deras usla tjänst någon mer gång, är jag nu en svuren Spotify användare. Och även om de inte har exakt samma funktionalitet, så är de den närmaste tjänsten jag testat(jag har inte, av naturliga orsaker, testat Crapples motsvarighet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå så till det jag egentligen skulle skriva om. Jag är ganska förtjust i YouTube (utan Musik...) och spenderar minst en timme på plattformen varje dag. En av de sakar som jag fann mycket irriterande är all denna reklam. Om de nöjt sig med att sätta ett par filmer före ett klipp, gjorde det inte så mycket. Men att de har en massa avbrott inne i programmen, har gjort mycket frustrerad och det har varit nära att jag kastat telefonen i väggen vid ett par tillfällen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När de så för ett par månader sedan, bestämde att göra fler program behöriga för reklam, blev det bara för mycket för mig. Inte nog med detta, de bestämde sig samtidigt att utöva detta beslut retroaktivt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det i sig är väl inget problem, men när de som standard sa att avbrytande är standarden, medför detta att alla programskapare som redan tidigare och framgent, aktiverar reklam på deras kanal, för reklam mitt i sina program och att denna inställning behövs göras på &lt;em&gt;varje&lt;/em&gt; program.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, jag beslöt mig att betala de 119 kronorna i månaden för att slippa hela skiten. Det sagt, det blev bara en ökning på fyrtio kronor, då jag haft mitt GPM konto kvar även om jag bytt till Spotify.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ända som nu irriterar mig, är det faktum att de envisas att visa textning i sin mobilapp...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
