<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>teknik on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/teknik/</link>
    <description>Recent content in teknik on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 11:42:51 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/teknik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mitt tangentbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mitt-tangentbord/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 11:42:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mitt-tangentbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;För ett par månader sedan (för att vara mer exakt, så var det i slutet av februari), köpte jag ett nytt tangentbord. Mitt första mekaniska tangentbord från Xtrfy och jag älskar det! Brytarna är Kailh Red, det vill säga en klon av Cherry MX Red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De röda brytarna är linjära, dvs. de är mjuka och jämna tangenttryckningar utan någon liten punkt mitt i som hos en tactile brytare. Inte heller låter de för mycket såsom en clicky brytare. Kort sagt en bra mellan väg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/xtryfy.png&#34; alt=&#34;XTRFY K4 TKL RGB&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;vad-tycker-jag-då&#34;&gt;Vad tycker jag då?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, kan jag säga att jag inte har haft ett bättre tangentbord. Någonsin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det som var svårast att vänja mig vid var nog det faktumet att detta naturligtvis är ett har en svensk iso layout, d.v.s. det har en hög entertangent. Det blåtandstangentbord jag använde innan, hade av någon anledning en nordiskt anpassad ansi layout (med en lång och inte så hög entertangent).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I övrigt kan jag säga att min skrivhastighet har gått upp väsentligt och jag ångrar inte att jag la ut den tusenlappen på att köpa detta.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordräkning</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/ordrakning/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 14:07:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/ordrakning/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;För mig som ju räknar hur många ord jag skrivit som det sättet jag mäter mitt skrivande fortskrider, är det naturligtvis mycket viktigt att man kan lita på det ordantal som man får presenterat för sig. När det så visar sig att det finns en diskrepans i hur många ord det &lt;em&gt;borde vara&lt;/em&gt; med hur många &lt;em&gt;det faktisk är,&lt;/em&gt; är naturligtvis jobbigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den senaste tiden har jag använt Typora&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; då det har ett par funktioner som jag föredrar över Zettlr, såsom ett betydligt bättre sätt att hantera ett skrivprojekt; stavningskontroll&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;; och för att inte tala om att det &lt;em&gt;bara har ett dokument i varje fönster&lt;/em&gt; och inte några eländiga flikar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, när jag i söndags (27:de) hade mitt vanliga lilla skrivpass med v003, verkar det som min hela denna process för programmet har hamnat helt ur synk så till den grad att det skilde hela femhundra ord! För att vara exakt, femhundratolv ord, vilket för mig verkar som en aning för rund summa för att inte vara en bugg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag sedan kontrollerade detta ordräknande med andra appar och webbsidor, visade det sig att de alla hade ett något udda svar på frågan, hur många ord det fanns i den aktuella texten. Dock ska sägas att denna differens inte var större än tjugo ord, där Typora, som ju var den som är helt ute och reste, i en annan upplaga av samma fil, sa att det var 23545 ord; Zettlr säger att der bara är 23540 och easywordcount.com, en enkel sida på nätet, tycker att det är hela 23553 ord; Google Docs sa att det var 23541 och slutligen sa LibreOffice att det var 23562 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, det är en enorm differens som jag har lite svårt att förklara, för även om man tar hänsyn till det faktumet att det bara är Zettlr och Typora som hanterar Markdown, så borde det inte vara en sådan differens som tjugotvå ord, som det är emellan LibreOffice och Zettlr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ps.&lt;/strong&gt; Jag kom på var felet låg när det kommer till en stora differensen på 512 ord. Jag tittade på fel fil, och även om detta är lite märkligt, så ska vi jämföra med rätt fil... &lt;strong&gt;Ds.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ja, jag är mycket väl medveten om att detta är en kkommersiellprogramvara och att det kommer att kosta pengar när den väl kommer ut ur sin beta.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Visst är det irriterande att behöva installera om ordlistan varje gång man öppnar ett nytt fönster och sedan ska vi inte tala om deras sätt att ignorera min buggrapport...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 11</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/windows-11/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 14:09:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/windows-11/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då har Microsoft presenterat sin nya version av Windows, Windows 11. Säga vad man nu vill om det den stackaren nu sa om att Winndows 10 skulle bli den sista versionen av Windows (eller vad det nu egentligen var han sa =;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? En av de stora skillnaderna från sin företrädare, är det helt omarbetade gränssnittet. Ny startmeny, ny appaffär, ny och centrerad applist och inte minst de rundade hörnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag saknar i första hand två saker. Ett arbetssätt som sätter tangentbordet i första rum och förpassar den, i de flesta fallen, helt onödiga och skadliga, musen till att bli det den passar till: Att användas ytterst sällan och då endast för att skapa grafiska saker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra saken jag saknar, är att de börjar en halt omskrivning av sitt operativsystem från grunden och då baserar det på linux och låter sin elendiga och extremt osäkra ot-kärna&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; äntligen få den gravvila den förtjänar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta skulle få flera possessiva följder, de skulle äntligen kunna utmana Crapple när det gäller utvecklare; de skulle få ett betydligt säkrare operativsystem utan sitt såll till kärna; sluta försöka med sin halvblesyr med virtuell linux inuti windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Givetvis skulle detta även betyda att de skulle bli tvugna att skapa ett perfekt kompatibilitetslager för att kunna köra sina gamla win32/64 appar på den fina linuxkärnan. Detta skulle ju medföra en betydligt bättre stöd för linuxspel och att deras elendiga grafiklager byts ut mot den betydligt bättre, och halvt insomnade öppna motsvarigheten. Detta skulle ju även ha den stora fördelen att de extremt skadliga, och tyvärr mycket populära speltypen online fsp, som jag för övrigt anser att de borde försvinna. Inget överdrivet våld i spel tack, finge en stor knäpp på nosen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men som sagt var, allt vi fick var lite ny färg och rundade fönster&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h5&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Jag menar naturligtvis NT kärnan, men försökte vitsa till det lite ot=old technology&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En epok är över</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/en-epak-ar-over/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/en-epak-ar-over/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det känns faktiskt lite sorgesamt att stänga ner min egna git server (git.chle.se) till förmån för att utnyttja gitlab.com. Sedan jag installerade min server för lite över fem år sedan, har den varit en trotjänare och det känns faktiskt lite konstigt att veta att den nu är avstängd för sista gången.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under dessa åren har det ju hänt en hel del på gitmarknaden varvid det inte länge behövs en egen server. För fem år sedan var man tvungen att betala för serverutrymme om man inte ville ha sina repos öppna till allmän beskådning. Det var ju innan github köptes upp av Microsoft&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan dess har det dock hänt en hel del på denna marknaden. Det är till exempel numer fritt att skapa privata repos på både github och gitlab. Det sagt, jag har valt att migrera över allt mitt till gitlab, mycket tack vare att det trots allt är den programvaran jag är bäst hemma i. Jag menar, det är ju trots allt den som jag körde på min egna server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anledningen till att jag trots allt valde att flytta ut i molnet, är ju faktiskt många, men  då jag ändå var tvungen att installera en ny gitserver, då den gamla numer är utan support och därför inte bör vara riktad mot nätet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu har jag bara min webserver, dns och plex servrar kvar.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Vilket de gjorde i oktober 18.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google och deras alla tjänster</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/google-och-deras-alla-tjanste/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/google-och-deras-alla-tjanste/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Var ska jag börja? Från början, kanske. Låt se, får vad som nu känns som en evighet sedan, men är tydligen bara lite mer än två år sedan, beslöt Google att de skulle göra om sina tjänster när det gäller musik. Deras extremt trevliga och tydliga Google Play Musik skulle få booten till förmån för deras nya och inte så skinande, YouTube Musik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst jag förstår hur de tänkt. YouTube är det starkare varumärket, speciellt utanför android sfären, och många av dagens unga använde redan YT som sin källa till musik, så varför inte göra det lättare för dem. Helt ok, de skapade en portal och app till detta musikaliska utbud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till en början var den ganska banal och just som en portal till YouTubes musikala delar. Med video och allt. Till detta las dessutom musikbranschens utbud, precis som i Play Musik. Där utöver saknades mycket av de funktioner som gjorde PM till en så utsökt tjänst, såsom att ladda upp sitt egna bibliotek till Googles servrar och därmed ha tillgång till denna via ström.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Och även om de lagt till mycket av det som saknades vid lanseringen, har de inte kommit runt deras grundproblem. Att appen är så j.(piiip).gt rörig. Det finns ingen logik i var de lagt de olika sakerna, som dessutom känns precis vad de är, tillagda vid senare tillfälle. Så även om man nu kan ladda upp sin egna musik så saknar den den största fördelen med GPM, dess utmärkta funktion med en slumpvis skapad radiokanal i olika genres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, hur jag jag då valt att göra? För det första, då det gäller min egna musiksammling så återfinns den naturligtvis på YTM, då den är konverterad från GPM. Hade det inte varit för att jag valt att betala för YT Premium, för att slippa all reklam, hade jag inte haft tillgång till deras katalog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så var lyssnar jag i första hand på musik? Även om jag för ett antal år sedan svor på att jag inte skulle röra deras usla tjänst någon mer gång, är jag nu en svuren Spotify användare. Och även om de inte har exakt samma funktionalitet, så är de den närmaste tjänsten jag testat(jag har inte, av naturliga orsaker, testat Crapples motsvarighet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå så till det jag egentligen skulle skriva om. Jag är ganska förtjust i YouTube (utan Musik...) och spenderar minst en timme på plattformen varje dag. En av de sakar som jag fann mycket irriterande är all denna reklam. Om de nöjt sig med att sätta ett par filmer före ett klipp, gjorde det inte så mycket. Men att de har en massa avbrott inne i programmen, har gjort mycket frustrerad och det har varit nära att jag kastat telefonen i väggen vid ett par tillfällen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När de så för ett par månader sedan, bestämde att göra fler program behöriga för reklam, blev det bara för mycket för mig. Inte nog med detta, de bestämde sig samtidigt att utöva detta beslut retroaktivt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det i sig är väl inget problem, men när de som standard sa att avbrytande är standarden, medför detta att alla programskapare som redan tidigare och framgent, aktiverar reklam på deras kanal, för reklam mitt i sina program och att denna inställning behövs göras på &lt;em&gt;varje&lt;/em&gt; program.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, jag beslöt mig att betala de 119 kronorna i månaden för att slippa hela skiten. Det sagt, det blev bara en ökning på fyrtio kronor, då jag haft mitt GPM konto kvar även om jag bytt till Spotify.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ända som nu irriterar mig, är det faktum att de envisas att visa textning i sin mobilapp...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
