<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mål on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/m%C3%A5l/</link>
    <description>Recent content in mål on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2022 16:42:46 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/m%C3%A5l/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klarade Jag Mina Mal 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/klarade-jag-mina-mal-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:42:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/klarade-jag-mina-mal-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/checklista.png&#34; alt=&#34;Checklista - Bild av Ricarda Mölck från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då har åter ett helt år gått och det är dags att följa upp de mål som jag satte för 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, kan jag säga att det inte har varit ett av mina bästa år. Mycket tack vare galningen i Kreml och hans krig som faktiskt tog mycket av min inspiration. Därför har jag skrev jag inte så mycket från mars till oktober.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst, jag har läst en hel del och klarade med råge mitt läsmål på femtio (50) böcker under hela året eftersom jag har läst (med två veckor kvar) hundra (100) !!! böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller mina skrivmål, ser det däremot betydligt mycket svartare ut... ☹☹☹&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;360 000 ord totalt:&lt;/em&gt; Vad jag vet, har jag bara skrivit lite mer än 90 000 ord och har således missat detta målet med råge...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bli klar med i006 (v. 0.91):&lt;/em&gt; Detta klarade jag faktiskt av och det utkastet av boken är klar. Visst, det behövs fortfarande en del arbete innan jag ska vara villig att låta någon annan läsa det, men jag har skrivit en hel bok!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;v001 (v. 0.100) skriv om slutet och fyll i de delar som saknas:&lt;/em&gt; Har jag inte ens börjat med...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bli klar med v003 (v. 0.89):&lt;/em&gt;* Har en liten bit kvar innan denna bok är klar, men är på god väg att bli klar och om inte i år, så i januari...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;3 promptar i veckan:&lt;/em&gt; Tror att jag bara skrev en handfull under hela året.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;2 blogginlägg i veckan:&lt;/em&gt; Under den period som jag inte skrivit, har det naturligtvis inte blivit ett enda, men de perioder som jag skrivit har det faktiskt blivit om inte två så i alla fall ett i veckan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Arbeta med två artiklar i mitt val:&lt;/em&gt; Haha, intet nytt på valvsfronten... ☹☹☹&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Men med tanke på att jag tappade lusten till att skriva i samband med Galningens invasion, så för jag nog trots allt tycka att det har varit ett relativt bra år. Jag har ju åtminstone krossat mitt läsmål...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uppföljning av mina skrivmål för januari 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/uppfoljning-av-mina-skrivmal-for-januari-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 19:20:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/uppfoljning-av-mina-skrivmal-for-januari-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/checklista.png&#34; alt=&#34;Checklista - Bild av Ricarda Mölck från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det gick ju inte riktigt som jag hade planerat. För det första, hade jag planerat att jag skulle ha skrivit klart hela det utkast som jag håller på med av i006. Tyvärr saknar jag fortfarande slutet på berättelsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller målet att skriva trettio tusen ord, saknar jag omkring nio tusen fem hundra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte häller målet att skriva sex prompter totalt, så lyckades jag bara få till tre stycken. En mycket bra prompt, men ändå bara tre stycken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dock ska sägas att jag faktiskt lyckades få till mina fyra blogginlägg och dessutom lägga till ytterligare ett, till totalt fem inlägg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots denna miss, får jag säga att jag är på det hela nöjd med min prestation under januari. För det första, började jag inte &amp;quot;slaviskt&amp;quot; skriva förrän efter halva månaden. D.v.s. att jag skapade min skrivfölj förrän efter halva månaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så det är bara att ta nya tag och skriva på i februari.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Mål för 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mina-mal-for-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 22:46:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mina-mal-for-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra året gick inte riktigt så bra som jag hoppats. Eller åtminstone inte hela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt mål för hur mycket text jag skulle producera, 400.000 ord, så lyckades jag få ner omkring 275.000. Så bara där saknar jag omkring hundra tusen ord. Vidare kan jag ju säga att mitt mål med att hinna bli färdig fyra (!) romaner, vilket jag naturligtvis inte lyckades med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots detta, känner jag faktiskt mig mycket nöjd eftersom jag faktiskt ligger mycket bra till med flera av de texter som jag hade tänkt skulle varit klara nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller min läsning, så lyckades jag ju faktiskt ganska bra, då jag läste 61 böcker. Och eftersom mitt mål var att jag skulle läsa 60 stycken, så klarade jag ju mitt mål om än med minsta möjliga marginal.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;så-vilka-mål-har-jag-då-för-2022&#34;&gt;Så vilka mål har jag då för 2022?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Låt mig börja med mitt läsmål. Jag tror faktiskt att jag ska sänka mitt mål för 2022 jämfört 2021 och således endast läsa 50 böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det så gäller mitt skrivande, så som övergripande mål ska jag skriva 360.000 ord, vilket motsvarar 1.000 ord/dag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller mina romaner, så ska jag försöka bli klar med följande:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Version 0.91 av [[i006]] &lt;em&gt;(Trälinnan)&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Jag har kanske tio kapitel kvar och ska förhoppningsvis lyckas bli klar i januari.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Version 0.99 av [[v001]] &lt;em&gt;(varghamn)&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Jag måste skriva om slutet, då det inte riktigt håller måttet. Samt de båda saknade kapitlen i vilka Lia och Mika genomgår sitt test och dopet av Sofia. Förhoppningsvis inte mer än en halv månads arbete.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Version 0.89 av [[v003]] &lt;em&gt;(varghamn ii)&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Här återstår det dock lite mer arbete innan jag är klar, då jag endast skrivit en dryg tredjedel av boken.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Utöver detta skulle jag vilja skriva:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag tycker faktiskt om att skriva en text direkt tagen från luften, att påbörja en text. Det är därför som jag är så förtjust i skrivprompter. Minst tre i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Även denna blogg är nyttig att skriva och förtjänar min kärlek. Minst två inlett i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Detsamma gäller ju mitt valv och därför vill jag arbeta med två artiklar i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
