<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>markdown on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/markdown/</link>
    <description>Recent content in markdown on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 23:46:34 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mitt Obsidian Valv</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/mitt-obsidian-valv/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 23:46:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/mitt-obsidian-valv/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;msl/obsidian2.png&#34; alt=&#34;Obsidians logotyp&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra veckan skrev jag &lt;a href=&#34;https://msl.chle.se/post/obsidian-1.0/&#34;&gt;ett inlägg  om att Obsidian 1.0 hade kommit ut.&lt;/a&gt; Där för tänkte jag att jag skulle skriva något om hur jag använder Obsidian i mitt skrivande.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mina-valv&#34;&gt;Mina valv&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med använder jag inte bara ett valv utan just nu rör det sig om tre valv. Kommer kanske snart att bli fyra igen...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Huvudvalvet:&lt;/em&gt; Mitt huvudvalv, i vilket jag skriver det allra mästa av mina texter och för in min recharge. Här återfinns sådana saker som Skrivprompt; basfilerna till denna blogg; Min Läsdagbok; Mitt erotiska kladdande. Men jag har även flyttat hit Varghamn, fast vi får se hur länge den stannar i detta valvet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ihinða:&lt;/em&gt; Mina texter om Ihinða. Vad annars 😜&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;LoE:&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Legenden om Elincia,&lt;/em&gt; Mina texter om denna världen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jag har nämligen under den senaste tiden sammanfogat ett antal av mina valv till mitt huvudvalv, men det kan hända att jag åter bryter ut varghamn till sitt egna valv. Vi får se, där är ju fördelar och nackdelar med båda sätten...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mitt-huvudvalv-valvet&#34;&gt;Mitt huvudvalv, &amp;quot;Valvet&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller uppbyggnaden av valvet, så kör jag med en ganska enkel sådan. Ett tjugotal mappar. Alla med en klar uppgift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På senaste tiden har jag dessutom gjort om denna mappindelning på sådant vis att jag numera endast har en undernivå till valvet uppdelade i tio serier.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 0:&lt;/strong&gt; Index till de övriga sidorna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 1:&lt;/strong&gt; Inkorg, ett ställe där alla nya nötter hamnar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 2:&lt;/strong&gt; Dagliga nötter, min Min agenda och följare; Min läsdagbok ligger även här&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 3:&lt;/strong&gt; Att göra. Min kanban för projekthantering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 4:&lt;/strong&gt; Mitt skrivande. I alla aspekter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 5:&lt;/strong&gt; Tom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 6:&lt;/strong&gt; Librix, mitt klassifikationssystem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 7:&lt;/strong&gt; Tom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 8:&lt;/strong&gt; Meta. Mallar, filer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serie 9:&lt;/strong&gt; Källor i alla former. Sidor med vad enskilda författare skrivit; Skönlitteratur. Även hela min lapplåda...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;top-10-plugins&#34;&gt;Top 10 plugins&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trots att jag städade bort en hel drös med plugins för inte alls länge sedan, har jag över femtio installerade i mitt huvudvalv. Av dessa är drygt tio stycken obligatoriska för mitt dagliga arbete. &lt;em&gt;(ej rankade)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;longform&#34;&gt;Longform&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En plugin för att skriva lite längre texter, såsom en roman. Du skriver varje kapitel i sin egen fil och sedan byggs dessa ihop till en lite längre markdown-fil.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;fantasy-calendar&#34;&gt;Fantasy Calendar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag skriver mycket fantasy i alla dess olika former. Hög som låg. För att hålla reda på när någon händelse inträffar, är det bra med en kalender för den specifika världen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;dataveiw&#34;&gt;Dataveiw&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Till skillnad mot andra stora appar för att bygga sin andra hjärna, bygger inte Obsidian på någon databas utan endast på rena markdown-filer. Detta medför du inte på ett enkelt sätt kan få alla sidor som handlar om ett specifikt ämne på ett lätt sätt. (Ja, dess sökfunktion *&lt;em&gt;är&lt;/em&gt; förträfflig 😜)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibland vill man dock ha något mer kraftfullt och det är här som Dataveiw kommer in. Med hjälp av ett ql (Query Language) som är mycket likt sql, kan du lätt skapa listor och tabeller över dina sidor och på så sätt behandla ditt valv som en databas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kanban&#34;&gt;Kanban&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga, en plugin för att skapa en kanban tavla.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;koreader-highlights&#34;&gt;KOReader highlights&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag läser mycket eböcker och dessa läser jag med just KOReader och för att få över mina markeringar och anteckningar på ett enkelt sätt använder jag mig av denna plugin&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;templater&#34;&gt;Templater&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Obsidian har naturligtvis en inbyggt sätt att använda sig av mallar för olika nötter. Templar utökar bara detta system.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;todosit-plugin&#34;&gt;Todosit plugin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sedan en tid har jag gått över till att göra min att göra lista i Todoist. Dock har jag ju kvar min projekthandling i Obsidian och behöver därför en liten brygga.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vimrs-suport&#34;&gt;Vimrs suport&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag älskar vim och benyttjar mig av dess olika lägen i så många applikationer som möjligt. Obsidian inräknat. Dock vill jag ändra på några av standard keybinds och för att kunna göra detta, behöver jag en vimrs fil. Normalt går inte detta...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quickadd&#34;&gt;QuickAdd&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En plugin för att skapa egna kommando i Obsidan.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;citations&#34;&gt;Citations&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Som referens databas använder jag mig av Zotero och Citations är en brygga mellan denna och Obsidian.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsidian 1.0</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/10/obsidian-1.0/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 23:30:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/10/obsidian-1.0/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/obsidian2.png&#34; alt=&#34;Obsidians logga &#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, då var Obsidian efter över två års utvecklande äntligen ute i en första skärp version i och med att version 1.0 släpptes i fredags. Jag hade egentligen tänkt skiva om något helt annat denna vecka, en så trillar det in en helt nu version av ett av de programmen som jag använder mig allra mest av så det får vänta ett ett tag...&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-vad-är-då-nytt&#34;&gt;Så vad är då nytt?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den stora nyheten är flikar, som ersätter delade fönster som standardsätt att öppna en anteckning utan at ersätta den nuvarande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu betyder inte detta att du inte kan använda dig av delade fönster, men det ger ju ytterligare ett sätt att navigera dina noteringar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessutom har hela tema motorn fått sig en översyn, vilket medför att somliga plugins inte längre fungerar som det är tänkt. Framför allt den typen som gör stora förändringar i gränssnittet, såsom den s.k. Andy&#39;s Mode (SlidingPanes). Nu är just detta inte någon större förlust, då denna funktion numera är inbyggd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan är det naturligtvis en hel del mindre förändringar en omskrivning av både plugin och tema &lt;em&gt;&amp;quot;butikerna&amp;quot;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-tycker-jag&#34;&gt;Vad tycker jag?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vad ska jag säga? Roligt att ett program som jag använder, om inte dagligen, så nästan. Att både flikar och vertikala glidande paneler nu är inbyggt är för mig bara possessivt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Författande som programutveckling</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/forfattande-som-programutveckling/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:15:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/forfattande-som-programutveckling/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/kod.jpg&#34; alt=&#34;Code - Bild av Pexels från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inlägget tidigare publicerat på min gamla blogg 2017-11-12. Viss redigering har förekomimit då ett par av mina länkar inte längre fungerar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur skall man skriva? Då menar jag inte de mer författandet utan de mer metatecknerska delarna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Många som skriver använder en ordbehandlare såsom &lt;em&gt;Microsoft Word&lt;/em&gt;. Med detta finns det många nackdelar. Ett annat alternativ är att använda är att använda ett program avsätt för författare såsom &lt;a href=&#34;https://www.literatureandlatte.com/scrivener.php&#34;&gt;&lt;em&gt;Scrivener&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan finns det de författare&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; som använder en mycket gammal ordbehandlare. Dessa har den fördelen att erbjuda en störningsfri skrivmiljö.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla dessa metoder, har alla den nackdelen att de lagrar texten i ett binärt filformat, vilket medför att din text är låst till det programmet och är således inte bra för arkivering. Ett annat problem är att varje gång förlorar du din förra version.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa är problem man löst inom programmering. Man &lt;em&gt;arbetar&lt;/em&gt; med källfiler, som man är rena textfiler. Dessutom behöver man kunna &lt;em&gt;spåra ändringar&lt;/em&gt; för att lättare hitta buggar med mera. Det är här &lt;em&gt;versionshantering kommer in&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns olika filosofier för hur man skall göra versionshistorik. Antingen har man en central server som används &lt;em&gt;varje gång&lt;/em&gt; någon gjort den minsta lilla ändringen. Detta betyder att ju fler som använder förvaringskatalogen&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; behöver vara kraftfull. Exempel på denna typen är, SVN och Subversion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra metoden är att man &lt;em&gt;kopierar hela&lt;/em&gt; förvaringskatalogen till din lokala dator och gör dina ändringar, för att sedan när du är klar smälta samman den med en version på en &lt;em&gt;eller flera&lt;/em&gt; servrar. Man kan även skicka sin kod direkt till någon speciell persons kopia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Att skriva sin text som &lt;em&gt;ren text&lt;/em&gt; kan leda till problem. Hur skapar man en rubrik? Detta ord är viktigare, hur markerar man det?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett sätt att lösa detta på är att använda sig av ett markup stilspråk Markdown&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, där du enkelt kan markera din text genom att lägga till små extra tecken, t.ex. en * för kursiv stil och två för fet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown skapades 2004 av John Gruber tillsammans med Aaron Swartz med målet att skapa möjligheten för folk &lt;em&gt;&amp;quot;att skriva med ett enkelt att läsa, enkelt att skriva rent textformat med möjligheten att att konvertera den till giltig XHTML (eller HTML).&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git är en distribuerad versionshanterings system ursprungligen skapad för att hantera källkoden till Linux kärnan. Fördelen är att man inte behöver en server, utan kan användas helt på din egen dator. Skulle du vilja kan du dessutom använda en eller flera servrar dit du kan skicka över din förörvaringskatalog till.&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git är i och för sig ett program för kommandotolken. Det finns dock mycket bra grafiska verktyg&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; som man kan använda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pandoc&#34;&gt;Pandoc&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För att konvertera och slå ihop dina dokument med hjälp av ett annat kommandotolksprogram, &lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2mgO7Kp&#34;&gt;Pandoc&lt;/a&gt;. Format som stöds är bl.a. ODT, docx, HTML, MediaWiki markup, Markdown m.f.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hur-gör-jag&#34;&gt;Så hur gör jag?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För omkring tio - tolv år sedan, började jag använda WikiMedias MediaWiki för mitt skrivande. Jag skapade helt enkelt en ny sida för varje roman och noveller. Dessa fick ett eget och unikt idnummer enligt modellen typååmm-nnn, där typ är en bokstav beroendet av ämnet på historien&lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romanernas kapitel skapades som en undersida till romanens id-nummer. Första kapitlet fick namnet kapitelnnn. Om jag behövde stoppa in ett extra kapitel, fick detta ett a , b, c och vidare, efter föregående kapitlets namn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan två-tre år sedan, började jag att föra över allt hela mitt digitala arkiv till git. Till en början var det dock bara ett sätt för att följa de förändringar jag gjorde av alla mina bilder. Så småningom, efter att ha gjort en utflykt till Everynote, flyttade jag över &lt;em&gt;alla&lt;/em&gt; mina texter till git.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;uppdatering-2021-07-22&#34;&gt;Uppdatering 2021-07-22&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;På den tiden använde jag ett enda gitarkiv för hela mitt skrivande, men efter hand som det utökats med fler och fler texter i &lt;em&gt;fler världar&lt;/em&gt; har jag delat upp detta arkiv till ett för varje värld och i bland har jag därutöver skapat ytterligare ett arkiv, där det andra mer är min skrivbibel för just den världen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan sak, jag har faktiskt inte flyttat över allt från min gamla wiki trots att detta är hög tid att jag lägger över detta till ett &lt;a href=&#34;https://obsidian.md/&#34;&gt;Obsisian&lt;/a&gt; arkiv. Det har bara inte blivit av, fast jag blir ju tvungen när jag ska föra in all information från trälinnan och då är det ju lika bra om jag flyttar över all information.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Såsom George R.R. Martin.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Jag har faktiskt inte sätt en bra översättning av &lt;em&gt;repository&lt;/em&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;WordPress supportsida om Markdown (&lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2yRhdGm&#34;&gt;http://uk.chle.se/2yRhdGm&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Översatt fr. Readme filen till Markdown 1.0.1 (&lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2hjtHv8&#34;&gt;http://uk.chle.se/2hjtHv8&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Till exempel Github (&lt;a href=&#34;https://github.io&#34;&gt;https://github.io&lt;/a&gt;). Fritt antal öppna kataloger. För att kunna ha privata kataloger får du betala.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ett exempel är: &lt;a href=&#34;http://uk.chle.se/2mgq9za&#34;&gt;Gitkraken&lt;/a&gt;, som är fri att använda för privat bruk. Skall du tjäna pengar, för du dock köpa en årlig licens.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:7&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;i - Ihinda; e - erotik; l - legend of Elincia.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
