<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lappask on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/lappask/</link>
    <description>Recent content in lappask on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Aug 2023 00:20:47 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/lappask/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hinder för att redigera min bok</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/08/20.hinder-for-redigera/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:20:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/08/20.hinder-for-redigera/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;De senaste veckorna, under vilka jag skulle ägnat åt att redegera min bok, har jag istället spenderat åt lite för mycket youtubes tittande. Inte så för att denna tid egentligen varit helt bortkastad eftersom jag mest sätt på en h-piiip-ike många videor om zettelkasten, framförallt när det gäller fysisk sådana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, istället för att arbeta med min bok, har jag alltså snöat in på fysiska lapplådor så till den grad att jag nu faktiskt kan stoltsera med en dylik. Eller ja, som jag valt att översätta det hela till, &lt;em&gt;lappask&lt;/em&gt;. [&lt;a href=&#34;app://obsidian.md/index.html#fn-1-7269083897c90776&#34;&gt;1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naturligtvis inte så att jag övergivit mitt obsidian valv helt. Det är snarare så att jag valt att komplettera valvet med lappasxen på sådant vis att allt i lappasken ska finnas i valvet medan kanske 95 % av valvet ska finnas med i lappasken. Åtminstone är det min tanke...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller den digitala delen, har valvets filer fått nytt namn, dess id kod, och sedan det &amp;quot;gamla&amp;quot; namnet återfinns bland filens övriga metadata. Precis som id koden gör.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nog om detta för tillfället, jag lär säkert få tillfälle att skriva om mina papperslappar vid ett annat tillfälle. Hur går det då med min bok?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som jag sa, har jag inte riktigt ägnat min tid, som jag ju planerat, åt den helt klart behövda redigeringen. Det sagt, jag har faktiskt arbetat en del och är nu nästan klar med kapitel 32.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De båda, Lia och Amira, har precis tävlat klart och ska precis till att platta till klubbens ordförande och lämna med sina sponsorpengar.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vilket ju är helt i analogi med laxask och därmed betydligt roligare &lt;a href=&#34;app://obsidian.md/index.html#fnref-1-7269083897c90776&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
