<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>meta on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/meta/</link>
    <description>Recent content in meta on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 14:23:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/meta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sortering</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/12/sortering/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 14:23:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/12/sortering/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Har delat upp inläggen här på bloggen så att de numera inte ligger i en enda hög utan är sorterade efter år och månad. Detta eftersom det började bli lite många inlägg och jag vill kanske döpa ett inlägg till samma namn utan att därmed behöva namnge filen till något konstigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Från lässynpunkt har detta inte någon praktisk betydelse eftersom jag inte skapat något nytt index för detta utan de ligger kvar i den långa raden som vanligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;UPDATE:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Jag är medveten om att jag måste ändra alla bildsökvägar.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klar Med Import</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/06/klar-med-import/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 23:17:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/06/klar-med-import/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då var jag klar med att importera de skrivna sedan förra året från den gamla bloggen. Totalt rör det sig om trettiotvå inlägg som kom med över hit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anledningen till att jag inte har importerat över alla inläggen från den gamla bloggen, ja förutom att det skulle ta mig minst två dagar till och det är tid jag inte har. Även om merparten av detta arbete redan är utfört, då jag flyttade över dem till markdown när jag experimenterade med Hexo&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; för ett antal år sedan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots detta, är det en del arbete att flytta över alla gamla inlägg, eftersom det naturligtvis är så att de båda programmen inte har ett kompatibelt system för metadata. Om jag ska gå efter hur lång tid det tog att flytta in de trettiotvå inläggen, skulle det som sagt ta flera dagar att få över dem till det nya formatet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan aspekt av detta, är det faktum att jag &lt;em&gt;inte vill&lt;/em&gt; ha över alla inlägg från den gamla bloggen. Vad ska jag då ha att publicera när jag inte kan komma på något att skriva om?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad har jag nu kvar att göra? Jag ska markera alla de återpublicerade inläggen med en serie, &lt;em&gt;Från Mitt skrivande livs arkiv&lt;/em&gt; eller något sådant. Ja, sedan ska jag ju förstås lyckas hitta på ämnen att skriva om...&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hexo.io/&#34;&gt;https://hexo.io/&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Hugo</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/06/hello-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/06/hello-hugo/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då har jag flyttat min nya blogg från att ha varit en del av mitt Obsidian valv till en egen webbplats byggd på Hugo&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; med temat Hugo Clarity.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Vad gäller utrymme för att publicera denna lilla sak, kommer jag att använda mig av Netify. &lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja, jag är medveten att detta kommer att göra denna blogg fritt åtkomlig, men jag kommer inte att bry mig. Skulle någon läsa, så må det vara hänt. Jag har till och med fixat en egen liten domän till sidan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det enda jag inte lyckades åstadkomma, var att få netify att bygga min sida, utan det får jag göra till en submodul till min huvudrepo. Detta beror tydligen på att temat behöver en lite speciell version av hugo för att kunna byggas ordentligt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kommer att återpublicera fler av mina gamla texter från min gamla och nu döda blogg.&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Hugo - The world’s fastest framework for building websites (&lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;https://gohugo.io/&lt;/a&gt;)&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/chipzoller/hugo-clarity&#34;&gt;https://github.com/chipzoller/hugo-clarity&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.netlify.com/&#34;&gt;https://www.netlify.com/&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/01/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/01/hello-world/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Jag har beslutat mig för att helt enkelt börja om med min blogg. Ny plattform, ny statrt. Nu kan tyckas, att det är vansinne att kasta bört dryga tretton års blogg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ser det inte så. För det första, jag kommer inte att slänga bört någoting. Det gamla innehållet kommer fortfarande ligga kvar i sitt arkiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För det andra, jag kommer återpublicera många av mina gamla inlägg här, blandat med lite nya tankar.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloggen, bloggen, bloggen</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/bloggen-bloggen-bloggen/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/bloggen-bloggen-bloggen/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Sedan lite drykt en månad tillbaka, försöker jag ta mitt skrivande på lite mera alvar. Sedan den 27:de augusti har jag faktiskt lyckat skriva en skrivprompt om dagen, totalt tjugosex stycken. Det är även här som milliord kommer in med lite motivation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även om jag nu skrivit på Varghamn sedan i maj förra året. Tydligen har jag även lite om det här på denna blogg redan förra hösten, vilket jag glömt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som hälst, det är inte bara om Ihinða och därtill hörande ämnen som bloggen tydligen handlar om. Varför ska då bloggen vara så knuten till just Ihinða. Ja, det var min första värld, men för det behöver jag ju inte vara så begränsad i mitt namn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således det är äntligen dags att byta namn på bloggen till &lt;em&gt;Mitt Skrivande Liv - om sånt jag läst och skrivit&lt;/em&gt;. Det är mer passande då det inte är knutet till någon speciell värld.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till detta kommer att jag ger den en grafisk ansiktslyftning med ett nytt tema, Wilson. Ett tema i två spalter med menyn till vanster i stället för höger. Vidare håller jag på och försöker få fram en rolig logotype.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
