<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mål on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/m%C3%A5l/</link>
    <description>Recent content in mål on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 14:39:16 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/m%C3%A5l/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Har Jag Satt Orealistiska Mal for 2023</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/12/har-jag-satt-orealistiska-mal-for-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 14:39:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/12/har-jag-satt-orealistiska-mal-for-2023/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har bestämt mig för vilka mål jag ska försöka arbeta mot under 2023. Även om jag nu inte klarade mina mål för 2022, betyder inte att jag inte kommer att sätta lika stora och luftiga mål för 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att jag inte klarade mina mål berodde till stor del på att jag tappade lusten att skriva efter Rysslands vidriga invasion av sin fredliga granne, och inte hittade tillbaka i slutet av Oktober lagom till NaNo. Det betyder ju att jag inte arbetade på över ett halvt år och ändå lyckades nära på 95 000 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför vill jag åtminstone försöka med mina högflygande planer...&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;läsmål&#34;&gt;Läsmål&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Så, då börjar jag med mina läsmål och till att börja med ska jag även i år försöka läsa 50 böcker. Detta är mitt grundmål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa mål är att klara de läsutmaningar som jag skrev in i min läsdagbok. De tolv specifika böckerna som funnits på min tbr hylla (både den fysiska och den digitala). Min resa jorden runt, vilket ger ytterligare tolv böcker. Sedan ska vi ju inte glömma de trettio promterna varav jag ska välja böcker som passar till minst arton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt tredje mål är att läsa fler nya böcker. Inte så att jag ska läsa böcker som utkommit under 2023, även om det ju inte gör något. Nej, en sak som jag kommit på när det gäller mitt läsande, är att jag gärna läser om en och samma bok flera gånger under ett och samma år. Inte för att det är fel att läsa om gamla favoritböcker, men det blir ju lite tjatigt i längden... Därför vill jag läsa fler nya, för mig, böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt sista mål, är att jag ska läsa mindre med Sammet. Detta hänger visserligen ihop med föregående mål, men jag läser alldeles för mycket Sammet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alltså:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Läsa 50 böcker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klara utmaningarna i läsdagboken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Läsa flera &amp;quot;nya&amp;quot; böcker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Läsa mindre Sammet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;skrivmål&#34;&gt;Skrivmål&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;När det gäller mitt skrivande, kan man dela upp dessa i två kategorier en för mitt skönlitterära skrivande (mina böcker) och ett för allt annat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, vill jag skriva 350 000 ord totalt under året. Ja, jag tycker fortfarande att det är ett bra mål och det är dessutom ganska litet (inte mer än 30 000 i månaden) och under normala skrivningar, borde jag kunna klara detta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alltså:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skriv 350 000 ord&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;längre-texter&#34;&gt;Längre texter&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;När det gäller mina längre texter, mina romaner och dylikt, kommer jag först att skriva klart v003 under första halvan av januari för att sedan fortsätta med att göra om den inledning till novell jag en gång skrev &lt;em&gt;Den förlorade dotterns återkomst&lt;/em&gt; i001? till en kortroman på omkring 23 - 30 000 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag läste om min egen text, v001, senaste, kom jag på hur jag ska göra med den. Sedan jag skrev klart den i dess nuvarande skick på över 160 000 ord, har det känts som något var fel, ja mer än dess längd då, och jag kom nu på vad det är. Det är inte en roman, det är två. Två historier som hänger ihop, men ändå två skilda historien. En som handlar om hur Lia och Mika träffas och försiktigt börjar sin bana mot det de är menade att bli och en som har med deras historia att göra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därutöver kanske jag ska börja på en helt ny bok, lämpligt i november när NaNo rasar som värst...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alltså:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bli klar med v003 (ver. 0.89)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dela upp v001 i två delar och skriv om / klart dessa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gör om i001? till en kortroman&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redigera i006 inför en publik beta med hjälp av Wattpad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Börja på en helt ny bok&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;övrigt&#34;&gt;Övrigt&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;När det gäller mitt övriga skrivande, ska jag försöka att skriva i min dagbok varje dag. Jag vet, det är ju inte alltid lätt, men jag ska försöka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett tut med anknytning till det som jag skriver ungefär som de kvitten som jag skrev med fakta om varghamnsvärlden för ett antal år sedan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag satte upp att skriva artiklar till mitt valv på min lista med 23 saker jag ska göra 23 gånger under 2023. Med andra ord, jag ska skriva 23 artiklar till mitt valv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det nya året betyder faktiskt lite förändringar för denna blogg då jag har tänkt mig att skriva två inlägg i veckan. En djupdykning i något ämne på onsdagarna och ett lite lättare varje söndag såsom en prompt, en recension av något jag läst etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alltså:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;För min dagbok, om inte dagligen, så nära på&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Två blogginlägg i veckan. Ett längre och matnyttigt på onsdag och ett lättare, t.ex. en prompt, på söndag&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ett tut med koppling till det jag skriver på i veckan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;23 artiklar till valvet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klarade jag mina mål för 2022?</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/12/klarade-jag-mina-mal-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:42:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/12/klarade-jag-mina-mal-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/checklista.png&#34; alt=&#34;Checklista - Bild av Ricarda Mölck från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då har åter ett helt år gått och det är dags att följa upp de mål som jag satte för 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, kan jag säga att det inte har varit ett av mina bästa år. Mycket tack vare galningen i Kreml och hans krig som faktiskt tog mycket av min inspiration. Därför har jag skrev jag inte så mycket från mars till oktober.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visst, jag har läst en hel del och klarade med råge mitt läsmål på femtio (50) böcker under hela året eftersom jag har läst (med två veckor kvar) hundra (100) !!! böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller mina skrivmål, ser det däremot betydligt mycket svartare ut... ☹☹☹&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;360 000 ord totalt:&lt;/em&gt; Vad jag vet, har jag bara skrivit lite mer än 90 000 ord och har således missat detta målet med råge...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bli klar med i006 (v. 0.91):&lt;/em&gt; Detta klarade jag faktiskt av och det utkastet av boken är klar. Visst, det behövs fortfarande en del arbete innan jag ska vara villig att låta någon annan läsa det, men jag har skrivit en hel bok!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;v001 (v. 0.100) skriv om slutet och fyll i de delar som saknas:&lt;/em&gt; Har jag inte ens börjat med...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bli klar med v003 (v. 0.89):&lt;/em&gt;* Har en liten bit kvar innan denna bok är klar, men är på god väg att bli klar och om inte i år, så i januari...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;3 promptar i veckan:&lt;/em&gt; Tror att jag bara skrev en handfull under hela året.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;2 blogginlägg i veckan:&lt;/em&gt; Under den period som jag inte skrivit, har det naturligtvis inte blivit ett enda, men de perioder som jag skrivit har det faktiskt blivit om inte två så i alla fall ett i veckan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Arbeta med två artiklar i mitt val:&lt;/em&gt; Haha, intet nytt på valvsfronten... ☹☹☹&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Men med tanke på att jag tappade lusten till att skriva i samband med Galningens invasion, så för jag nog trots allt tycka att det har varit ett relativt bra år. Jag har ju åtminstone krossat mitt läsmål...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mina Mål för 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/01/mina-mal-for-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 22:46:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/01/mina-mal-for-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra året gick inte riktigt så bra som jag hoppats. Eller åtminstone inte hela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt mål för hur mycket text jag skulle producera, 400.000 ord, så lyckades jag få ner omkring 275.000. Så bara där saknar jag omkring hundra tusen ord. Vidare kan jag ju säga att mitt mål med att hinna bli färdig fyra (!) romaner, vilket jag naturligtvis inte lyckades med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots detta, känner jag faktiskt mig mycket nöjd eftersom jag faktiskt ligger mycket bra till med flera av de texter som jag hade tänkt skulle varit klara nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller min läsning, så lyckades jag ju faktiskt ganska bra, då jag läste 61 böcker. Och eftersom mitt mål var att jag skulle läsa 60 stycken, så klarade jag ju mitt mål om än med minsta möjliga marginal.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;så-vilka-mål-har-jag-då-för-2022&#34;&gt;Så vilka mål har jag då för 2022?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Låt mig börja med mitt läsmål. Jag tror faktiskt att jag ska sänka mitt mål för 2022 jämfört 2021 och således endast läsa 50 böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det så gäller mitt skrivande, så som övergripande mål ska jag skriva 360.000 ord, vilket motsvarar 1.000 ord/dag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det gäller mina romaner, så ska jag försöka bli klar med följande:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Version 0.91 av [[i006]] &lt;em&gt;(Trälinnan)&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Jag har kanske tio kapitel kvar och ska förhoppningsvis lyckas bli klar i januari.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Version 0.99 av [[v001]] &lt;em&gt;(varghamn)&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Jag måste skriva om slutet, då det inte riktigt håller måttet. Samt de båda saknade kapitlen i vilka Lia och Mika genomgår sitt test och dopet av Sofia. Förhoppningsvis inte mer än en halv månads arbete.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Version 0.89 av [[v003]] &lt;em&gt;(varghamn ii)&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Här återstår det dock lite mer arbete innan jag är klar, då jag endast skrivit en dryg tredjedel av boken.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Utöver detta skulle jag vilja skriva:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jag tycker faktiskt om att skriva en text direkt tagen från luften, att påbörja en text. Det är därför som jag är så förtjust i skrivprompter. Minst tre i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Även denna blogg är nyttig att skriva och förtjänar min kärlek. Minst två inlett i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Detsamma gäller ju mitt valv och därför vill jag arbeta med två artiklar i veckan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
