<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>upphittat on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/upphittat/</link>
    <description>Recent content in upphittat on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Feb 2022 14:25:42 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/upphittat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En gammal text</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/02/06.en-gammal-text/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 14:25:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/02/06.en-gammal-text/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2022/handskrift.jpg&#34; alt=&#34;Handskift - Bild av Andrys Stienstra from Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den senaste veckan har jag delvis spenderat på att få ordning på mitt skrivbord och flyttat på en del saker. I detta har det även ingått att sortera alla mina anteckningsböcker och sett vilka som är tomma och vilka som inte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta har faktiskt ressultert i att jag har funnit en del av mina tidita alster som jag trodde gått förlorade för länge sedan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En liten text som jag dock saknat längen är inledningen till en historia om en ung kvinna som får vissa problem med sin tio år äldre pojkvän efter att hon sett honom med en annan kvinna. Vilket naturligtvis sorar henne så mycket att hon ens vågrar tala med honom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte förren den andra kvinnan, som visar sig vara något yngre än vår hjältinna, dyker upp vid hennes tröskel mitt under ett regnoväder och berättar att hjältinnan fått allt om bakfoten eftersom hon råkar vara hans dotter som han inte vetat något om innan flickans mor dog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just denna historia har jag faktiskt letat efter en längre stund. Inte så konstigt kanske, då den ju tillhör en av de historerna som en gång nedtecknades i en stor anteckningsbok som vid en senare tidpungt blivit så skadad att den blev omgjord till ett vanligt block.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På detta sätt, har de historer som jag skrivit i den naturligtvis kommit ut på vift och även om jag har återfunnit de flästa va dessa, saknade jag faktiskt just denna lilla historia. Ända tills idag då jag av någon anledning tittade i en gammal förvaringsbox jag inte rört på flera år och där var den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är ju roligt att den är återfunnen och vi får se om jag kommer göra något med den.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
