<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bibliotek on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://example.comhttps://tender-northcutt-23ee11.netlify.app/categories/bibliotek/</link>
    <description>Recent content in Bibliotek on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.comhttps://tender-northcutt-23ee11.netlify.app/categories/bibliotek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Att Sortera Ett Bibliotek</title>
      <link>https://example.comhttps://tender-northcutt-23ee11.netlify.app/post/att-sortera-ett-bibliotek/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.comhttps://tender-northcutt-23ee11.netlify.app/post/att-sortera-ett-bibliotek/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Att detta är ett hushåll som läser mycket böcker, är ju ett faktum. Att vi dessutom har en möycket stor boksamling, är också säkert. Trots detta, köps det en extrem mängd böcker, till den grad att de helt enkelt svämmar över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte så att vi har böcker över hela huset, men nästan ;p Skämt å sido, visst köps det många böcker, men kanske inte riktigt i den mängden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För närvarande är vi mitt uppe i en period då vi sorterar in dessa nyköp, vilket sker omkring två till tre gånger på året. Visst innan dess får vi ju frigöra lite utrymme, vilket Nasse brukar göra lite då och då vi inte ska sortera in böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa stackars böckers öde varierar. Allt från att bara sättas i en annan hylla till att slängas. Visst, det är ju synd, men har vi inte plats och absaolut inte kommer att läsa om den igen, så. Naturligtvis skulle vi ju kunna sälja dem på nätet, men detta är för det första mycket arbetsktävande och för det andra, skulle vi i så fall bli tvugna att förvar böckerna, vilket vi ju inte har plats för.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När denna gallring är gjord, börjar vi sortera in de nya på det utrymnmet som blivit och eftersom böckerna ska stå i en ordning, efter vårt privata klassificeringssystem, betyder det att vi får börja från början av hyllan och sortera in sådant som språk och litteraturvetenskap för att fortsätta med religion, filosofi och historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då det av någon mystisk anledning alltid många böcker som ska in på författarbiografier och självklart en hel dröse med böcker om historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla avdelningar där vanligtvis inte brukar vara så mycket som ska ut, vilket betyder att det blir en förskutning och då det är fler böcker än innan, medför ju att det blir ett överskott på böcker sim ju ska in på nästa hylla. Med andra ord, ett jättejobb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till detta kom denna gången den totala röra som Nasse lyckades åstakomma när det kom till den, numera enorma avdelningen med Brittisk historia när han sorterade dem för två? tre? gånger sedan. Det var faktiskt ingen ordning på de olika underavdelningarana som saknade minsta tillstymmelse på logisk uppbyggnad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag lyckades få till en ganska bra kompremis som vi båda nog ska kunna leva med. Ja, han blev faktiskt mycket nöjd ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som hälst, vi är nu klara med att sortera in de nya böckerna. Jag har till och med satt ut de hylletiketter som klart och tydligt visar var de olika avdelningarna börjar och slutar och då jag saknade ett par som försvunnit under den tid (läs år) som de inte varit på plats i hyllorna. Detta gällde naturliggtvis framföra allt den engelska historien, då dessa numer inte sämmer överrens med den nya uppställningen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag har ett par etiketter kvar att skriva, då jag gömde bort dem när jag skrev ut den nya satsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sen ska vi ju sortera de stackars utgallrade böckerna och bestämma deras öde.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
