<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>skriv on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/skriv/</link>
    <description>Recent content in skriv on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 15:16:56 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/skriv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ett litet inlägg om inget alls</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/01/ett-litet-inlagg-om-intet-alls/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 15:16:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/01/ett-litet-inlagg-om-intet-alls/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då var det dags igen. Ett nytt litet inlägg om egentligen ingenting alls. Men eftersom jag egentligen inte har någon idé vad jag ska skriva om, får jag ju hitta på något.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, får jag nog faktiskt tänka mig att skjuta fram min deadline för när jag ska vara färdig med i006. Detta eftersom jag de senaste dagarna inte lyckats komma till skott och skriva de där kapitlen som jag skulle, så jag har nu 8+ kvar innan version 0.91 kan sägas vara klart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, vad har jag gjort i stället för att göra det som jag skulle gjort? Egentligen inte så mycket alls. Visst, jag har läst ett tiotal böcker i år. En överväldigande majoritet av Sammet. Naturligtvis har jag inte läst allt detta den senaste veckan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad jag däremot har gjort, är att titta på många program på YouTube. Allt från sammanfattningar av mindre filmer via lite om en viss teveserie till ett antal videor om bullet journal uppslag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De videor jag såg om Lucifer, fick mig äntligen så pass intresserad av de senare säsongerna att jag helt enkelt även slukade dessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, jag har inte gjort så mycket faktiskt. Detta har gjort att jag naturligtvis inte kommer att hinna bli klar till på måndag, så jag får tänka ut hur jag ska göra. Om jag ska skriva färdigt och därmed skjuta lite på när jag ska börja med v003 eller om jag ska börja med den förste som jag planerat och sedan skriva klart i006 när jag får lite tid över. Vi får se.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
