<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dagbok on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/dagbok/</link>
    <description>Recent content in dagbok on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 00:33:02 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/dagbok/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025 års antekningsböcker, vilka och varför?</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2024/05.2025-ars-anateckningsboker/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:33:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2024/05.2025-ars-anateckningsboker/</guid>
      <description>
        
          &lt;h1 id=&#34;2025-års-antekningsböcker-vilka-och-varför&#34;&gt;2025 års antekningsböcker, vilka och varför?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2024/notebooks.png&#34; alt=&#34;Anteckningsböcker - Bild från pixabay.com&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu är det ju snart ett nytt år och jag har naturligtvis bestämt mig för vilka antekningsböcker som jag kommer att använda under 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, jag delar in mina antekningsböcker i fem kategorier, A,B,D,L, och U.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a---dagbok&#34;&gt;A - Dagbok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Min dagbok, i vilken jag skriver ner mina tankar allt från storpolitik till hur jag städar lite på mitt skrivbord. En traditionell dagbok med andra ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det senaste året har jag använt en antekningsbok som jag själv bundit in i ett pappband av brunt paketpapper och sidor av vanligat kopieringspapper,&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; något jagt ycker har fungerat mycket bra. Så bra att jag kommer att binda in en ny dagbok åt mig. Denna gång med svarta pärmar och en rygg av grönt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kommer dessutom att bli den tredje dagboken (A3)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;b---bullet-journal&#34;&gt;B - Bullet Journal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De senaste åren har jag använt mig av denna förträffliga ide för att hålla ordning på mig... Agenda, planer, listor m.m. Men det är även här som jag skriver ner mina idéer och andra &lt;em&gt;flyktiga noteringar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra året använde jag en klassisk &lt;em&gt;Leuchtturm1917&lt;/em&gt; då den prickade layouten ger mig maximal frihet att både skapa strukturerade scheman och rita upp kreativa idéer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till färgen så var min förra (b4) en mintgrön och jag kommer att förtsätta med ett grönt tema. Denna gången (b5) med mörk olivgröna pärmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller de sidor som jag har kvar i b4, kommer jag att använda till sådana sidor som jag inte riktigt passar i min vanliga BuJu. Det kan röra sig om sådant som jag vill följa över en längre period.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;d---diverse-noteringar&#34;&gt;D - Diverse noteringar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En av böckerna som kommer få följa med mig även nästa år, är min ljusblåa linjerade Leuchtturm1917, som jag använder lite såsom en &lt;em&gt;Common Place Book.&lt;/em&gt; Ett ställe där jag skariver ner tankar och annat från det det jag konsumerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men jag har även skrivit en del andra saker i denna såsom utkastet till v003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då jag nyligen återtagit denna (D2) för detta ändamål, finner jag inte någon anledning att byta ut den mot en ny.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;l---läsdagbok&#34;&gt;L - Läsdagbok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det är ju alltid riligt att hålla reda på vad jag läser. Det är därför som jag fört en läsdagbok i någon form sedan mitten av 00-talet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fram till 2021, förde jag dock den enbart elektroniskt. Först på min gamla gamla blogg, sedan med hjälp av Goodreads.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;  Dock läser jag även en del böcker som inte är så lämplig att lägga in i dylika tjänster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför för jag även en traditionell läsdagbok med papper och penna. 2023 skapade jag en helt egen bok med en enkel blankett klar att fylla i, men eftersom jag inte längre har någon skrivare,&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Använde jag helt enkelt en vanlig antekningsbok i linneband för detta endamål(L4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eftersom jag har en sådan liggande kommer jag att använda denna även för 2025 (L5)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;u---utkast-till-längre-faktatexter&#34;&gt;U - Utkast (till längre faktatexter)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det senaste tillskottet i min arsenal, är en a4 anteknigsbok (U1) i vilken jag helt enkelt skriver det första utkastet till lite längre texter såsom blogginlägg m.m.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;slutord&#34;&gt;Slutord&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För mig är det naturligtvis viktigt med en viss struktur på min dag. Det fåra jag med min BuJu, som är hjärtat i min planering medan min dagbok är en plats för reflektion och eftertanka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till anteckningsboken för diverse noteringar, har den tjänat mig bra hittills även om mycket av det jag skrivit i den naturligtvis skulle kunna hamna i BuJun, men nu finns den ju redan i systemet.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h1&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Eller ja, föra bläckstråleskraivare...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Nuförtiden för jag denna delen med hjälp av &lt;a href=&#34;https://bookwyrm.social/&#34;&gt;BookWyrm&lt;/a&gt; då jag tycker att Goodreads inte längre håller måttet...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;läs bläck&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tre egengjorda dagböcker och en köpt</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/01/04.tre-egengjorda-dagboker/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/01/04.tre-egengjorda-dagboker/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2023/dagbok.png&#34; alt=&#34;Årets dagböcker&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I år har jag faktiskt tre helt nya anteckningsböcker. Av dessa är det faktiskt bara en som är köpt, en blå A5 från Leuchtturm1917. Tyvärr råkade jag köpa en linjerad i stället för en med prickar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då det ju var tänkt att den skulle bli min nästa Bullet Journal, var ju detta inte så lämpligt. Så vad göra?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eftersom jag inte hade råd att köpa ytterligare en just nu stod jag ju utan ny anteckningsbok. Turligt nog, hade jag för ett tag sedan skrivit ut en stor hög med just prickpapper. Dessa hade jag sedan gjort om fyra häftade anteckningshäften av, vilka ju kom mycket väl till pass.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför tog jag helt enkelt och tog bort häftklamrarna och band in dem  till en inbunden anteckningsbok i rött tygband med blåa små blommor. Blev mycket nöjd med den.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;permanenta-samlingar&#34;&gt;Permanenta samlingar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Så då stod jag ju med en anteckningsbok över utan att veta vad jag skulle göra med den. Ett alternativ hade ju varit att använda den till min nästa dagbok, som även den höll på att ta slut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dock kom jag fram till att jag ju behövde en anteckningsbok för lite mer permanenta anteckningar, som används vid sidan om och över flera BuJo:ar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dagbok&#34;&gt;Dagbok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Förra året började jag faktiskt föra dagbok och för nog säga att jag förde den någorlunda konstant. Åtminstånde så länge som jag förde någon över huvud taget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den dagbok som jag använde förra året, var en gammal anteckningsbok jag gjorde när jag var liten till mamma och som jag således fått ta över och även om det på ett sätt ju var lite synd, är det ju bra att den kommer till användning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därtill kan jag faktiskt säga att jag redan försökt använda den såsom en BuJo, men då den ju har helt blanka sidor, var det inte så lyckat. Däremot passade den utmärkt att använda såsom ren dagbok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således är jag ju van vid att använda mig av något med blanka sidor såsom dagbok. Av den anledningen, och att jag trots allt hade en anteckningsbok för lite, band jag in ytterligare en.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En med blanka sidor i ett mycket eligant pappband där permen är gjord av brunt paketpapper. I mitt tycke, mycket snuggt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;läsdagbok&#34;&gt;Läsdagbok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Då återstår ju bara en anteckningsbok, min läsdagbok för i år. Under de två åren sedan jag slutade med GoodReads, har jag ju fört in vilka böcker jag läst i var sin anteckningsbok. Det är bara det att jag har blivit mycket trött på att först bygga mitt formulär innan jag kunde fylla i det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför tog jag fram ett litet formulär som jag sedan skrev ut och band in i ett rödvit rutigt tygband. Det först jag gjorde. Nöff har även han nu tröttnat på GoodReads, framför allt sedan de gjorde om sin policy angående att lägga till böcker i deras databas, så att de upplagor han läste inte fanns med. Visst, man ska ju kunna skriva och be snällt att få sin bok inlagd. Sedan ska vi ju inte ens tala om deras omdesign av hela sidan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När så han såg att jag gjorde mig en egen läsdagbok, blev han naturligt mycket förtjust och bad mig helt sonika att göra en åt honom med.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
