<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dagbok on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/dagbok/</link>
    <description>Recent content in dagbok on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 08:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/dagbok/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tre egengjorda dagböcker och en köpt</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/01/04.tre-egengjorda-dagboker/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/01/04.tre-egengjorda-dagboker/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2023/dagbok.png&#34; alt=&#34;Årets dagböcker&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I år har jag faktiskt tre helt nya anteckningsböcker. Av dessa är det faktiskt bara en som är köpt, en blå A5 från Leuchtturm1917. Tyvärr råkade jag köpa en linjerad i stället för en med prickar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då det ju var tänkt att den skulle bli min nästa Bullet Journal, var ju detta inte så lämpligt. Så vad göra?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eftersom jag inte hade råd att köpa ytterligare en just nu stod jag ju utan ny anteckningsbok. Turligt nog, hade jag för ett tag sedan skrivit ut en stor hög med just prickpapper. Dessa hade jag sedan gjort om fyra häftade anteckningshäften av, vilka ju kom mycket väl till pass.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför tog jag helt enkelt och tog bort häftklamrarna och band in dem  till en inbunden anteckningsbok i rött tygband med blåa små blommor. Blev mycket nöjd med den.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;permanenta-samlingar&#34;&gt;Permanenta samlingar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Så då stod jag ju med en anteckningsbok över utan att veta vad jag skulle göra med den. Ett alternativ hade ju varit att använda den till min nästa dagbok, som även den höll på att ta slut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dock kom jag fram till att jag ju behövde en anteckningsbok för lite mer permanenta anteckningar, som används vid sidan om och över flera BuJo:ar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dagbok&#34;&gt;Dagbok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Förra året började jag faktiskt föra dagbok och för nog säga att jag förde den någorlunda konstant. Åtminstånde så länge som jag förde någon över huvud taget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den dagbok som jag använde förra året, var en gammal anteckningsbok jag gjorde när jag var liten till mamma och som jag således fått ta över och även om det på ett sätt ju var lite synd, är det ju bra att den kommer till användning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därtill kan jag faktiskt säga att jag redan försökt använda den såsom en BuJo, men då den ju har helt blanka sidor, var det inte så lyckat. Däremot passade den utmärkt att använda såsom ren dagbok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således är jag ju van vid att använda mig av något med blanka sidor såsom dagbok. Av den anledningen, och att jag trots allt hade en anteckningsbok för lite, band jag in ytterligare en.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En med blanka sidor i ett mycket eligant pappband där permen är gjord av brunt paketpapper. I mitt tycke, mycket snuggt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;läsdagbok&#34;&gt;Läsdagbok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Då återstår ju bara en anteckningsbok, min läsdagbok för i år. Under de två åren sedan jag slutade med GoodReads, har jag ju fört in vilka böcker jag läst i var sin anteckningsbok. Det är bara det att jag har blivit mycket trött på att först bygga mitt formulär innan jag kunde fylla i det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför tog jag fram ett litet formulär som jag sedan skrev ut och band in i ett rödvit rutigt tygband. Det först jag gjorde. Nöff har även han nu tröttnat på GoodReads, framför allt sedan de gjorde om sin policy angående att lägga till böcker i deras databas, så att de upplagor han läste inte fanns med. Visst, man ska ju kunna skriva och be snällt att få sin bok inlagd. Sedan ska vi ju inte ens tala om deras omdesign av hela sidan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När så han såg att jag gjorde mig en egen läsdagbok, blev han naturligt mycket förtjust och bad mig helt sonika att göra en åt honom med.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
