<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>min dag on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/min-dag/</link>
    <description>Recent content in min dag on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2023 18:27:24 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/min-dag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>13</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/02/13.byta-spar/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 18:27:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/02/13.byta-spar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2023/byta-spar.png&#34; alt=&#34;Byta spår... (Original från pixabay.com)&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den senaste veckan har jag mer eller mindre arbetat på att försöka få ordning på i001 och får nog erkänna att jag inte riktigt lyckats knäcka själva nöten med just den historien. Förmodligen för att jag känt att jag inte riktigt brinner för historien för tillfället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte så att det jag trots allt fått fram, är dåligt. Tvärtemot, så långt som jag kommit, är det en ganska underhållande historia. Men så är jag inte riktigt så engagerad som jag ju måste vara, har jag inte känt för att arbeta på historien och därmed har allt mitt skrivande faktiskt blivit lidande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det märks inte minst på att jag inte publicerat ett inlägg på två veckor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad kan jag göra? Ett alternativ är att fortsätta på den inslagna vägen och försöka tvinga mig att skriva på historien eller så avbryter jag för nu och återkommer senare i år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men då återstår ju problemet med vad jag ska skriva i stället och jag har kommit fram till att jag nog mer brinner för att återvända till varghamnsvärlden. Inte för att skriva klart i003, utan snarare för att påbörja arbetet med att dela upp i001 i två delar och få dem att fungera såsom just två fulla romaner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rent längdmässigt kommer det inte att bli några problem, då manuset just nu ligger på omkring 170 000 ord och då saknas det ju fortfarande omkring fyra kapitel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det skulle även passa bra ur ett historieperspektiv, då första delen skulle sluta någon stans efter det att Lia kastat sin människohamn för första gången.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enda problemet med ett sådant tillvägagångssätt är ju hur jag ska lösa problemet med när jag ska introducera mordet på Annas far. Det är ju huvudmysteriet i den senare delen, men samtidigt kan ju inte se på när Lia sparrar med Mirjam vid ett annat tillfälle än när Lia och c:o sover över hos Anna innan sin födelsedagsmiddag och den inträffar ju innan hon kastar sin människohamn för första gången...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi får väl se hur jag gör...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
