<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>USA on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/usa/</link>
    <description>Recent content in USA on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/usa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NaNoWriMo rapport # 1</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/21.nanowrimo-rapport-1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/21.nanowrimo-rapport-1/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det har vist varit lite tyst på bloggen den senaste tiden. Trots att jag sa att jag skulle hålla samma tempo som tidigare, har jag inte riktigt haft den orken att faktiskt göra så. Mycket beror det nog på det Amerikanska presidentvalet och den efterföljande cirkusen som kommer med en man som, låt mig bara säga, inte klarar av motgångar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nog om den skurken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har dock inte legat på latsidan. Under dessa första arton dagarna, har jag i genomsnitt skrivit 1438 ord om dagen. Även om detta ju inte riktigt är i &amp;quot;äkta&amp;quot; NaNo klass, så är det helt klart bättre än mitt mål om 1334 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalt har jag skrivit 25881 ord under de arton första dagarna mot de 24015 ord som jag hade som mål. Det betyder att jag nu ligger 1869 ord före min plan. Det sagt, ligger jag ju lite mer än 4000 ord efter det officiella NaNo målet för dag 18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad historien beträffar, är jag precis innan Sofias dop. Detta då jag lagt till ett antal extra kapitel som inte ingick i min planering, men som jag upptäckt att jag faktiskt behöver för att det ska flyta på i en bra takt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För tillfället håller jag på att skriva på mitt sjuttonde kapitel och det är ett utanför planen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som sagt det går riktigt bra att skriva min text och tangenterna flyter på mycket bra.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
