<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>inköp on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/ink%C3%B6p/</link>
    <description>Recent content in inköp on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/ink%C3%B6p/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adlibris usla servis</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/adlibris-usla-servis/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/adlibris-usla-servis/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Under de senaste månaderna har jag varit tvungen att kontakta Adlibris kundservis två gånger. Första gången var i augusti. Då hade de av någon outgrundlig anledning valt att dela upp en försändelse med endast &lt;em&gt;en&lt;/em&gt;, kanske inte så liten, bok. Inte blev det roligare av att boken aldrig kom hit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I det fallet hade de förmodligen bara glömt att posta mitt paket, då de först bara hade fakturerat mig för frakten, men inte boken. Efter att jag hade varit på dom i början av september, kom boken (och fakturan, naturligtvis utan frakten).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det andra fallet, gick allt normalt fram till det att de sände iväg boken? Men sen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Låt mig bara säga att jag tror att Adlibris denna gång slarvade med att sätta på sin adresslapp och därför Best inte visste vilket paket det rörde sig om. Eller åtminstone glömde de att sätta ut fraktnumret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, när boken kom tillbaka, utförde de en retur av boken varvid jag naturligtvis genast kastade mig på mina tangenter och skrev ett något syrligt brev. Hur som helst, det gick inte att göra något annat än att beställa om boken. Förhoppningsvis kommer den på tisdag ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, även om jag köper en hel del böcker och i princip uteslutande hos Adlibris. Jag tycker om att få paketet hem till dörren och att det inte kostar mer än vad det gör.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
