<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xtrfy on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/xtrfy/</link>
    <description>Recent content in xtrfy on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 11:42:51 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/xtrfy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mitt tangentbord</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/mitt-tangentbord/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 11:42:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/mitt-tangentbord/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;För ett par månader sedan (för att vara mer exakt, så var det i slutet av februari), köpte jag ett nytt tangentbord. Mitt första mekaniska tangentbord från Xtrfy och jag älskar det! Brytarna är Kailh Red, det vill säga en klon av Cherry MX Red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De röda brytarna är linjära, dvs. de är mjuka och jämna tangenttryckningar utan någon liten punkt mitt i som hos en tactile brytare. Inte heller låter de för mycket såsom en clicky brytare. Kort sagt en bra mellan väg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/xtryfy.png&#34; alt=&#34;XTRFY K4 TKL RGB&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;vad-tycker-jag-då&#34;&gt;Vad tycker jag då?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, kan jag säga att jag inte har haft ett bättre tangentbord. Någonsin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det som var svårast att vänja mig vid var nog det faktumet att detta naturligtvis är ett har en svensk iso layout, d.v.s. det har en hög entertangent. Det blåtandstangentbord jag använde innan, hade av någon anledning en nordiskt anpassad ansi layout (med en lång och inte så hög entertangent).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I övrigt kan jag säga att min skrivhastighet har gått upp väsentligt och jag ångrar inte att jag la ut den tusenlappen på att köpa detta.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
