<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ihinða on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/ihin%C3%B0a/</link>
    <description>Recent content in ihinða on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2023 18:27:24 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/ihin%C3%B0a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>13</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/02/13.byta-spar/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 18:27:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/02/13.byta-spar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2023/byta-spar.png&#34; alt=&#34;Byta spår... (Original från pixabay.com)&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den senaste veckan har jag mer eller mindre arbetat på att försöka få ordning på i001 och får nog erkänna att jag inte riktigt lyckats knäcka själva nöten med just den historien. Förmodligen för att jag känt att jag inte riktigt brinner för historien för tillfället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte så att det jag trots allt fått fram, är dåligt. Tvärtemot, så långt som jag kommit, är det en ganska underhållande historia. Men så är jag inte riktigt så engagerad som jag ju måste vara, har jag inte känt för att arbeta på historien och därmed har allt mitt skrivande faktiskt blivit lidande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det märks inte minst på att jag inte publicerat ett inlägg på två veckor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad kan jag göra? Ett alternativ är att fortsätta på den inslagna vägen och försöka tvinga mig att skriva på historien eller så avbryter jag för nu och återkommer senare i år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men då återstår ju problemet med vad jag ska skriva i stället och jag har kommit fram till att jag nog mer brinner för att återvända till varghamnsvärlden. Inte för att skriva klart i003, utan snarare för att påbörja arbetet med att dela upp i001 i två delar och få dem att fungera såsom just två fulla romaner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rent längdmässigt kommer det inte att bli några problem, då manuset just nu ligger på omkring 170 000 ord och då saknas det ju fortfarande omkring fyra kapitel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det skulle även passa bra ur ett historieperspektiv, då första delen skulle sluta någon stans efter det att Lia kastat sin människohamn för första gången.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enda problemet med ett sådant tillvägagångssätt är ju hur jag ska lösa problemet med när jag ska introducera mordet på Annas far. Det är ju huvudmysteriet i den senare delen, men samtidigt kan ju inte se på när Lia sparrar med Mirjam vid ett annat tillfälle än när Lia och c:o sover över hos Anna innan sin födelsedagsmiddag och den inträffar ju innan hon kastar sin människohamn för första gången...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi får väl se hur jag gör...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer om halvgudar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/12.mer-om-halvgudar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:19:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/12.mer-om-halvgudar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-17&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I den förra delen nämde jag som hastigast att, då gudarna drog ner sin interaktion med de dödliga till ett absolut minimum, började de samtidigt att få fler dödliga barn, s.k. &lt;em&gt;halvgudar&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redan innan detta hade, framförallt gudar, fått dödliga barn, t.ex. kan nämnas Kungariket Tanums tredje kung, som var son till Héoðloð och den andra kungens dotter; och framför allt caligen och hennes syster, som var döttrar till Ithlles äldsta dotter. Det var dock en markant ökning av antalet födda halvgudar. Framför allt var det gudinnorna som stod för den markanta ökningen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De flästa halvgudar är starkare, vigare, tåligare och har en större motståndskraft mot sjukdomar. Dessutom har de magiska krafter som är beroende av vem som är den gudomliga föräldern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa krafter är mycket lika den rena kraft som falaorna besitter, är en om de är mer begränsade samtidigt som de är mycket starkare. De är begränsade till det &lt;em&gt;&amp;quot;element&amp;quot;&lt;/em&gt; som tillhör halvgudens förälder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detta gör halvgudar mycket kraftiga och en har oftast satt bestående avtryck på värden och om de inte blir helgen hamnar de på de lycksaligas över&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Även halvgudarnas barn får del av dessa gåvor, om än i något begränsad kraft. Dock brukar de avta efter en fem, sex generationer&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Lustigt nog, verkar det som om gudarna föredrar att avla dödliga barn med människor. Det är mycket ovanligt med en halvgudar med t.ex. en fala. De enda markanta undantagen är Ithles båda döttrar, som till och med gick så långt att de valde att bli dödliga för att kunna vara med männen de älskade.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;så vida de inte går Tragons ärenden&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ett lysande undantag är förstås måndöttra (Ithliens drottningar) som inte tappat krafterna på över trettio generationer.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mer Om Gudar</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/05.mer-om-gudar/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 17:21:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/05.mer-om-gudar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-15&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I gårdagens inlägg skrev jag lite om odödlighet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men hur är det egentligen med gudarna? Jag tänker mig Ihinða gudavärd som kraftigt inspirerad av den grekiska mytologin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder att de hela tiden lägger sig i de dödligas affärer. Det känns inte riktigt som mitt kära gamla Ihinða. En värld där det är mycket ovanligt att, enligt Mereth, ens få uppenbarelse. Dock skall sägas att just det faktum att de alltid har varit mycket bra på att sätta halvgudar till världen&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så gudarna blandar in inte i de dödligas affärer allt förmycket. &lt;em&gt;Nuförtiden&lt;/em&gt;. Det fanns dock en tid då, till stor utsträckning, så var fallet. Innan &lt;em&gt;den korsfästa&lt;/em&gt; korsfästes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter &amp;quot;attacken&amp;quot; på Lacnileð blev gudarna rädda och efter att Tragon lagt under sig mycket av det fallna Imper Flumus hjärtland, beslutade sig de sig att bara i yttersta nödfall framgent beblanda sig i de dödas egna angelägenheter. Det var dock inte förrän Caligen&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; lyckades besegra Tragon, som de började följa sin linje mer strikt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid denna tiden hade de även börjat utföra den plan som utarbetats av Ithle, Lacnileð, Déathloð och Curatoma: Att i stället för att låta den, som i sitt liv varit så goda och följt någon gudom, få komma till de lycksaligas ö, istället efter sin död få bli upptagna i gudens följe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra delen av deras plan, var att gudarna skulle &amp;quot;öka produktionen&amp;quot; av halvgudar. Gudarna skulle i en högre utsträckning avla barn med dödliga kvinnor samtidigt skulle gudinnorna börja föda barn som avlats av dödliga män.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som den tredje delen i deras plan vore att upphöjda den yttersta eliten av sina dödliga barn till fullfjädrade gudar och gudinnor., enligt det prejudikat som Curatoma själv satt då hon blev upphöjd till en gudinna.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Se till exempel månätten. Mereth är ju i rakt nedstigande led på spinnsidan ättling till ingen mindre än Ithle själv.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Det &amp;quot;nya&amp;quot; namnet har förnärmad glömt...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om Fala, gudar, människor och odödlighet.</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/06/29.om-fala-gudar-manniskor-och-oo%C3%B6dlighet/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 12:24:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/06/29.om-fala-gudar-manniskor-och-oo%C3%B6dlighet/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2014-01-14&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fråga man kan ställa sig, är var någonstans på dödlighetsskalan man finner Fala.  Är de dödliga eller är de odödliga? För att kunna svara, så behöver man veta lite mer om vad döden är och vad som händer med den dödes själ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då en mänsklig varelse&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; dör, färdas dess själ till dödsriket i Ihinðas underjordiska. Detta består av tre delar: De förtappades dal, där de som i sitt liv var onda och gick emot gudarnas vilja, straffs; De lycksaligas ö, där de som i sitt liv var mycket goda och gjorde gudarnas vilja, får sin belöning ; samt Det stora fältet, där de som inte gjort varken ont eller gott, bara existerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därtill kan den döde, om hon varit riktigt goda bli utvald av en gud att bli upprörd till att ingå i dennes följer såsom ett helgon. Har hon riktigt tur, så uppstiger hon såsom en gudom innan sin död.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa fråga är vad innebär odödlighet? Att individen bara fortsätter att existera såsom om hon står utanför tiden. Eller behövs det något mer, såsom en fysisk oförmåga att bli dödad? En gud är odödlig efter båda definitionerna, men hur är det med falafolket?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hon kan ju bli dödad, men står hon utanför tiden och således bara fortsätter att existera då hon uppnått en viss ålder, eller fortsätter hon att åldras, fast mycket, mycket långsamt? Skulle inte det ur ett mänskligt perspektiv, upplevas som om falan vore odölig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, falaorna är inte odödliga i ordets rätta bemärkelse. De har bara begåvats med en mycket lång livstid. Om man vidgar&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h4&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;människor, fala, dvärgar och hatets barn&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liten språkkhistoria</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/01/30.liten-sprakhistoria/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/01/30.liten-sprakhistoria/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2012-08-08&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De flesta av Ihinðas språk är släkt med varandra, då de härstammar från det legendariska &lt;em&gt;Gudarnas språk&lt;/em&gt;, &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; vilket är det äldsta språket som existerar och enligt legenden var det detta språk som gudarna talade med &lt;em&gt;Bearncen&lt;/em&gt; i &lt;em&gt;&amp;quot;De Tusentals Salarnas Borg&amp;quot;&lt;/em&gt;, innan världen skapades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortfarande enligt legenderna, tog de tre rasernas urfäder emot sitt egna språk, direkt från gudarna. Medan falaornas &lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; och människornas &lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; liknade gudarnas språk, var det språk som de gav dvärgarna &lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; helt annorlunda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med tiden kom dessa språk att förändras på samma gång som deras talare förändrades. De olika raserna delades med tiden upp sig och spred sig, delvis med gudarnas hjälp, över en stor yta och därmed kom deras språk att utvecklas åt olika håll så de lika språken uppstod.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det språk som talas av hatets barn, gavs enligt deras legender till dem av Tragon han själv. För att vara ett ondskans språk, är det oerhört vackert och melodiost. &lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Baserat på protoidoerupeiska&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Baserat på keltiska språk, främst galiska och iriska.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Baserat på främst germanska språk samt latin, grekiska och hattiska.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Som är baserat på div. semitiska  språkprinciper såsom att språket är i grund och botten uppbyggt efter principen med tre konsonants rötter, dock med vissa andra språkljud.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Kanske baserat på finska?&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magi och språk</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/01/24.magi-och-sprak/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/01/24.magi-och-sprak/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;*&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2011-07-02&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I de flesta fantasyvärldar med magi, fungerar denna med hjälp av trollformler: Ett ord, en  mening eller en gest  som magutövaren säger/utför. Det finns en klar koppling mellan språket och magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En av de mest lysande exemplen på kopplingen magi &amp;lt;-&amp;gt; språk är förstås &lt;em&gt;Ursula K. Le Guins Earthsea- serie&lt;/em&gt; och de som till viss grad har inspirerats av denna.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; I denna är det det gamla språket som &lt;em&gt;&lt;strong&gt;är&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då man inte kan ljuga på detta språk, så om man skulle säga något som inte är sant ändras världen så att det blir sant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan, icke lika hårt bunden koppling finns i till exempel &lt;em&gt;J. K. Rowlings Harry Potter-serie&lt;/em&gt;,  i vilken mer verkar som en katalysator som utlöser magin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra modellen är vad jag skulle vilja kalla &lt;em&gt;&amp;quot;tankens magi&amp;quot;&lt;/em&gt; d.v.s. att genom sin tanke öppna sig för magins kraft och därmed utföra den önskade handlingen. &lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hur-ser-det-då-ut-i-ihinða&#34;&gt;Hur ser det då ut i Ihinða?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jag har valt att ställa till till både den första och den andra modellen. Om vi börjar med den mänskliga magin, så fungerar den precis som i Harry Potter, d.v.s. man har ett språk som fungerar som en katalysator. Men vilket språk?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inga språk som jag hittills skapat, fungerar så bra. Málos - språket är för ungt. Inte ens någon form urvästspråk (baserat på protogermanska) vore att föredra då det inte förklarar hur de östra språken har fått tag på sin magi och tvärt om&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således behövs ytterligare en språkgrupp, en betydligt äldre som både &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lingua och Málos&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; kan ha som bakgrund och vara människornas urspråk (eg. &lt;em&gt;protomänniskospråk&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I alla fall, människornas magiutövning är sedan mycket tidigt indelat i olika grupper. &lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Dessa &amp;quot;skolor&amp;quot; är något i stil med &lt;em&gt;Animism, Elementarmagi, Hamonism, Mentalism&lt;/em&gt; sant den med Tragon så  hårt förknippade &lt;em&gt;Nekromanti&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sätt som dvärgarna utövar magi är även det begränsande, om än ej i språkligt hänseende, då den utövas genom deras händers arbete. De är nämligen mästare på att smida magiska föremål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den magiform som ligger närmast den rena gudakraften, är den rena magin, Alvernas. &lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; De kan nämligen utnyttja den rena kraft av magi &lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; direkt med sitt sinne (Ja, all magiutövning utsår från sinnet, det är bara det att Fala kan göra det utan att ta omvägen över språket, händers arbete etc.) även om de faktiskt kan gå denna omväg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I vilket fall, kan bara alver och deras arvtagare, ((de bland de övriga raserna som är av falablod)) så som t.ex. &lt;em&gt;Månätten&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;svansens folk&lt;/em&gt;. &lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h2&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Erik Granströms kunflusvärld (Trakonien/Altor)&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;Christopher Paolinis Eragon-serie&lt;/em&gt; som mest lysande exempel.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Vad jag vill minnas, t.ex. &lt;em&gt;Robin Hobbs The Realm of the Elderlings&lt;/em&gt;-värld.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Dessutom är det så att enl. vissa lärde hävdar att folket som sedan skulle grunda Imper Flumus ursprungligen inte kommer från Eürið, utan från en annan kontinent. Det utesluter även Lingua...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Eg. skolor av rollspels (EDoD) snitt.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ja, fala om det skall vara så petigt...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;They can tap into the pure force of magic - bättre översättning tack!&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:7&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Detta folk kan utnyttja den rena magin, men om de har något falablod i sina ådror är höljt i dunkel...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett inlägg om inget speciellt</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/11.ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/11.ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det var svårare att hitta på ämnen till att skriva tre inlägg i veckan. Jag har absolut inget att skriva om idag, ändå behöver jag skriva ett inlägg. Så vad ska jag skriva om?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle kunna skriva en längre text om att jag är klar med första genomgången av mitt utkast till slutet på varghamn. Att detta förmodligen kommer att ta lite fler ord i anspråk än vad jag först trodde. Den text som jag redan skrivit är på omkring 110000 ord, vilket betyder att jag nog kommer behöva någon stans mellan 150000 och 170000 ord totalt innan jag är  i hamn med första utkastet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare skulle jag kunna skriva om att jag förmodligen har skrivit halva min novell, DFL, och att jag precis blivit klar med den redan färdiga texten så att jag kommer att få fortsätta att skriva så mina byxor håller, eller åtminstone skriva från dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller ska jag skriva att jag redan har bestämt vad den andra novellen jag ska skriva i oktober kommer att handla om? Att det är en liten scen som bör utspela sig omkring fyra år framåt i Varghamns historia och behandla hur våra hjältar är råkar befinna sig i Göteborg av någon anledning och tar en ledig dag i en park när de råkar finna en liten bortsprungen flicka som genast drar sig till dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så skulle jag kunna skriva lite om den bok jag för tillfället håller på att gå igenom, &lt;em&gt;Joshua Essoe: ## Essoe&#39;s Guides to Writing Action Sequences and Sex Scenes&lt;/em&gt;. En intressant liten skrift om att skriva action och sex scener. Fast vid närmare eftertanke, det kommer nog att bli ett lite längre inlägg om den i morgon, jag måste ju ha något att skriva om då.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag skriva om idag då? Fortfarande har det inte kommit något roligt ämne till mig, så jag får visst spåna lite till.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle ju kunna skriva om att det var en ganska vacker höst dag med solsken och klar luft även om det kanske var en aning för kalt för min smak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så ska jag skriva om att jag har lite kvar att städa ur från mitt skrivbord. Det stora skåpet är fortfarande inte tömt och då jag fortfarande har lite lego liggande i min bokhylla och tar upp utrymme jag behöver till annat. Flytta upp de två tidskriftssamlarna som nu står på nedre hyllplanet till det översta samtidigt som jag kan ta ner de två halva pärmarna som nu ligger på detta till det nedre och därmed även vinna lite utrymme att sätta ett par böcker på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanske ska jag säga något om att jag skulle behöva städa lite i min bokhylla som står vid min sida. Att göra plats för den Tolkien litteratur som är på ingående från biblioteket. Kanske rensa ut ett par av de böcker som dels står i hyllorna, dels återfinns på min att läsa hylla. Den håller på att &amp;quot;svärma över&amp;quot;. Det finns ju en liten risk att jag blir av med lite utrymme på detta hyllplan. Suck. Fast jag skulle ju kunna lägga mina legofigurer i skåpet. Det borde ju frigöra lite utrymme...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu vet jag vad jag ska skriva om. Typiskt. Precis när inlägget är över kom jag på vad jag skulle skriva om. Min vanliga otur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nåja, det blev visst ett inlägg om allt och inget. Och vad jag kommit på för ämne? Det säger jag inte, då har jag ju det kvar till en annan gång...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
