<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>läsande on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/categories/l%C3%A4sande/</link>
    <description>Recent content in läsande on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jul 2023 22:00:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/categories/l%C3%A4sande/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Federerad läsdagbok</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/07/23.federerad-lasdagbok/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:00:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/07/23.federerad-lasdagbok/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Den senaste veckan har jag faktiskt tagit en liten paus från mitt arbete med varghamn eftersom jag bestämde mig för att försöka få riktig översyn på min läsdagbok. Sedan jag slutade uppdatera mitt Goodreads konto, har jag trots allt saknat denna enkla form av läsdagbok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men om jag nu faktiskt gillar att hålla reda på vad jag läser, varför slutade jag då? En bra fråga som jag faktiskt inte kan svara på då jag faktiskt inte kommer ihåg, men det finns ju en del saker som jag retade mig på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanske var den största anledningen mitt ogillande av A-bolaget, som ju är de som äger Goodreads. Eller så var det deras totalt bristande intresse för hur webbplatsen fungerar som blev droppen som fick bägaren att rinna över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst slutade jag att uppdatera mitt konto och istället började föra min läslogg helt analogt i en anteckningsbok. Året därpå, 2022, fortsatte jag med det även om jag även började föra den i mitt valv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inför detta 2023 skapade jag en läsdagboks blankett, skrev ut den och band in i ett snyggt rödvit rutigt bomullsband.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är inte så att jag inte är nöjd med detta sätt att komma ihåg vad jag läst, men det är något som saknas i min ekvation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att A-bolaget efter det att jag slutade, börjat ge webbplatsen en ansiktslyftning, har inte fått mig att längta tillbaka. En sådan här sida är inte bättre än den data de har och sedan de gjorde ett par förändringar vad gäller att lägga till saknade böcker, gör ju inte mitt intresse för skräpet större.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu för tiden är det bara en &lt;em&gt;Goodreads Library&lt;/em&gt; som kan ändra, och därmed, även lätta till bokposter i databasen. En inte så dum ide egentligen, med tanke på kvaliteten på vissa av dessa poster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Problemet med detta system borde vara självklart för alla. Små språk, som ju svenskan är, har ju betydligt färre läsare -&amp;gt; färre goodreads biblotikareier -&amp;gt; böcker kommer inte in i basen tillräckligt snabbt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att det behövs alternativ till A-bolagets tjänst, är självklart om inte endast för att driva på utvecklingen hos GR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är här som BookWyrm är en av dessa konkurenter. Det som gör just Bookwyrm så speciell är att den är en del av Fediverse och precis som t.ex. Mastodon, bygger det på Activity Pub vilket gör att man kan följa någon där man själv önskar.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En läsutmaning eller tre...</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/01/11.en-lasutmaning-eller-tre/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:26:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/01/11.en-lasutmaning-eller-tre/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2023/bokar.png&#34; alt=&#34;Hög med böcker.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag skapade min läsdagbok för i år, la jag till ett antal sidor i början. Sidor främst för diverse statistik men även fyra sidor med tre läsutmaningar som jag hade tänkt att  jag skulle krydda mitt läsande med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tre härlga läsutmaningar, Tolv böcker; Jorden runt på tolv böcker; samt Kaosutmaningen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tolv-böcker&#34;&gt;Tolv böcker&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den första utmaningen går ut på  jag ska läsa tolv specifika böcker som varmt upp min hylla under en mycket lång tid utan att för den saken skull bli lästs. Allt från fantasy till japansk filosofi. Inte så att det bara är en hög slumpvis utvalda böcker som legat på min &amp;quot;att läsa hylla&amp;quot; under lång tid utan jag har tagit mig tid att läsa dem.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;jorden-runt-på-tolv-böcker&#34;&gt;Jorden runt på tolv böcker&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För att riktigt komma utanför min bekvämlighetszon tänkte jag läsa tolv böcker som följer en resa runt jorden med början i Skåne Sverige  för att sedan fortsätta ut till Tyskland och Frankrike.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I maj bär det sedan i väg till Nordamerika för att sedan i juli ta Sydamerika. Under juli håller jag mig kvar på södra halvklotet med att bege mig till Oceanien innan jag i augusti åker till Asien. Därefter bär det iväg till Mellanöstern i september.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Väl inne på slutspurten, har jag tänkt mig att åka till Sydeuropa i oktober, Östeuropa i november för att sedan åter avsluta på hemmaplan i Sverige lagom till december och jul.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kaosutmaningen&#34;&gt;Kaosutmaningen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den sista utmaningen går ut på att jag ha ett antal prompter som jag ska läsa något som passar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kan röra sig om alltifrån en bok med anknytning till våren; via en bok som har tre ord i titeln; och en bok som har tre ord sin titel; till en fysisk bok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av dessa prompter, som är trettiotvå till antalet, ska jag ha läst minst arton för att anse mig ha klarat av denna utmaningen.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TBR för februari 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/02/01.tbr-for-februari-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:03:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/02/01.tbr-for-februari-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/bokar.jpg&#34; alt=&#34;Böcker - Bild av tookapic från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För februari har jag tänkt mig att jag skulle återgå? till att skapa en liten TBR lista. Eller ja, en kanske inte alls så liten lista försten, då den innehåller faktiskt lite över tio böcker. Ambitiöst? Naturligtvis, men då minst hälften av dessa är rena omläsningar, ett par av Sammets texter inkluderade, så ska det nog gå bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag läsa då? Förutom omläsningen av &lt;em&gt;&lt;strong&gt;hela serien av&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;The Memoris of Lady Trent,&lt;/em&gt; böcker som jag naturligtvis redan läst flera gånger. Förutom dessa sex böcker, ska jag försöka läsa några av &lt;em&gt;Sammets&lt;/em&gt; böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller det övriga, så drog jag ett antal av mina lappar från mitt TBR-spel och sedan skapade jag en liten lista av dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad exakt har jag tänkt mig läsa under februari?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Svavelvinter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Improable Adventures of Sherlock Holmes (noveller)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciderträdgården&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flickan från ovan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Något av Sammet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hela he Memoris of Lady Trent sviten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
