<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>podd on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/podd/</link>
    <description>Recent content in podd on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Aug 2023 18:00:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/podd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Otrogen poddlyssnare</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/08/07.otrogen-poddlyssnare/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 18:00:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/08/07.otrogen-poddlyssnare/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Jag har lyssnat på poddar hur länge som häst. Mycket längre än vad det varit så poppis som det är nu när var och var annan ska ha en podd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kommer fortfarande ihåg hur det var &amp;quot;på den gamla goda tiden&amp;quot; när man fick ladda ner podden med ett program på datorn för att sedan föra över det till sin mp3 spelare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just nu har jag omkring 40 poddar i mitt flöde (42 för att vara exakt). Av dessa är det dock endast tre som jag, om inte måste så åtminstone försöka, lyssna på varje avsnitt.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;NosillaCast&lt;/em&gt; är helt enkelt en av veckans stora höjdpunkter, trots min brist av &lt;em&gt;något Apple bias&lt;/em&gt;en.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;TWIG&lt;/em&gt; (This Week in Google). Jag gillar helt klart det mesta som Hr. Leo Laporte gör, så även TWIT:s mest politiska show?, inte minst tack vare Prof. Jeff Jarvis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Security Now!&lt;/em&gt; som jag sa, jag gillar Hr. Laporte. Så även Hr. Steve Gibson och en podd om IT säkerhet skadar ju inte någon...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Som jag sa innan, har jag varit med ett tag och kommer helt klart ihåg hur man gjorde innan smartfånar när man fick ladda ner sitt avsnitt med hjälp av ett program på datorn. Vilket jag använde, kommer jag inte ihåg, men det var i alla fall ett linux program.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag så skaffade min första androidfån, började jag naturligtvis leta efter en bra app. Mitt val föll ganska snart (?) på PocketCast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det var för övrigt en av de allra första appar som jag faktiskt köpte och har således varit en trogen användare av deras pro funktioner i lite över tio år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har således varit med när de gjorde om sin affärsplan och blev en premuration (existerade pro kunder fick en livstids premutaton) och jag var med när de köptes upp av wordpress.som:s moderbolag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av alla deras funktioner, gillar jag helt klart deras enastående filter och att ta bort stunder av total tystnad (jag har tydligen lyssnat hela 125 dagar (!) nonstop och då har denna funktion sparat mig hela 13 dagar (!!)). Deras webbaspp, är även den mycket bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, jag har varit en trogen användare under dessa tio+ åren och är mycket nöjd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men inget lever för evigt, så även min trohet till denna enastående app.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buzzordet på allas läppar numer är ju AI och kan man ju fråga sig vad AI har med poddar att göra. Ja, förutom att låta den generera en podd...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De senaste tre veckorna har jag testat en helt ny app, Snippd, som dels har att litet annorlunda upplägg och mål. Ett av de största felet med poddappar i allmänhet och PocketCast i synnerhet är hur dåliga de är på att kunna hänvisa till ett specifikt del av ett avsnitt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PocketCast har visserligen möjlighet att länka till deras minispelare med tidpunkt. Detta är å andra sidan just Snipd:s starka sidan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som namnet antyder, kan man enkelt skapa ett litet klipp från aktuellt poddavsnitt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller AI aspekten, skapar appen enkelt dels kapitelmarkörer som avskrifter samt en mycket kort sammanfattning av vad som sagts. Att man sedan enkelt kan exportera dessa, med länkar till deras minispelare, till diverse nötprogram och då inte enbart som markdown. Enda neggativa med detta, är att det endast gäller för engelskspråkiga poddar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En annan, mindre positiv sak är ju att filtermöjligheterna inte är lika bra. Precis som att de inte har någon funktion att skala bort tysta partier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Edit:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Så sent som idag, släpptes lite mer om deras planer angående en pro prenumeration. En av de saker som de pratade om, var att begränsa AI funktionerna så att du får ett visst antal klipp i veckan från redan AI behandlade avsnitt.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
