<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mitt skrivande september 21 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-september-21/</link>
    <description>Recent content in mitt skrivande september 21 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 22:13:38 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/mitt-skrivande-september-21/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Skrivmål för september 2021</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/09/05.skrivmal-september-21/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:13:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/09/05.skrivmal-september-21/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;2021/&lt;img src=&#34;../../../../images/mal.png&#34; alt=&#34;Mål&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ny månad, nya mål. Eller denna gången kommer det nog att bli en favorit i repris 😜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eftersom förra månadens skriver inte riktigt gick som jag planerat, för jag helt enkelt se till att det går bättre denna månaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trots att det inte riktigt gick förra gången ska jag försöka skriva de där trettiotusen orden denna månad, vilket motsvarar ett tusen trehundra sextiofyra ord om dagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det sedan gäller vad jag ska skriva, så får det bli det som jag inte riktigt klarade av att få färdigt förra månaden eftersom jag flyttat fram min deadline att bli klar med denna fas av Trälinnan till denna månaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare ska jag försöka skriva en prompt om dagen och tre blogginlägg i veckan (tretton totalt).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Septemberstolens fjärde ben för nog bli att jag ska försöka börja på att skriva en novell. Om jag nu hinner detta, så är inte min tanke att jag ska bli klar med detta.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
