<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>varghamn on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/varghamn/</link>
    <description>Recent content in varghamn on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 00:24:46 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/varghamn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Om att avsluta Varghamn III</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2024/06.om-att-avsluta-varghamn-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:24:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2024/06.om-att-avsluta-varghamn-iii/</guid>
      <description>
        
          &lt;h1 id=&#34;om-att-avsluta-varghamn-iii&#34;&gt;Om att avsluta Varghamn III&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2024/avslut-v003.png&#34; alt=&#34;Bild genererad med canva.com&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har äntligen hittat tillbaka till mitt skrivande efter ungefär ett och ett halvt år i ide. Visst, jag har försökt flera gånger utan större lycka, men denna gången kommer jag helt klart lyckats avsluta v003. Jag menar, det är ju &amp;quot;bara&amp;quot; ett till två kapitel kvar att skriva så...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag har ju inte avslutat v004 (varghamn ii) heller,  men det kommer när jag sätter mig ner och redigerar eländet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hur-har-det-varit-att-återuppta-boken-efter-så-lång-tid&#34;&gt;Så hur har det varit att återuppta boken efter så lång tid?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Att återuppta arbetet med v003 har inte varit så svårt som jag trodde det skulle vara, jag vet ju mer eller mindre hur avslutningen ska vara. Än så länge har jag nästan skrivit klart det kapitel som jag slutade med sist. Bara en liten scen kvar. Sen får vi ju se om jag kommer dela upp det i två kapitel eller inte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare har jag (medvetet) lagt till ett par (stora) plotthål, där jag medvetet skrivit motsatsen till det som kommit tidigare. Men det blir ju ett problem för &amp;quot;framtidens jag.&amp;quot; 😉&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vad-har-jag-kvar-att-skriva&#34;&gt;Vad har jag kvar att skriva?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det sista jag skrev i går, var att Anna och Markus  blev upptagna i enlighet med motsvarande ceremoni Mika (och Lia) genomgick för att bli mästare i Niten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således har jag ju &amp;quot;bara ett antal&amp;quot; scener kvar att skriva:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;en i vilken de ska bestämma hur de ska fördela och lägga upp arbetet med och organisera ordern från och med nu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;en i vilken de återvänder till &amp;quot;tyska grannen&amp;quot; och gör upp med honom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;deras (Marius inkluderad) hemkomst till Nilshult.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;informera Erik om deras äventyr och dess följder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fullmåne. Ut och spring. Smaska vildnöff...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fira Mikas 18 års dag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lia och Mika till Japan. Informera Far om deras äventyr.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gabbi och Alex upptagningsseremoni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;åter till Nilshult. Alla lyckliga och glada...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Av dessa kommer nog Mikas 18 års dag och fullmånen bli svårast att skriva. Framförallt fullmånen. Fast det klart, kan hända att jag bara sammanfattar detta. Vi får se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enligt min plan, kommer jag bli klar lagom till jul, men det kan hända att jag får jobba med detta även i mellandagarna. En sak är då säker, denna *%&amp;amp;!#*$#$ pip bok kommer bli klar i år! Ja med undantag för det kapitel om hur de tog över de brittiska klanerna...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halvvägs genom redigeringen av v001</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/07/17.halvvags_genom_redigering_v001/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:39:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/07/17.halvvags_genom_redigering_v001/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Då var vi halvvägs genom årets långa NaNo och denna gång har jag valt att att med v001 och den enorma redigering den behöver för att bli presentabel för en öppen beta publikation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För tillfället håller jag med &lt;em&gt;&amp;quot;development edits,&amp;quot;&lt;/em&gt; d.v.s. går igenom min text och ser till att den blir sammanhängande och ser till att mitt världsbygge faktiskt håller ihop utan allt förmåga &amp;quot;scriptfel&amp;quot;. Inte för att jag nu, har så värst många sådana, jag är ju ingen Sammet 😜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag bestämde mig ju tidigare i år för att jag skulle dela boken på mitten, (v001 samt v004?) så att jag i den första boken gick så långt som till det att Anna väckt sin inre varg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att delningen sker precis här, är för att det passar dels dramaturgiskt då det är kulmen på den jakt på sanning som Anna började med redan i det första kapitlet, dela för att det är omkring halva den ursprungliga textens längd.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;så-hur-går-det&#34;&gt;Så hur går det?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det beror lite på hur man ser på saken, men när jag började detta arbete hade jag 60 kapitel att gå i genom. Sedan dess har jag förstås slagit samman ett par kapitel, men även delat på andra. Detta gör att jag faktiskt just nu fortfarande siktar på att få ihop 60 kapitel på slutet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, vet jag inte om jag i det slutgiltiga manuset kommer att komma upp i just sextio eftersom jag inte kommit fram till resan till Söderåsen, där jag faktiskt kommer gå ganska hårt fram med saxen. Detta då som det nu är, förklarar Lia om hur varghamns världen fungerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord återfinns ju denna information nu på två ställen, dessutom har jag skrivit något annorlunda på de båda ställena och det är ju lite onödigt. Dessutom är det bättre om det är den berättelse som Anna får höra av Lia och Alex &lt;em&gt;på slutet.&lt;/em&gt; Sedan får vi se hur jag löser det med Gabriel och hans infostund.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som sagt, just nu håller jag på med kapitel 31, som förmodligen kommer att delas i två, kap. 31 och 32.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;men-textens-längd-då&#34;&gt;Men textens längd då?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;När jag gick in i denna redigeringsrunda, var mitt manus 95 546 ord långt och jag siktade på någonstans mellan 95 och 100 tusen när jag var klar. Nu när jag som sagt är nästan halvvägs klar, är jag redan uppe i 101 637 ord. Jag har alltså redan lagt till 6091 ord.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/02/13.byta-spar/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 18:27:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/02/13.byta-spar/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2023/byta-spar.png&#34; alt=&#34;Byta spår... (Original från pixabay.com)&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den senaste veckan har jag mer eller mindre arbetat på att försöka få ordning på i001 och får nog erkänna att jag inte riktigt lyckats knäcka själva nöten med just den historien. Förmodligen för att jag känt att jag inte riktigt brinner för historien för tillfället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inte så att det jag trots allt fått fram, är dåligt. Tvärtemot, så långt som jag kommit, är det en ganska underhållande historia. Men så är jag inte riktigt så engagerad som jag ju måste vara, har jag inte känt för att arbeta på historien och därmed har allt mitt skrivande faktiskt blivit lidande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det märks inte minst på att jag inte publicerat ett inlägg på två veckor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad kan jag göra? Ett alternativ är att fortsätta på den inslagna vägen och försöka tvinga mig att skriva på historien eller så avbryter jag för nu och återkommer senare i år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men då återstår ju problemet med vad jag ska skriva i stället och jag har kommit fram till att jag nog mer brinner för att återvända till varghamnsvärlden. Inte för att skriva klart i003, utan snarare för att påbörja arbetet med att dela upp i001 i två delar och få dem att fungera såsom just två fulla romaner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rent längdmässigt kommer det inte att bli några problem, då manuset just nu ligger på omkring 170 000 ord och då saknas det ju fortfarande omkring fyra kapitel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det skulle även passa bra ur ett historieperspektiv, då första delen skulle sluta någon stans efter det att Lia kastat sin människohamn för första gången.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enda problemet med ett sådant tillvägagångssätt är ju hur jag ska lösa problemet med när jag ska introducera mordet på Annas far. Det är ju huvudmysteriet i den senare delen, men samtidigt kan ju inte se på när Lia sparrar med Mirjam vid ett annat tillfälle än när Lia och c:o sover över hos Anna innan sin födelsedagsmiddag och den inträffar ju innan hon kastar sin människohamn för första gången...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi får väl se hur jag gör...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jakten på det perfekta namnet åt en rollfigur</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/18.jakten-pa-det-perfekta-namnet-at-en-rollfigur/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 22:35:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/18.jakten-pa-det-perfekta-namnet-at-en-rollfigur/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/namn.jpg&#34; alt=&#34;namn Bild av Markus Winkler från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Detta inlägg publicerades för första gången på min gamla blogg: 2019-06-10&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bland det svåraste med att skriva, är att namnge sina rollfigur. I mitt senaste projekt, varghamn, som till viss del är inspirerad av &lt;em&gt;Sammets Den där dagen&lt;/em&gt;, har jag två gånger fem personer att namnge. Då det gäller den kvinnliga
huvudkaraktären, hette hon i första utkastet &lt;em&gt;Elsa&lt;/em&gt; och hennes vän &lt;em&gt;Anna&lt;/em&gt;. Dessa bikaraktärer i DDD, som jag antar att den gode Sammet &lt;em&gt;lånat&lt;/em&gt; från Disneys &lt;em&gt;Frosen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag sedan skapade hennes andra vän &lt;em&gt;Annika&lt;/em&gt;, blev tänkte jag att det kunde varab roligt att dessa flickor blev de tre a:na. Därmed behövde Elsa byta namn, men till vad? Det finns många roliga namn på a, men jag behövde förutom ett namn som var lätt att förkorta till ett smeknamn. Samtidigt kom jag att tänka på &lt;em&gt;L.H. Nicoles Legendary serie&lt;/em&gt; i vilken huvudkaraktären &lt;em&gt;Aliana&lt;/em&gt;, kommer Artur legenden lite väl nära. Av sina närmaste vänner kallas hon &lt;em&gt;lia&lt;/em&gt;, vilket lät som en bra ide att låna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Således, ett namn på a &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; innehåller &lt;em&gt;lia&lt;/em&gt;. Aliana är dock inte ett lämpligt namn för en svensk flicka, det bästa jag kom på är &lt;em&gt;Amelia&lt;/em&gt;. Förutom att det passar mycket bra i Sverige, men passar även internationellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller hennes partner, så använde jag länge &lt;em&gt;Niklas&lt;/em&gt; (och skall jag vara ärlig så genomgick Amelia en kort period med Rebecka...) men jag tyckte att det trots allt blev för mycket lån från den där dagen, jag lånar ganska friskt därifrån ändå och behöver inte knycka namnen med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I nästa fas, kom jag att tänka på den gode Sammets springande skämt att namnge en övervägande andel av sina manliga karaktärer till &lt;em&gt;Mikael&lt;/em&gt;. Det gick till och med så lång att hans figurer i den där dagen nämner den höga frekvens av detta namn. Och om man även räknar in alla de andra av hans värdar, så kan man se det som ett springande skämt. Jag kanske skulle ha ett liknande?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag tänkte först på att vara mycket vitsig och helt enkelt välja en annan ärkeängel, Gabriel, men till slut blev det ändå Mikael...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att alla namn på de tre flickorna nu börjar på A, fick mig att tänka att de kanske var systrar och det satte i gång mina tankar. Om dessa flickor &lt;em&gt;är systrar,&lt;/em&gt; behöver Mikael få två bröder för balansen. Av denna anledningen fick namnet på den manliga huvudkaraktären Mikael.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NaNoWriMo rapport # 1</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/21.nanowrimo-rapport-1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/21.nanowrimo-rapport-1/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det har vist varit lite tyst på bloggen den senaste tiden. Trots att jag sa att jag skulle hålla samma tempo som tidigare, har jag inte riktigt haft den orken att faktiskt göra så. Mycket beror det nog på det Amerikanska presidentvalet och den efterföljande cirkusen som kommer med en man som, låt mig bara säga, inte klarar av motgångar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nog om den skurken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag har dock inte legat på latsidan. Under dessa första arton dagarna, har jag i genomsnitt skrivit 1438 ord om dagen. Även om detta ju inte riktigt är i &amp;quot;äkta&amp;quot; NaNo klass, så är det helt klart bättre än mitt mål om 1334 ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalt har jag skrivit 25881 ord under de arton första dagarna mot de 24015 ord som jag hade som mål. Det betyder att jag nu ligger 1869 ord före min plan. Det sagt, ligger jag ju lite mer än 4000 ord efter det officiella NaNo målet för dag 18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad historien beträffar, är jag precis innan Sofias dop. Detta då jag lagt till ett antal extra kapitel som inte ingick i min planering, men som jag upptäckt att jag faktiskt behöver för att det ska flyta på i en bra takt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För tillfället håller jag på att skriva på mitt sjuttonde kapitel och det är ett utanför planen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som sagt det går riktigt bra att skriva min text och tangenterna flyter på mycket bra.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klar med mitt utkast</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/15.klar-med-mitt-utkast/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/15.klar-med-mitt-utkast/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Efter sju sorger och elva bedrövelser har jag nu avslutat mitt utkast till varghamn och det är uppe i 5280 ord. Nu ska sägas att jag, insprängda bland alla punkter, även skrivit en del färdig text. Eller bondestånd så färdigt att jag den finns med här. Det består nästan uteslutande av dialog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har även lyckats göra en liten uppdelning i de olika kapitel, låt oss säga att det blev omkring 35 stycken. Med lite snabb matte, blir det ungefär 50000 ord som jag har kvar att skriva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad är där då kvar att göra innan november? För det första, behöver jag skapa alla dessa trådar på git. För det andra, skriva alla kort för hand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad kommer då att hända under dessa trettiofem kapitlen? Till en början, under de fyra första kapitlen kommer de att hjälpa Anna till rätta, fira hennes sjutton årsdag i vänners lag med en middag hemma hos Lia och Mika samt det som utspelar sig vid påföljande fullmåne. Lia blir formellt upptagen och utsedde till alfa för flocken och Mika finner sin första familiarii, en vit liten katt som han ger namnet Artemis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa block, på hela femton kapitel, handlar om Lias och Mikas vecka i Växjö, hur han hittar tillbaka till sin mor och syster. Om dopet, deras test föra att formellt bli de kallade, hur de sätter hela den nordiska klaneliten på plats och bildar rådet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fyra kapitlen som kommer därefter behandlar hur Lia går fult ut på att försöka lösa morden, hur de rensar upp Annas mammas minne och hur Anna får reda på att hon är Lias halvsyster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa nio kapitel berör hur de gör det samma för Mikas bror, Markus, från Göteborg som kommer ner tillsammans med hans syster, Isabell, och mor; hur han och Anna genast finner varandra; det blir bestämt att de ska flytta ner till skolan börjar i januari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sedan har vi avslutningen i vilken det sker ytterligare ett par mord, Lia konfronterat mördaren och besegrar honom efter att hon fått reda på ett och annat.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett inlägg om inget speciellt</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/11.ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/11.ett-inl%C3%A4gg-om-inget-speciellt/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det var svårare att hitta på ämnen till att skriva tre inlägg i veckan. Jag har absolut inget att skriva om idag, ändå behöver jag skriva ett inlägg. Så vad ska jag skriva om?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle kunna skriva en längre text om att jag är klar med första genomgången av mitt utkast till slutet på varghamn. Att detta förmodligen kommer att ta lite fler ord i anspråk än vad jag först trodde. Den text som jag redan skrivit är på omkring 110000 ord, vilket betyder att jag nog kommer behöva någon stans mellan 150000 och 170000 ord totalt innan jag är  i hamn med första utkastet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vidare skulle jag kunna skriva om att jag förmodligen har skrivit halva min novell, DFL, och att jag precis blivit klar med den redan färdiga texten så att jag kommer att få fortsätta att skriva så mina byxor håller, eller åtminstone skriva från dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller ska jag skriva att jag redan har bestämt vad den andra novellen jag ska skriva i oktober kommer att handla om? Att det är en liten scen som bör utspela sig omkring fyra år framåt i Varghamns historia och behandla hur våra hjältar är råkar befinna sig i Göteborg av någon anledning och tar en ledig dag i en park när de råkar finna en liten bortsprungen flicka som genast drar sig till dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så skulle jag kunna skriva lite om den bok jag för tillfället håller på att gå igenom, &lt;em&gt;Joshua Essoe: ## Essoe&#39;s Guides to Writing Action Sequences and Sex Scenes&lt;/em&gt;. En intressant liten skrift om att skriva action och sex scener. Fast vid närmare eftertanke, det kommer nog att bli ett lite längre inlägg om den i morgon, jag måste ju ha något att skriva om då.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag skriva om idag då? Fortfarande har det inte kommit något roligt ämne till mig, så jag får visst spåna lite till.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag skulle ju kunna skriva om att det var en ganska vacker höst dag med solsken och klar luft även om det kanske var en aning för kalt för min smak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller så ska jag skriva om att jag har lite kvar att städa ur från mitt skrivbord. Det stora skåpet är fortfarande inte tömt och då jag fortfarande har lite lego liggande i min bokhylla och tar upp utrymme jag behöver till annat. Flytta upp de två tidskriftssamlarna som nu står på nedre hyllplanet till det översta samtidigt som jag kan ta ner de två halva pärmarna som nu ligger på detta till det nedre och därmed även vinna lite utrymme att sätta ett par böcker på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanske ska jag säga något om att jag skulle behöva städa lite i min bokhylla som står vid min sida. Att göra plats för den Tolkien litteratur som är på ingående från biblioteket. Kanske rensa ut ett par av de böcker som dels står i hyllorna, dels återfinns på min att läsa hylla. Den håller på att &amp;quot;svärma över&amp;quot;. Det finns ju en liten risk att jag blir av med lite utrymme på detta hyllplan. Suck. Fast jag skulle ju kunna lägga mina legofigurer i skåpet. Det borde ju frigöra lite utrymme...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu vet jag vad jag ska skriva om. Typiskt. Precis när inlägget är över kom jag på vad jag skulle skriva om. Min vanliga otur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nåja, det blev visst ett inlägg om allt och inget. Och vad jag kommit på för ämne? Det säger jag inte, då har jag ju det kvar till en annan gång...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min skrivprocess</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/08.min-skrivprocess/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/08.min-skrivprocess/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Jag har tidigare beskrivit vilka program  och hur jag använder dessa. Och även om det har skett vissa justeringar på den fronten, har jag faktiskt inte, vad jag kan se, sagt något om &lt;em&gt;hur&lt;/em&gt; jag skriver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag trycker ner en tangent efter den andra. Roligt, men skämt å sido, tänkte jag skriva några rader om hur jag gör.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med kan jag säga att jag nog inte är en utpräglad &amp;quot;pantser,&amp;quot; någon som  sätter sig och skriver utan att på förväg veta vart historien kommer att föra en, även om jag faktiskt inte kan kallas för en planerare heller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag  är nog någonstans i mitten. Jag tycker om att skriva och se var ordens väg sluter. Samtidigt vill jag nog ha en liten karta så jag inte blir helt bortförd dit jag inte vill.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mina tidigare projekt har jag därför först brjat skriva en liten bit så jag får något litet hum om vad min historia kommer att handla om. Först därefter, har jag börjat att göra upp en liten plan om vad som kommer att hända under de närmaste fem - tio kapitlen innan jag börjar skriva och åter stanna upp för att få  en ny vy. På senare år har jag dock börjat dra mig mer åt planeringshållet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, om vi talar &lt;em&gt;Varghamn&lt;/em&gt; så visste jag mer om historien från början än tidigare. Det första lilla embryot kom till mig från pilotavsnittet av den engelska serien för unga i nedre tonåren, &lt;em&gt;Wolfblod&lt;/em&gt;. Jag visste även att mina figurer behövde vara något äldre är Maddie o:co. Där fanns ett par scener som är hämtade från detta avsnitt. En ny kille, med varghamn, börjar i vår hjältinnas klass utan att veta om vad han egentligen är. Den fotogalna väninnan som försöker luska ut alla hemligheter o.s.v.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med andra ord, jag hade första delen till vad jag då trodde skulle bli en liten och nätt serie om fem eller sex noveller av det något längre slaget. Vidare kom scenen där vår hjältinna skäller ut Katarina för vad Jesper gjort med Anna och varför vår hjältinna gjort som hon gjort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det är därför som jag skrev dessa delar allra först. Med andra ord, jag visste att hon blev erkänd såsom ledare för inte bara sin flock utan även för den andra av ortens flockar. Vad jag inte hade, var &lt;em&gt;varför&lt;/em&gt; hon genast fick en sådan framskjuten funktion inom flockarna så kort tid efter att hon bytt hamn för första gången.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Först när jag kom på att jag kunde kombinera detta med &lt;em&gt;De Utvalda från Den Där Dagen&lt;/em&gt;, kom jag på att vår hjältinna kunde ha ett liknande öde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På detta sätt kom jag att undan för undan börja planera hur den första delen av boken. För vid detta laget hade jag insätt att det nog snarare borde bli en bok är en serie med noveller. Men innan jag fortsatte att skriva hade jag hela historien upp till dess att våra unga hjältar påbörjade sin resa upp till Växjö för att träffa Mikas förra fosterföräldrar och bli gudföräldrar åt deras lilla dotter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast bara för att jag visste vart jag var på väg, har inte inneburit att jag inte har kunnat improvisera lite. En sådan sak är att Mika är Sherlock Holmes dotterdotters dotterdotters son. Hela denna passage med de läsa hans post under rasten, tillkom efter att jag läst &lt;em&gt;Laurie R. Kings The Beekeeper&#39;s Apprentice&lt;/em&gt; i vilken denne kände detektiv lär känna en ung arvtagerska som visar sig vara lika smart som han själv och han tar henne under sina vingar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag ska ganska snart börja planera den sista delen av boken och enligt vad jag nu kan tänka mig är det nog omkring femtio tusen ord kvar innan jag kan sätta punkt för denna del. Detta kommer jag försöka göra en så detaljerad plan som jag kan innan jag ska skriva slutet på historien som projekt nästa månad. För en gång skull, vill jag veta precis vad det är jag ska skriv.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varghamn</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2020/01.varghamn/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2020/01.varghamn/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Det senaste året har jag skrivit på en helt ny serie, Varghamn, som utspelsr sig i en helt ny värld, även om den åtfinns i samma multeversum som resten av mina texter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad är då Varghamn? Det enklaste sättet att beskrva denna värld på vore som &lt;em&gt;Wolfblood&lt;/em&gt; möter Den där dagen. Från Wolfblood kommer naturligtvis hela köret med att förvandlas till en varg. Men även vissa andra saker såsom, inledningen påminner ganska mycket om det första avsnitter. Lia har till och med varit så fräck att hon har stulit Maddys replik i matsalen ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här ifrån kommer även en sådan sak som Annas inträsse att få vetskap om den andra världen och hennes inträsse för fotografering.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andra stora inspirationskällan kommer från en serie med böcker utgivna i novellformat, &lt;em&gt;&amp;quot;Sammets&amp;quot; Den där dagen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denna series huvudperson, Niklas, är vid dess start, en ganska onormal ung kille som precis skall ta studenten och han tvekar på om han skall gå på sin studentbal men något drar honom dit. Detta något visar sig vara hans bordsdam, Rebecka och det slutar med att han följer med henne hem och som dom sa &amp;quot;Knulla hennes skalle i bitar.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De blir naturligtvis ett par, även om hennes maktgalna mor och misshandlande far naturligtvis försöker sätta sina käppar i hjulet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Härifrån kommer sådana saker som deras förkärlek för det japanska kynnet, även om det är Niklas som sedan unga år blivit tränad i kampsport. Jag har även låtit mig inspireras av sådana saker som familjerna (mina klaner)&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, deras mystiska krafter, det faktum att de har fyra syskon, varv en tvilling och ett av det motsatta könet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till Mikaels namn, är detta en liten refferens till Sammets förkärlek till att namnge sina manliga huvudkäraktärer till just Mikael, vilket förövrigt Niklas mor hade velat att han skulle hetat.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;nötter&#34;&gt;Nötter&lt;/h5&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Där jag dock har sju stora klaner där han har tre stora familjer.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
