<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tag_name2 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/tag_name2/</link>
    <description>Recent content in Tag_name2 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Feb 2022 22:03:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/tag_name2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TBR för februari 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/02/tbr-for-februari-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:03:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/02/tbr-for-februari-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/bokar.jpg&#34; alt=&#34;Böcker - Bild av tookapic från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För februari har jag tänkt mig att jag skulle återgå? till att skapa en liten TBR lista. Eller ja, en kanske inte alls så liten lista försten, då den innehåller faktiskt lite över tio böcker. Ambitiöst? Naturligtvis, men då minst hälften av dessa är rena omläsningar, ett par av Sammets texter inkluderade, så ska det nog gå bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag läsa då? Förutom omläsningen av &lt;em&gt;&lt;strong&gt;hela serien av&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;The Memoris of Lady Trent,&lt;/em&gt; böcker som jag naturligtvis redan läst flera gånger. Förutom dessa sex böcker, ska jag försöka läsa några av &lt;em&gt;Sammets&lt;/em&gt; böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller det övriga, så drog jag ett antal av mina lappar från mitt TBR-spel och sedan skapade jag en liten lista av dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad exakt har jag tänkt mig läsa under februari?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Svavelvinter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Improable Adventures of Sherlock Holmes (noveller)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciderträdgården&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flickan från ovan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Något av Sammet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hela he Memoris of Lady Trent sviten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihinðisk arkeologi</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/ihindisk-arkelogi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:53:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/ihindisk-arkelogi/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/f-glas.jpg&#34; alt=&#34;Förstoringsglas på text - Bild av Michaił Nowa från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag började ju med att flytta över det jag skrivit på den gamla wikin till ett Obsidian valv. I detta arbete, som för övrigt inte är klart, har jag funnit lite saker som på ett eller annat sätt berör Trälinnan. Saker som jag faktiskt hade glömt bort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rundlands historia för att ta ett exempel. Jag hade helt glömt bort att riket från början faktiskt var två riken, eller ja, urspringligen var det tre riken, men efter att det en invaderade det minsta och sedan detta mot alla odds, besegrade sin fiende och la därmed la detta under sig. Detta rike hette &lt;em&gt;Skogsland&lt;/em&gt; och är idag det största hertigdömet, till lika det som Ericas far är hertig över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När sedan arvingarna till de båda rikena gifte sig kom de att bilda dubbelmonarkin Tanum-Skogsland. En ättling till dem slog sedermera ihop rikena till Rundland efter den form riket bildade kring den centrala sjön.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I samband med det andra måntåget, skapades ytterligare ett heritgdöme, Sydmark.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller Skogsland, kan det sedermera ha delats upp i två delar eftersom dess hertig inte skulle bli för mäktig och kunna utmana kungamakten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja, något sådant, men hur påverkas Trälinnan av allt detta?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För det första, Skogland är något större än vad jag tidigare tänkt mig. Vidare, passar det bättre om det centrala delen och därmed passar det kanske bättre att Mångårda ligger vid Gravfloden. Fast å andra sidan, det är kanske bättre att det inte gör så...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
