<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tag_name2 on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/tag_name2/</link>
    <description>Recent content in Tag_name2 on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 12:26:28 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/tag_name2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En läsutmaning eller tre...</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2023/01/11.en-lasutmaning-eller-tre/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:26:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2023/01/11.en-lasutmaning-eller-tre/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2023/bokar.png&#34; alt=&#34;Hög med böcker.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När jag skapade min läsdagbok för i år, la jag till ett antal sidor i början. Sidor främst för diverse statistik men även fyra sidor med tre läsutmaningar som jag hade tänkt att  jag skulle krydda mitt läsande med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tre härlga läsutmaningar, Tolv böcker; Jorden runt på tolv böcker; samt Kaosutmaningen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tolv-böcker&#34;&gt;Tolv böcker&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den första utmaningen går ut på  jag ska läsa tolv specifika böcker som varmt upp min hylla under en mycket lång tid utan att för den saken skull bli lästs. Allt från fantasy till japansk filosofi. Inte så att det bara är en hög slumpvis utvalda böcker som legat på min &amp;quot;att läsa hylla&amp;quot; under lång tid utan jag har tagit mig tid att läsa dem.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;jorden-runt-på-tolv-böcker&#34;&gt;Jorden runt på tolv böcker&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För att riktigt komma utanför min bekvämlighetszon tänkte jag läsa tolv böcker som följer en resa runt jorden med början i Skåne Sverige  för att sedan fortsätta ut till Tyskland och Frankrike.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I maj bär det sedan i väg till Nordamerika för att sedan i juli ta Sydamerika. Under juli håller jag mig kvar på södra halvklotet med att bege mig till Oceanien innan jag i augusti åker till Asien. Därefter bär det iväg till Mellanöstern i september.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Väl inne på slutspurten, har jag tänkt mig att åka till Sydeuropa i oktober, Östeuropa i november för att sedan åter avsluta på hemmaplan i Sverige lagom till december och jul.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kaosutmaningen&#34;&gt;Kaosutmaningen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den sista utmaningen går ut på att jag ha ett antal prompter som jag ska läsa något som passar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kan röra sig om alltifrån en bok med anknytning till våren; via en bok som har tre ord i titeln; och en bok som har tre ord sin titel; till en fysisk bok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av dessa prompter, som är trettiotvå till antalet, ska jag ha läst minst arton för att anse mig ha klarat av denna utmaningen.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TBR för februari 2022</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/02/01.tbr-for-februari-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:03:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/02/01.tbr-for-februari-2022/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2021/bokar.jpg&#34; alt=&#34;Böcker - Bild av tookapic från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För februari har jag tänkt mig att jag skulle återgå? till att skapa en liten TBR lista. Eller ja, en kanske inte alls så liten lista försten, då den innehåller faktiskt lite över tio böcker. Ambitiöst? Naturligtvis, men då minst hälften av dessa är rena omläsningar, ett par av Sammets texter inkluderade, så ska det nog gå bra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad ska jag läsa då? Förutom omläsningen av &lt;em&gt;&lt;strong&gt;hela serien av&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;The Memoris of Lady Trent,&lt;/em&gt; böcker som jag naturligtvis redan läst flera gånger. Förutom dessa sex böcker, ska jag försöka läsa några av &lt;em&gt;Sammets&lt;/em&gt; böcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller det övriga, så drog jag ett antal av mina lappar från mitt TBR-spel och sedan skapade jag en liten lista av dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så vad exakt har jag tänkt mig läsa under februari?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Svavelvinter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Improable Adventures of Sherlock Holmes (noveller)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciderträdgården&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flickan från ovan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Något av Sammet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hela he Memoris of Lady Trent sviten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihinðisk arkeologi</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2021/07/27.ihindisk-arkelogi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:53:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2021/07/27.ihindisk-arkelogi/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;2021/&lt;img src=&#34;../../../../images/f-glas.jpg&#34; alt=&#34;Förstoringsglas på text - Bild av Michaił Nowa från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag började ju med att flytta över det jag skrivit på den gamla wikin till ett Obsidian valv. I detta arbete, som för övrigt inte är klart, har jag funnit lite saker som på ett eller annat sätt berör Trälinnan. Saker som jag faktiskt hade glömt bort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rundlands historia för att ta ett exempel. Jag hade helt glömt bort att riket från början faktiskt var två riken, eller ja, urspringligen var det tre riken, men efter att det en invaderade det minsta och sedan detta mot alla odds, besegrade sin fiende och la därmed la detta under sig. Detta rike hette &lt;em&gt;Skogsland&lt;/em&gt; och är idag det största hertigdömet, till lika det som Ericas far är hertig över.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När sedan arvingarna till de båda rikena gifte sig kom de att bilda dubbelmonarkin Tanum-Skogsland. En ättling till dem slog sedermera ihop rikena till Rundland efter den form riket bildade kring den centrala sjön.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I samband med det andra måntåget, skapades ytterligare ett heritgdöme, Sydmark.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller Skogsland, kan det sedermera ha delats upp i två delar eftersom dess hertig inte skulle bli för mäktig och kunna utmana kungamakten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja, något sådant, men hur påverkas Trälinnan av allt detta?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;För det första, Skogland är något större än vad jag tidigare tänkt mig. Vidare, passar det bättre om det centrala delen och därmed passar det kanske bättre att Mångårda ligger vid Gravfloden. Fast å andra sidan, det är kanske bättre att det inte gör så...&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
