<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>siðwizðumihinða on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/si%C3%B0wiz%C3%B0umihin%C3%B0a/</link>
    <description>Recent content in siðwizðumihinða on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jul 2021 22:50:28 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/si%C3%B0wiz%C3%B0umihin%C3%B0a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rapport från lagret 2</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/rapport-fran-lagret-2/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 22:50:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/rapport-fran-lagret-2/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/camp.png&#34; alt=&#34;Camp - Bild av Nicole Turner från Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då var jag klar med införandet. Eller vad jag ska säga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hur som helst, jag har nu fört in mina kommentarer och ändringar i mitt manus, vilket enligt Typornas sätt att räkna nu innehåller 86 546 ord och då saknas ändå slutet så jag för se hur mycket jag behöver skriva innan jag är klar. Men jag skulle uppskatta det till att jag kommer att hamna kring hundra tusen ord innan jag är klar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så, då har jag bara ett par saker kvar att göra innan jag är klar med denna versionen, som ju kommer att sakna sin avslutning. Det första jag måste få klart är att flytta över det som finns skrivet om Ihinða på min gamla wiki till ett Obsidian arkiv, samt att föra in det som rör världsbygge i mitt manus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därefter blir det till att skriva in den information som saknas i manuset. Väl klar med detta måste jag så klar ändra alla namn till de &lt;em&gt;inunivers&lt;/em&gt; formerna samt skapa den östliga versionen av mina språk. Ja och skriva klart historien förstås utan att historien faller platt på nosen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men detta kommer i nästa version och inte vad jag ska ha klart tills på lördag.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
