<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>anteckningsböcker on Mitt Skrivande Liv</title>
    <link>https://msl.chle.se/tags/anteckningsb%C3%B6cker/</link>
    <description>Recent content in anteckningsböcker on Mitt Skrivande Liv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 00:33:02 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://msl.chle.se/tags/anteckningsb%C3%B6cker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025 års antekningsböcker, vilka och varför?</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2024/05.2025-ars-anateckningsboker/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:33:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2024/05.2025-ars-anateckningsboker/</guid>
      <description>
        
          &lt;h1 id=&#34;2025-års-antekningsböcker-vilka-och-varför&#34;&gt;2025 års antekningsböcker, vilka och varför?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2024/notebooks.png&#34; alt=&#34;Anteckningsböcker - Bild från pixabay.com&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu är det ju snart ett nytt år och jag har naturligtvis bestämt mig för vilka antekningsböcker som jag kommer att använda under 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, jag delar in mina antekningsböcker i fem kategorier, A,B,D,L, och U.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a---dagbok&#34;&gt;A - Dagbok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Min dagbok, i vilken jag skriver ner mina tankar allt från storpolitik till hur jag städar lite på mitt skrivbord. En traditionell dagbok med andra ord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det senaste året har jag använt en antekningsbok som jag själv bundit in i ett pappband av brunt paketpapper och sidor av vanligat kopieringspapper,&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; något jagt ycker har fungerat mycket bra. Så bra att jag kommer att binda in en ny dagbok åt mig. Denna gång med svarta pärmar och en rygg av grönt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kommer dessutom att bli den tredje dagboken (A3)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;b---bullet-journal&#34;&gt;B - Bullet Journal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De senaste åren har jag använt mig av denna förträffliga ide för att hålla ordning på mig... Agenda, planer, listor m.m. Men det är även här som jag skriver ner mina idéer och andra &lt;em&gt;flyktiga noteringar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Förra året använde jag en klassisk &lt;em&gt;Leuchtturm1917&lt;/em&gt; då den prickade layouten ger mig maximal frihet att både skapa strukturerade scheman och rita upp kreativa idéer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till färgen så var min förra (b4) en mintgrön och jag kommer att förtsätta med ett grönt tema. Denna gången (b5) med mörk olivgröna pärmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vad gäller de sidor som jag har kvar i b4, kommer jag att använda till sådana sidor som jag inte riktigt passar i min vanliga BuJu. Det kan röra sig om sådant som jag vill följa över en längre period.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;d---diverse-noteringar&#34;&gt;D - Diverse noteringar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En av böckerna som kommer få följa med mig även nästa år, är min ljusblåa linjerade Leuchtturm1917, som jag använder lite såsom en &lt;em&gt;Common Place Book.&lt;/em&gt; Ett ställe där jag skariver ner tankar och annat från det det jag konsumerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men jag har även skrivit en del andra saker i denna såsom utkastet till v003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Då jag nyligen återtagit denna (D2) för detta ändamål, finner jag inte någon anledning att byta ut den mot en ny.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;l---läsdagbok&#34;&gt;L - Läsdagbok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det är ju alltid riligt att hålla reda på vad jag läser. Det är därför som jag fört en läsdagbok i någon form sedan mitten av 00-talet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fram till 2021, förde jag dock den enbart elektroniskt. Först på min gamla gamla blogg, sedan med hjälp av Goodreads.&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;  Dock läser jag även en del böcker som inte är så lämplig att lägga in i dylika tjänster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför för jag även en traditionell läsdagbok med papper och penna. 2023 skapade jag en helt egen bok med en enkel blankett klar att fylla i, men eftersom jag inte längre har någon skrivare,&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Använde jag helt enkelt en vanlig antekningsbok i linneband för detta endamål(L4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eftersom jag har en sådan liggande kommer jag att använda denna även för 2025 (L5)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;u---utkast-till-längre-faktatexter&#34;&gt;U - Utkast (till längre faktatexter)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det senaste tillskottet i min arsenal, är en a4 anteknigsbok (U1) i vilken jag helt enkelt skriver det första utkastet till lite längre texter såsom blogginlägg m.m.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;slutord&#34;&gt;Slutord&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;För mig är det naturligtvis viktigt med en viss struktur på min dag. Det fåra jag med min BuJu, som är hjärtat i min planering medan min dagbok är en plats för reflektion och eftertanka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till anteckningsboken för diverse noteringar, har den tjänat mig bra hittills även om mycket av det jag skrivit i den naturligtvis skulle kunna hamna i BuJun, men nu finns den ju redan i systemet.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;noter&#34;&gt;Noter&lt;/h1&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Eller ja, föra bläckstråleskraivare...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Nuförtiden för jag denna delen med hjälp av &lt;a href=&#34;https://bookwyrm.social/&#34;&gt;BookWyrm&lt;/a&gt; då jag tycker att Goodreads inte längre håller måttet...&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;läs bläck&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Att skriva för hand</title>
      <link>https://msl.chle.se/post/2022/02/11.att-skriva-for-hand/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 14:23:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://msl.chle.se/post/2022/02/11.att-skriva-for-hand/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../../images/2022/handskrift.jpg&#34; alt=&#34;Handskift - Bild av Andrys Stienstra from Pixabay&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitt skrivande går i perioder och då menar jag inte &lt;em&gt;att&lt;/em&gt; jag skriver utan &lt;em&gt;hur&lt;/em&gt; jag gör det. Jag har alltid älskat det där med att sätta en penna på pappret och bara låta tanken flöda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sagt, jag har inte något emot att trycka på tangenter heller. Men det är ju något visst med att skriva för hand, speciellt om man använder en bra penna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det jag mest växlar mellan att föra för hand och elektroniskt, är naturligtvis mina dagböcker och för tillfället har jag så många som tre stycken, naturligtvis alla med sin specifika användning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Till att börja med, är det jag normalt brukar föra för hand, även om det naturligtvis förekommer att jag för den elektroniskt, min bullet journal som jag mest använder som en något glorifierad att göra lista med lite uppföljare och annat som jag vill ha samlat på ett bra ställe. Ett lysande exempel på detta, är ju min outline till slutet av i006. Det förekommer ju att jag för denna även i datorn i mitt huvudobsidianvalv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa dagbok är var jag skriver upp de böcker jag läser. Visst, jag använde länge både alla mina bloggar och framför allt Goodreads för detta. Förra året började jag dock att föra dessa i en anteckningsbok något jag fortsatt med i år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den tredje är samtidigt det senaste tillskottet och är anteckningsbok där jag låter tanken flöda fritt om mitt skrivande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De anteckningsböcker jag använder för detta, är alla mycket olika. Till min bullet journal använder jag en anteckningsbok med mjuka pärmar med 80g ? dotted papper, en gång köpt på Adlibris (deras, nu avvecklade egna märke för kontorsmaterial).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till min läsdagbok, så är detta en anteckningsbok i A5 format med hårda pärmar och linjerade, något tunnare sidor. Inte något som en fantast av kontorsmaterial skulle bli upphetsad av, det var vad jag hade tillgängligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den tredje är faktiskt mycket unik. Det är nämligen en anteckningsbok som jag gjorde till mamma när jag var i tonåren och som hon faktiskt inte avvände. Det ända &amp;quot;felet&amp;quot; på den är att det bara är olinjerat kopieringspapper i den, men jag gillar den faktiskt och det var ju allt som jag har tillgång till för tillfället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till vilka pennor jag använder, så är jag för det första inte så förtjust i kulspetspennor. Inte ens deras &amp;quot;kusiner&amp;quot; gelpennor är jag så förtjust i. Nej, jag föredrar faktiskt en penna med filtspets och mina absolut favoritpennor är de extremt klassiska Stabilo point 88.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa sexkantigt orange pennor med sin mycket fina spets på bara 0,4 mm linjebredd, som finns i en uppsjö av kulörer. För att vara exakt, 55 st.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jag kan egentligen inte säga varför jag inte gillar kulspets, men det har jag egentligen aldrig gjort. Hur som helst, jag tycker att jag har betydligt bättre kontroll över min skrift när jag inte använder en dylik sak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vid sidan av dessa fina pennor, bara älskar jag att skriva med en riktig reservoarpenna, eller ja, jag menar naturligtvis den formen, då jag naturligtvis inte har något emot pilots engångs variant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;När det kommer till blyerts, föredrar jag Faber-Castells produkter. Åtminstone deras blyerts. Vad jag menar är att jag naturligtvis kan använda andra stift pennor, men föredrar att använda deras grafitstift. När det kommer till stiftets tjocklek, så har jag faktiskt inte någon speciell preferens, utan kan använda mig av både 0,5 och 0,7 utan några problem. Det händer till och med att jag använder mig av den tunna 0,3 och den tjocka 0,9.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
